[{"text": "J'aimerais savoir en quoi les 5 % restants (et l'institut lui-m\u00eame tient tant qu'on y est)ne sont pas non plus des arnaqueurs"}, {"text": ">Un march\u00e9 qui ne conna\u00eet pas la crise\n\n>Pr\u00e8s de 3 millions de Fran\u00e7ais solliciteraient chaque ann\u00e9e l'aide d'un individu pratiquant les arts divinatoires (m\u00e9diums, voyants, astrologues...) pour un chiffre d'affaires de plus de 3 milliards d'euros par an. Or, la tendance aux croyances et \u00e0 l'\u00e9sot\u00e9risme, qui n'a fait que se renforcer depuis les ann\u00e9es 2000,\u00a0a franchi un nouveau palier avec la crise.\n\nC'est bon j'ai trouv\u00e9 mon id\u00e9e de startup"}, {"text": "\"L'institut des arts divinatoires.\" Je savais m\u00eame pas que ce genre de truc existait.\n\nOn se croirait dans un JDR m\u00e9di\u00e9val fantasy."}, {"text": "Il existe une m\u00e9thode simple pour rep\u00e9rer un bon voyant d'un mauvais voyant: lui donner une baffe. S'il anticipe la baffe et l'\u00e9vite, c'est un vrai voyant.\n\nC'\u00e9tait le conseil malin du jour."}, {"text": "Non content de se faire passer pour un truc d'\u00e9tat (\"Institut National de (...)\"), on dirait que l'INAD est un assoc'/lobby de voyants. \n\nNique leprogres.fr pour avoir relay\u00e9 de la merde pareille. \n\n(Et pour avoir menti : \"Institut des arts divinatoires, organisme visant \u00e0 lutter contre les arnaques et les escroqueries li\u00e9es \u00e0 la voyance\")"}, {"text": "->Ins\u00e9rer ici une blague \u00e0 la con sur les bons et les mauvais voyants<-"}, {"text": "L'article est compl\u00e8tement absurde du d\u00e9but \u00e0 la fin. Marseillais+Hanouna+vaudou=mon cerveau a fondu."}, {"text": "Ce titre est magnifique."}, {"text": "\u00e0 90-95% du chemin vers la v\u00e9rit\u00e9"}, {"text": "Le mieux, c'est d'en consulter une dizaine. Comme \u00e7a, t'auras une chance de tomber sur un bon."}, {"text": "Juste pour le fun, sur les 5 \u00e0 10% de vraie, combien a pr\u00e9vu l'arriv\u00e9 du Covid-19 avant 2019...?"}, {"text": "Il faut un tag \"humour\" ici, pas \"actu\" :D"}, {"text": ">Pr\u00e8s de 3 millions de Fran\u00e7ais solliciteraient chaque ann\u00e9e l'aide d'un individu pratiquant les arts divinatoires\n\nMais... pourquoi? Enfin, si \u00e7a te prend les nerfs \u00e0 ce point l\u00e0, ach\u00e8te toi un bouquin et apprends \u00e0 te tirer les tarots toi-m\u00eame - \u00e7a te coutera m\u00eame pas 10 balles, et c'est plut\u00f4t rigolo au fond. Pourquoi payer des charlatans des fortunes !?"}, {"text": "Tous sauf lui et ceux qui lui reversent une commission, je pr\u00e9sume ?"}, {"text": "On est presque d'accord alors."}, {"text": "Comment le pr\u00e9sident de l'Institut des arts divinatoires n'a pas pu pr\u00e9voir que sa discipline allait devenir n'importe quoi ?"}, {"text": "Ils payent une cotisation \u00e0 l'institut."}, {"text": "Ceux qui ont la bague de Skippy"}, {"text": "Ils le sont, mais ils payent leur cotisation \u00e0 l'Institut des arts divinatoires."}, {"text": "Ils croient en ce qu'ils font."}, {"text": "ceux qui savent r\u00e9ellement d\u00e9marrer une moto russe"}, {"text": "Les derniers 5% sont juste des cons."}, {"text": "Pour charlataner il faut une volont\u00e9 de duper. Tu peux \u00eatre \u00e0 la masse et sinc\u00e8re."}, {"text": "Ils le font gratuitement."}, {"text": "On est sur le sketch du \"bon chasseur vs mauvais chasseur\" mais dans la vraie vie..."}, {"text": "C'est parce qu'ils sont mondialement connus dans le quartier !"}, {"text": "> Pr\u00e8s de 3 millions de Fran\u00e7ais solliciteraient chaque ann\u00e9e l'aide d'un individu pratiquant les arts divinatoires (m\u00e9diums, voyants, astrologues...) pour un chiffre d'affaires de plus de 3 milliards d'euros par an.\n\n1000 balles en moyenne par personne... ridicule. Le nombre de personnes pr\u00e9caires qui ont recours \u00e0 ce genre de service doit pas \u00eatre faible en plus"}, {"text": "Anecdote : j'ai un ami qui avait mont\u00e9 un site parodique de divination. Il proposait une lecture des lignes de la main gratuite, fallait lui envoyer un scan de sa paume. Le tout market\u00e9 sur un site monopage mal branl\u00e9 et ultra-confidentiel qui devait arriver environ en 140e page de google, avec au minimum un calembour boiteux \u00e0 chaque phrase. Il a re\u00e7u des douzaines de scan!\n\nMais c'est pas le plus fort. Pour la blague il proposait un th\u00e8me astral complet \u00e0 500\u20ac, il pensait que c'\u00e9tait une somme assez grotesque pour qu'aucun abruti ne risque de lui passer commande. Perdu, c'\u00e9tait pas assez cher il a \u00e9t\u00e9 contact\u00e9 par un client que \u00e7a int\u00e9ressait..."}, {"text": "J'ai boss\u00e9 dans une boite qui te met en relation t\u00e9l\u00e9phonique avec des voyants, \u00e7a se bat d\u00e9j\u00e0 bien fort sur ce march\u00e9 (avec des bons investisseurs derri\u00e8re). \n\nApr\u00e8s un voyant c'est plus un psy sans dipl\u00f4me, parfois mieux vaut un bon voyant qu'un mauvais psy."}, {"text": "Mais oui, tu sais c'est g\u00e9r\u00e9 par le grand archidiacre d'Aldtorf."}, {"text": "Je [pensais \u00e0 \u00e7a](https://www.youtube.com/watch?v=_aXIpUPfK40) en lisant les commentaires."}, {"text": "Oh comment \u00e7a me fait envie \u00e7a. J'ai de la famille qui d\u00e9pense de l'argent dans ce genre de services \u00e0 la con, des cours d'astrologie, des purifications, des voyantes etc...  \n\n\nLe jour o\u00f9 je les croiserai je serai bien tent\u00e9 d'essayer, mais je pense que la voyance \u00e7a rapporte suffisamment pour avoir un bon avocat, alors qu'un vrai job, \u00e7a paie un peu moins."}, {"text": "Une technique grolandaise"}, {"text": "> S'il anticipe la baffe et l'\u00e9vite, c'est un vrai voyant.\n\nOu alors il a juste de bons reflexes."}, {"text": "Le comble pour un voyant c'est de perdre la boule"}, {"text": "Tu l'as pr\u00e9vue celle l\u00e0 ? \n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=_aXIpUPfK40"}, {"text": "J'ai h\u00e9sit\u00e9 honn\u00eatement. Mais le contenu de l'article est malheureusement au premier degr\u00e9."}, {"text": "Et qui \u00e0 ce titre ont donc atteint une totale libert\u00e9 d'esprit cosmique vers un nouvel \u00e2ge remniscent."}, {"text": "Made in taiwan"}, {"text": "Bingo. Sur le site de l'INAD, il y a une liste des gens que l'ont peut consulter.\n\n**ATTENTION LE SITE EST TOUT P\u00c9T\u00c9 ET MON NOSCRIPT S'AFFOLE** *N'allez pas sur le site sans une machine virtuelle ou un certain nombre d'add-ons.*\n\n> Liste des professionnels que l'on peut consulter\n\n> Membre de l'INAD depuis 2018 \n\n> Membre de l'INAD depuis 2020 \n\n> Membre de l'INAD depuis 2011 \n\nBref, leprogres.fr fait la pub pour un institut de gros FDP qui veulent nous faire croire que la voyance existe."}, {"text": "mais craignent toutefois le courroux destructeur de leur dieu, le tr\u00e8s sympathique James Randi  \nm\u00eame mort, il les enterre"}, {"text": "Bof, d'apr\u00e8s les documentaires que j'ai vu sur ce sujet, l'\u00e9sot\u00e9risme \u00e7a attire tout aussi les pauvres que les riches."}, {"text": "> parfois mieux vaut un bon voyant qu'un mauvais psy.\n\nJ'ai une amie qui se confiait \u00e0 son g\u00e9n\u00e9raliste. Vu que c'\u00e9tait pas le dernier des cons, il lui donnait quelques conseils de vie, et occasionnellement des antid\u00e9presseurs/anxiolytiques. \u00c7a lui revenait vachement moins cher que de voir un psy."}, {"text": "> Apr\u00e8s un voyant c'est plus un psy sans dipl\u00f4me\n\nOuais enfin un psychiatre qui n'a pas fait d'\u00e9tude de m\u00e9decine ne saura pas quel m\u00e9doc donner pour quelle maladie, et surtout il n'en aura heureusement et rigoureusement *pas le droit*."}, {"text": "ce commentaire r\u00e9sume assez bien l'\u00e9tat des soins psychiatriques en France."}, {"text": "Le comble pour un cartomancien c'est de payer en liquide"}, {"text": "Tout bien que tu d\u00e9tiens est un souci qui te retient."}, {"text": "On parle d'arts divinatoires. Y'a m\u00eame pas besoin de recherche \u00e0 ce niveau."}, {"text": "Oui bah comme le tabac, mais \u00e7a para\u00eet toujours plus fou de d\u00e9penser ton argent dans un truc comme \u00e7a quand t'en as peu que quand t'en as beaucoup, mais ces d\u00e9cisions ne sont pas rationnelles..."}, {"text": "ouais j'ai pas dis le contraire"}, {"text": "Je pensais plus \u00e0 psychologue. Effectivement psychiatre c'est autre chose."}, {"text": "Et je suis l\u00e0 pour soulager de tous tes soucis!"}, {"text": "Bah je dirais que tant que c'est par choix et non par contrainte, par principe je ne vois pas le probl\u00e8me.\n\nEt puis tu sais, la rationalit\u00e9 c'est tr\u00e8s subjective comme concept. Je crois qu'on est tous d'accord pour dire que manger du fast food c'est pas tr\u00e8s \"rationnel\", pourtant toi comme moi nous le faisons."}, {"text": "Je la trouve pas super ta comparaison. Si je vais dans un fast food avec le besoin de satisfaire ma faim pour pas trop cher avec de la graisse et du sel, c'est tout \u00e0 fait rationnel. S\u00fbr que si j'y vais en me disant que je veux perdre du poids et \"bien\" manger, la ia une dissonance. C'est la m\u00eame pour les arts divinatoires : Si j'y vais en me disant que je veux savoir ce que me r\u00e9serve le prochain trimestre ou parler \u00e0 mon grand papy d\u00e9c\u00e9d\u00e9, on fait pas dans le rationnel, par contre si j'y vais parce que j'ai besoin de parler \u00e0 quelqu'un qui va m'\u00e9couter et me r\u00e9pondre avec empathie, la on est plus dans une optique rationnelle."}, {"text": "Bien s\u00fbr, je voulais justement mettre en avant le fait qu'on s'attend toujours \u00e0 ce que \"les gens\" soient rationnels, alors qu'on a de nombreux exemples, qui s'appliquent \u00e0 tout le monde, qui prouvent justement que non..."}, {"text": "Lave et seche ta housse de couette \u00e0 l\u2019envers.  \nPasse les bras dedans et l\u2019attrape les coins de la couette avec.  \nSecoue le tout et rabat le reste de la housse.  \n\nUne femme de chambre qui m\u2019a donn\u00e9 ce conseil.  \nEt faire attention \u00e0 DSK aussi."}, {"text": "Ou tu prend un enfant et tu l'envois en mission souterraine dans la housse. Ca occupe en p\u00e9riode de COVID."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "J'ai test\u00e9 \u00e7a une fois et \u00e7a fonctionne vraiment :\nhttps://m.youtube.com/watch?v=FVeb7x13BmQ\n\nMais la fois suivante j'ai oubli\u00e9 comment bien pr\u00e9parer le truc et par manque de patience je suis revenu \u00e0 la m\u00e9thode du dieu grec."}, {"text": "Utilise la technique du fant\u00f4me, c'est d\u00e9j\u00e0 bien plus marrant.\n\n Tu prends les 2 coins de ta couette, et garde les mains dessus en faisant correspondre les coints int\u00e9rieurs de la housse avec ceux de la couette. Puis tu l\u00e8ves les deux  bras et secoue toute la housse en \u00e9tant debout, en se d\u00e9brouillant pour \u00eatre enti\u00e8rement dans la housse. \n\nVoil\u00e0, tu ressembles \u00e0 un fant\u00f4me. On continue de secouer pour bien faire progresser la housse tout le long, et en bonus on peut faire \"Houh, houh\".\n\n Maintenant il suffit juste de s'extraire doucement de la housse et terminer la mise en place."}, {"text": "La solution c'est les housses de couette Ikea avec des trous dans les coins pour passer les mains et attraper la couette facilement."}, {"text": "[c'est cr\u00e9tin et \u00e7a m'inspire.](https://i.imgur.com/dR5ySxj.png)"}, {"text": "Rien compris \u00e0 ton explication \n\nJe n\u2019ai plus de housse de couette depuis plusieurs ann\u00e9es \n\nEst-ce que je suis un gros d\u00e9gueulasse ?\n\nOui"}, {"text": "C'est comme \u00e7a que j'ai appris."}, {"text": "J'ai pas d'enfants donc j'en ai pris un dans la rue et maintenant j'ai la police qui frappe \u00e0 la porte, je fais quoi ?"}, {"text": "A faire APRES avoir lav\u00e9 la couette dans la machine."}, {"text": "Prom\u00e9th\u00e9e intensifie xD"}, {"text": "Titan*"}, {"text": "Le mec dans cette vid\u00e9o m\u00e9rite d'\u00eatre \u00e9trangl\u00e9."}, {"text": "Casse les couilles le Fabien"}, {"text": "Je savais pas qu'ils faisaient ca.\n\nCa me donne une id\u00e9e de detourner ces trous de leur utilisation attendue"}, {"text": "Genre tu dors sous une couette sans housse ? Elle est pas toute jaune degueulasse ? Comment tu la lave ?"}, {"text": "Les vrai(e)s ont appris avec DSK."}, {"text": "Toi je sais pas mais moi je vais effacer mon post"}, {"text": "Fais dispara\u00eetre les preuves dans les toilettes !"}, {"text": "J'ai achet\u00e9 des couettes bicolores (une couleur par face) sont le tissu est tr\u00e8s doux. \n\nJe les balance simplement dans le lave-linge poids au s\u00e8che-linge. \n\nElles ne se t\u00e2chent pas sp\u00e9cialement, d'autant que j'utilise toujours une couverture en dessous.\n\n\u00c7a fait au moins 3 ans que je les ai et je n'ai pas l'impression d'\u00eatre une grosse d\u00e9gueulasse."}, {"text": "Se laver ? Connais pas\n\nJaune \u00e7a va bien avec la couleur merde de mon papier peint"}, {"text": "\ud83e\udd2e"}, {"text": "> d'autant que j'utilise toujours une couverture en dessous.\n\nQuand tu dis \"couverture\", tu veux dire un drap ?"}, {"text": "Pour moi, un drap, c'est quelque chose qu'on met pour couvrir le lit. Une couverture, c'est pour me couvrir moi."}, {"text": "Source: https://www.twitter.com/LucasDestrem/status/1366999338703081473"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Tr\u00e8s sympa. On chie sur Paris (c'est compr\u00e9hensible bien sur, moi j'y habite/travaille pas), mais c'est une ville bourr\u00e9e de culture."}, {"text": "\u00c9tant sur Paris depuis 2 ans et ne connaissant toujours rien, \u00e7a va m'aider ! Un grand merci !"}, {"text": "Merci mille fois ! \nC\u2019est une super id\u00e9e"}, {"text": "Paris et sa banlieue dans un p\u00e9rim\u00e8tre de 20km/A86 c'est quand m\u00eame un sacr\u00e9 nid de culture.\n\nHeureusement  que ce ne soit pas la carte avec tout le r\u00e9seau RER/Transilien en entier, sinon y'a certains moment on enchainerait uniquement sur des \"Caf\u00e9 de la gare\" quand m\u00eame.\n\nEn tout cas tr\u00e8s bon taff du mec."}, {"text": "Cool!"}, {"text": "Super ! Merci"}, {"text": "Tr\u00e8s sympa"}, {"text": "C'est chouette. Apr\u00e8s j'avoue qu'en tant que gros history nerd je pr\u00e9f\u00e8re les hommages \u00e0 l'histoire commune de notre pays mais c'est sympa \u00e0 regarder.\n\nTiens il faudrait que je me t\u00e2te \u00e0 faire une carte ou chaque ligne repr\u00e9sente des personnages ou \u00e9v\u00e9nement d'un m\u00eame th\u00e8me (philosophes, scientifiques, \u00e9v\u00e9nements sous le r\u00e8gne d'un tel) et les croisements des lignes fonctionnerait pour les deux cat\u00e9gories"}, {"text": "c'est une carte bien plus po\u00e9tique que l'originale, je plussoie deux fois"}, {"text": "Amusant !\n\ntiens l'id\u00e9e serait maintenant de faire la m\u00eame avec un nom de bar sympa"}, {"text": "Par contre l'Esra,  je l'aurais remplac\u00e9 par une autre \u00e9cole du coin, qui est beaucoup plus tourn\u00e9e art et culture qu'une \u00e9cole d'ing\u00e9nieurs son."}, {"text": "ESRA represente!!!!!!!!"}, {"text": "Plein de souvenirs l\u00e0-dedans.\nIl y a m\u00eame mon \u00e9cole."}, {"text": "pff incroyable, ca fait voir que paris est la ville la plus riche en culture du monde :)"}, {"text": "Oh non par piti\u00e9 pas la recyclerie"}, {"text": "Biblioth\u00e8que Maurice Genevoix, wow quel grand lieu de culture ! Mais c'est quoi cette carte..."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "\u00e7a puera quand m\u00eame la pisse partout"}, {"text": "Et la nuit elle est bourr\u00e9e tout court."}, {"text": "En gros tu as examin\u00e9 le plan, tu as vu un truc qui t'as pas plu et donc c'est de la merde ?"}, {"text": "Je ne comprends pas ton objection. Trouves-tu qu'une biblioth\u00e8que n'est pas un lieu de culture? Connais-tu un meilleur candidat autour de Porte de la Chapelle?"}, {"text": "tro"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Je ne trouve pas qu'ube biblioth\u00e8que aussi petite peut \u00eatre qualifi\u00e9e de lieu de culture, a ce titre l\u00e0 un libraire aurait bien pu qualifier en lieu de culture ! De plus cette biblioth\u00e8que est plus proche du t3 que de la 12 mais c'est un d\u00e9tail."}, {"text": "Et c'est toi qui parle de culture ?"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer sans insulter les autres.\r\n\r\n------------------\r\n\r\nThis comment has been removed. Please express yourself without insulting other users.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "\u00ab\u00a0Cherche personne rebondissant bien\u00a0\u00bb"}, {"text": "daft/10"}, {"text": "Voil\u00e0 \u00e0 quoi nous sommes condamn\u00e9s d\u00e9sormais : des clips des Daft Punk sans musique :'("}, {"text": "Please include credit to the artist yoann bourgeois. Go see a show when it opens back up."}, {"text": "J'aime beaucoup"}, {"text": "\ud83d\ude0d"}, {"text": "C'est quand m\u00eame mieux que les footlballers effemini\u00e9s du centre pompidou"}, {"text": "C'est le nouveau clip des Daft punk ?"}, {"text": "*For some reasons, I can't edit to show his name.*\n\nIl apparait aussi dans ce reportage sur le 6\u00e8me sens la proprioception : [https://www.arte.tv/fr/videos/073879-000-A/notre-veritable-6e-sens/](https://www.arte.tv/fr/videos/073879-000-A/notre-veritable-6e-sens/)"}, {"text": "Non c'est le prochain"}, {"text": "[l'escalier fait penser](https://www.youtube.com/watch?v=LKYPYj2XX80)"}, {"text": "Excellent ! \nPerso' je trouve \u00e7a bien ce que fait SFR, cela permet de prendre le la Justice pour des cons. Tr\u00e8s bonne id\u00e9e.\n\nJ'esp\u00e8re que \u00e7a fera titiller l'\u00e9go de certains, et qu'on pourra *enfin* revoir ce type de sanctions et d\u00e9finir *clairement* comment afficher le texte pour \u00e9viter ce genre de pratique. L\u00e0 c'est une caricature, et vu que c'est gros on en parle, mais ce genre de pratique (notamment mettre le message sous site.fr/je/m-en/tape/de-la-d\u00e9cision/juridique/lol/message-administratif) c'est courant.\n\nJe suis vraiment pour qu'on d\u00e9finisse clairement que le message doit \u00eatre en gros, sans pop-up, sur le site. La forme du message sur le site de SFR je le trouve tr\u00e8s bien : le jaune p\u00e9tant on peut pas le louper. Faut juste que cela soit affich\u00e9 en haut, avec interdiction de scroll.\n\nP.S. : pour vous faire gagner des cliques (le clique c'est du lurk). SFR doit afficher une publication l\u00e9gale. Au lieu de la \u00ab cacher \u00bb comme d'autres le font, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de nous prendre pour des cons. Le message s'affiche... si on scroll *vers le haut*.\n\n* https://www.sfr.fr/\n* Scroll *vers le haut*\n\n\n\u00c9dit : superbe pr\u00e9cision de u/charlytrenet : \n\n>Le message s'affiche si on scroll vers le haut **tout en \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 tout en haut de la page.** Si on est au milieu et qu'on remonte, \u00e7a ne s'affichera pas pour autant.\n\nC'est fait avec du JS par ailleurs, dans header.js."}, {"text": "Moi \u00e7a fait depuis 2009 environ que je dis que SFR sont des bandits, des voleurs, des menteurs, et je me base sur des exp\u00e9riences personnelles av\u00e9r\u00e9es.\n\nGenre en boutique, \"bonjour on veut un abo pour la TV+net, le moins cher que vous avez, on veut juste la TNT de base\", le type nous propose un machin \u00e0 60 balles \u00e0 l'\u00e9poque. Je prends un catalogue sous son nez, pos\u00e9 l\u00e0 juste \u00e0 cot\u00e9 et je vois une offre \u00e0 40 balles : \"et \u00e7a c'est quoi?\" \u2014 il me r\u00e9pond \"ah mais \u00e7a c'est vraiment la base\". WTF, et on t'a demand\u00e9 quoi, esp\u00e8ce de menteur ?\n\nLe type te ment sciemment \u00e0 ton nez et \u00e0 ta face et ne s'excuse m\u00eame pas. Et des anecdotes comme \u00e7a j'en ai eu plusieurs perso dans ces ann\u00e9es-l\u00e0. Et je vous parle pas des factures surgonfl\u00e9es, quand t'appelle \"ah oui c'est une erreur\" \u2014 \"mais si on s'\u00e9tait pas rendu compte vous auriez rien fait alors ?\" \u2014 \"ah mais c'est \u00e0 vous d'\u00eatre vigilant !\"... et pendant ce temps-l\u00e0 tu entends des tas de gens avoir le m\u00eame probl\u00e8me, oui bien sur ce ne sont que des \"erreurs\"..\n\nConcr\u00e8tement, une boite qui demande \u00e0 ses employ\u00e9s de mentir, j'ai dis ouais OK c'est mort, ce sont des bandits, des voleurs. Et depuis, tout me confirme que c'est vrai. \u00c7a fait plus de dix ans d\u00e9j\u00e0... C'est devenu une culture chez eux, comme des gangsta / mafieux."}, {"text": "le coup du scrolling vers le haut pour voir le message c'est quand m\u00eame tr\u00e8s fort"}, {"text": "SFR se fout de la gueule de ses clients c'est un truc de dingue, ses concurrents les imitent mais SFR est champion.\n\nDernier en date : 4,99\u20ac par mois pour 20Go, \u00e0 VIE !! \u00e7a n'augmentera jamais !!!\n\nPar contre, eux mois plus tard ajout de  8Go pour 3\u20ac en plus ! Quelle affaire !\n\nBah non monsieur, vous payez plus mais pour plus, ce n'est pas une augmentation de votre offre de base, mais un plus pour pas cher !\n\n\nIls se sont fait shitstorm\u00e9s sur Twitter mais rien ne change... Faut que la loi \u00e9volue."}, {"text": "> En clair, une entreprise ne peut pr\u00e9senter comme g\u00e9n\u00e9reux geste de sa part, une garantie que lui impose la loi au b\u00e9n\u00e9fice des consommateurs.\u00a0\n\nC'est pareil pour les RH? J'en connais un paquet qui seraient en sueur"}, {"text": "Une de mes satisfactions dans la vie c'est de ne jamais avoir eu d'abonnement chez eux."}, {"text": "Au b\u00fbcher SFR ! AU B\u00dbCHER !!!!"}, {"text": "Ils l'ont d\u00e9j\u00e0 retir\u00e9 ? J'ai plus rien sur la page quand je scroll vers le haut (et j'ai rien trouv\u00e9 dans le code source)."}, {"text": "bahhhh du coup il sont encore en train d'enfreindre la loi a nouveau?"}, {"text": "Si SFR devait afficher l'int\u00e9gralit\u00e9 de ce qui lui est reproch\u00e9, avec ce syst\u00e8me il faudrait scroller vers le haut sur plusieurs kilom\u00e8tres"}, {"text": "Cet op\u00e9rateur. Mon exp\u00e9rience avec SFR \u00e9tait l'interruption du contrat internet deux semaines avant la date demand\u00e9e, et un service client me renvoyant vers *aucune solution* pour r\u00e9tablir la ligne. \u00c7a m'a suffit."}, {"text": "Y parait que tout une partie du service info de SFR est mort en ce moment, des gens qui confirment?"}, {"text": "Les gars faut lire les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente, cela \u00e9vite beaucoup de surprises, et \u00e7a pour toutes les marques.\n\nApr\u00e8s SFR n'est pas non plus un enfant de coeur. Mais on va pas se mentir ils sont forts !\nEt dans ce coup l\u00e0, c'est vraiment de la l\u00e2chet\u00e9 a l'\u00e9tat pur, dissimul\u00e9 le message, pour ne pas que les futurs clients soient au courant de leur agissements r\u00e9pr\u00e9hensibles.ils ont jou\u00e9 avec le flou de la loi, bravo aux juristes."}, {"text": "Le message s'affiche si on scroll vers le haut **tout en \u00e9tant d\u00e9j\u00e0 tout en haut de la page**. Si on est au milieu et qu'on remonte, \u00e7a ne s'affichera pas pour autant.\n\nC'est une condition en plus qui est \u00e0 pr\u00e9ciser je trouve.\n\nEn plus de \u00e7a il y a des fautes dans leur paragraphe, \"Adminitrative\" par exemple"}, {"text": "> Le message s'affiche... si on scroll vers le haut.\n\nPunaise j'ai jamais vu une merde pareille et en m\u00eame temps je ne peux que respecter l'esprit d'innovation."}, {"text": ">cela permet de prendre le la Justice pour des cons.\n\nC'est la marque de fabrique de SFR ca."}, {"text": "Les personnes qui utilisent un lecteur d'\u00e9cran \u00e0 cause de probl\u00e8mes de vision sont-elles en mesure de consulter le message ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "On ne peut pas voir le message si on navigue avec les fl\u00e8ches du clavier d'ailleurs"}, {"text": "D'habitude on fait ce genre de chose pour les easter eggs, y'a clairement une volont\u00e9 de cacher l'info l\u00e0"}, {"text": "Non c'est tr\u00e8s fils de puterie.\nStop encenser les comportements de merde la, les Stockholm suceurs \u00e7a va..."}, {"text": ">SFR se fout de la gueule de ses clients\n\nQuoi de neuf, docteur ?"}, {"text": "En m\u00eame temps, dans le monde reel .. twitter a assez peu d'impact. Mon ancienne boite repondait pour faire plaisir mais ne changeait rien parce que \"ils auront oubli\u00e9 dans 1 semaine\" ."}, {"text": "J\u2019ai \u00e9t\u00e9 une seule fois chez SFR pour mon forfait mobile...plus jamais. J\u2019ai eu ennuis sur ennuis (pour \u00eatre poli) avec des ajouts d\u2019options ind\u00e9sirables, des frais cach\u00e9s etc. Les autres op\u00e9rateurs ne sont pas parfaits mais alors SFR sont les rois de l\u2019escroquerie.\n\nLe chiffres de l\u2019ARCEP, le gendarme des t\u00e9l\u00e9coms le prouvent, avec SFR r\u00e9guli\u00e8rement en plus gros destinataire de r\u00e9clamations."}, {"text": "La m\u00eame chez les autres (je viens de l\u00e2cher mon forfait \"\u00e0 vie et sans engagement\" de Bouygues pour 3\u20ac/20GB par mois de gagn\u00e9 sur mon forfait => pour un total plus cher et moins de data qu'un forfait \u00e9quivalent qu'on pourrait prendre sans engagement pour un nouveau client)"}, {"text": "Ouais enfin... Faut aussi ne pas croire au promesse fumeuse, les contrats \u00e0 vie c'est interdit par la loi. C'est de la com' de merde, je suis pas fan, mais c'est aussi aux consommateurs de pas \u00eatre totalement na\u00eff.\n\nDe toute fa\u00e7on SFR et RED ont des tarifs tr\u00e8s bas m\u00eame avec l'augmentation, le prix bas ne vient pas du chapeau. Derri\u00e8re tu as forc\u00e9ment une contre-partie. Free avait fait la m\u00eame chose \u00e0 une \u00e9poque, et avait fait p\u00e9ter sa capacit\u00e9 r\u00e9seau. Beau \u00e9tait retourn\u00e9 vers les autre op\u00e9."}, {"text": "pareil, et franchement \u00e7a donne pas vraiment envie"}, {"text": "Il faut scroller avec la souris (avec le clavier \u00e7a fonctionne pas)\n\n[capture d'\u00e9cran](https://pic.infini.fr/gallery#1FK8Zf5J/EynQXieH.JPG)"}, {"text": "je l'ai encore"}, {"text": "Pur\u00e9e j'avais pas vu hahah champion du monde."}, {"text": "Ils ont m\u00eame mis du JS (header.js) pour faire appara\u00eetre la banni\u00e8re... Comme le dit u/igwanodo c'est fait pour pas que la banni\u00e8re apparaisse au chargement. GG NO RE."}, {"text": "Non sauf si tu scroll vers le haut. Le soucis c'est que vu que le js ne charge pas la banni\u00e8re avant que tu scroll vers le haut, bah... la machine ne verra pas."}, {"text": "Ahaha t'es ouf xD\n\nJ'ai d\u00fb \u00eatre 2-3 ans chez eux entre 2006 et 2009 je dirais.\n\nL'histoire l\u00e0, ce fut la fin de notre relation. Depuis je boycotte et je le dis quand j'en ai l'occasion, cf. mon post au-dessus :)"}, {"text": "> Quoi de _neuf_\n\nJustement, Neuf c'est SFR maintenant."}, {"text": "Oui enfin aujourd\u2019hui Free est hors de prix et a toujours un r\u00e9seau de merde"}, {"text": "> les contrats \u00e0 vie c'est interdit par la loi\n\nok pour changer certaine condition au bout de 5/10 ans, mais changer un contrat \u00e0 vie au bout d'un ou deux ans c'est quand m\u00eame une belle arnaque."}, {"text": "En effet sur le portable je l\u2019ai. Pas moyen de le voir sur pc. Peut \u00eatre une des extensions bloque ce m\u00e9canisme."}, {"text": "\u00c7a permet \u00e0 la barre de d\u00e9filement d\u2019\u00eatre tout en haut quand on est en haut de la page (hors banni\u00e8re). Sinon elle aurait trahi la pr\u00e9sence de quelque chose au dessus. Ils ont \u00e9galement fait en sorte d\u2019\u00e9viter que la banni\u00e8re apparaisse bri\u00e8vement entre le chargement du html et l\u2019ex\u00e9cution du js.\n\nMais du coup on a pas la banni\u00e8re en d\u00e9sactivant le javascript, je ne sais pas si \u00e7a constitue un non respect de l\u2019injonction."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "j'ai internet fibre et internet mobile chez free, j'ai jamais eu de probl\u00e8me de r\u00e9seau, ma coll\u00e8ge de bureau (dans le m\u00eame bureau), n'e capte rien avec un forfait SFR pareil avec des commerciaux du boulot qui sont sur toute la France"}, {"text": "Je dis pas que c'est bien hein, je trouve \u00e7a d\u00e9bile."}, {"text": "Maintenant c'est \"sans prix qui double au bout d'un an\". Normal il va tripler\n\n\\*tapote sa tempe\\*"}, {"text": "Il faut scroller avec la molette. Les barres de scrolling sur le c\u00f4t\u00e9 ne suffisent pas. Ni les boutons sur le flanc droit de la souris, ni les fl\u00e8ches du clavier, ni la touche page-up."}, {"text": "Une corona j\u2019imagine \n\nCOMME PAR HASARD"}, {"text": "Le peering de free est une honte. Des que tu veux acceder a un service en dehors du reseau free aux heures de pointes c'est l'enfer."}, {"text": "Pareil, fibre 5gb chez Free et aucun soucis de peering. Ou du moins aucun qui m'am\u00e8ne en dessous du gigabit."}, {"text": "\u00c7a ne fonctionne pas non plus au trackpad sur Mac. \u00c7a marche sur mon tel mais pas l\u00e0 !"}, {"text": "\u00c7a fonctionnait pas chez moi jusqu'\u00e0 ce que je me mettent en navigation priv\u00e9e, peut-\u00eatre y'a-t-'il un cookies, une extension ou une condition qui emp\u00eache l'affichage chez toi ?"}, {"text": "Ah si, \u00e7a marche en navigation priv\u00e9e. \u00c7a doit \u00eatre Adblock, merci !"}, {"text": "Le Bangladesh j'imaginais pas \u00e7a si petit. 150 millions d'habitants sur une surface un poil plus grande que la Gr\u00e8ce. Bordel."}, {"text": "Chili: LOL"}, {"text": "Le Canada est plus vaste que la Chine, faudrait inverser leurs positions."}, {"text": "Il y a des choses bizarres et tr\u00e8s partiales dans cette carte, mais \u00e7a reste tr\u00e8s int\u00e9ressant.\n\nBizarre de proclamer l'ind\u00e9pendance de la Transnistrie, bizarre de s\u00e9parer les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9 du Danemark mais de ne pas s\u00e9parer les \u00eeles Shetland du RU, etc."}, {"text": "Art Vandelay ?"}, {"text": "Sealand officiellement reconnu confirm\u00e8de."}, {"text": "\"pays du monde\"\n\n\\-Montre les Etats Am\u00e9ricains\n\n\\-Montre l'Antartique"}, {"text": "Je d\u00e9couvre le Kingman Reef ; c'est vraiment ce que l'on peut appeler le milieu de nulle part."}, {"text": "C'est int\u00e9ressant aussi de regarder les \"surfaces utiles\". Celles o\u00f9 les terres sont fertiles, les d\u00e9placements faciles. La Chine par exemple, c'est \u00e9norme, mais la moiti\u00e9 du pays n'est simplement pas habitable, sauf \u00e0 consommer un max d'hydrocarbures ou \u00e0 vivre dans une relative pauvret\u00e9."}, {"text": "Pour comparer entre 2 pays, c'est [par ici](https://www.artlebedev.com/susha/)"}, {"text": "AJA que l'Alaska n'est pas dans les Etats Unis..."}, {"text": "Ils ont s\u00e9par\u00e9 la Crim\u00e9e de l'Ukraine ?\n\nPas cool."}, {"text": "je pensais trouver le Vatican \u00e0 la derni\u00e8re place, je connaissais pas du tout les deux derniers"}, {"text": "On est \u00e0 la 5\u00e8me ligne \u00e0 droite pour les bon fran\u00e7ois."}, {"text": "La forme de la Russie est toujours \u00e9tonnante, j'arrive pas \u00e0 d\u00e9terminer comment son Nord est si courb\u00e9, vu toutes les diff\u00e9rentes projection des map monde et comment \u00e0 chaque fois la Russie subit un effet de distorsion \u00e9norme \u00e7a met le doute \u00e0 chaque fois de quelle est la forme la plus \"r\u00e9elle\"."}, {"text": "C'est l\u00e0 qu'on voit que les cartes changent tout. J'ai un atlas accroch\u00e9 chez moi, le Gro\u00ebnland est presque aussi long que l'Afrique alors que l\u00e0 il est plus petit que l'Alg\u00e9rie."}, {"text": "(Hey c\u2019est un repost de moi \u00e7a!!)\n\nToujours aussi cool \u00e0 regarder, cela dit :)"}, {"text": "Format interactif: [https://www.artlebedev.com/susha/](https://www.artlebedev.com/susha/)"}, {"text": "On est o\u00f9 ?"}, {"text": "Le graphique en bas compte toute la Russie dans l'Europe, alors que traditionnellement on s\u00e9pare l'Europe et l'Asie au niveau des monts Oural. Du coup la surface totale est un peu fauss\u00e9e.. (et pareil pour la classification de la Russie tout en haut: le pays couvre 2 continents). Alors qu'il me semble qu'ils s\u00e9parent bien la Turquie en 2 sur le graphe en bas..."}, {"text": "J'imaginais pas l'Australie aussi grand que les EU"}, {"text": "Et tous les dix ans, une catastrophe naturelle et Bang ! La d\u00e8che."}, {"text": "Long Chili est looooong."}, {"text": "\"Oh Chili!\", comme on dit on Japon."}, {"text": "Je ne sais pas comment ils calculent leurs 8 millions et quelques pour le Canada, puisqu'en effet je trouve un chiffre bien plus \u00e9lev\u00e9\n\nEdit : ils ne tiennent pas compte de la surface en eau donc des Grands Lacs du Canada d'o\u00f9 la diff\u00e9rence je pense"}, {"text": "Les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9 forment un pays \u00e0 l'int\u00e9rieur du Royaume du Danemark, le Groenland aussi d'ailleurs. (Un peu comme l'\u00c9cosse et l'Angleterre dans le Royaume-Uni par exemple).\n\n\nLes \u00eeles Shetland font partie de l'\u00c9cosse donc normal qu'elles ne soient pas repr\u00e9sent\u00e9es.\n\n\nBizarre pour la Transnistrie oui."}, {"text": "Les \u00eeles shetland n'ont pas d'\u00e9quipe de foot international"}, {"text": "Ma reaction aussi"}, {"text": "C'est normal pour les \u00e9tats am\u00e9ricains ce ne sont pas des pays. De plus, le Br\u00e9sil le canada l'inde la Russie sont aussi des \u00e9tats f\u00e9d\u00e9raux"}, {"text": "j'aime beaucoup ce site \u00e9galement: https://thetruesize.com"}, {"text": "Il aurait fallu lire le titre"}, {"text": "Dans mes souvenirs de cours de g\u00e9o au coll\u00e8ge, je pensais que c'\u00e9tait Russie, puis canada, puis USA en ordre de taille, puis Inde et Br\u00e9sil, et la Chine quelque par l\u00e0-dedans. L'antarctique n'\u00e9tant pas un pays, on ne n'avait pas mentionn\u00e9, mais ici, si on s\u00e9pare l'Alaska du reste des USA, c'est bizarre.\n\n&#x200B;\n\nPar contre, j'adore ce genre de carte, j'en avais une du m\u00eame genre qui comparait par taille tous les vaisseaux spatiaux par ordre de taille dans toutes les s\u00e9ries/films et jeux vid\u00e9o."}, {"text": "De m\u00eame pour Chypre"}, {"text": "Ce sont pas des pays, l'un est un une d\u00e9pendance am\u00e9ricaine non peupl\u00e9e et l'autre une plate forme p\u00e9troli\u00e8re (reconnue par personne \u00e7a appartient au RU) donc bon le concept de \"land\" surface est discutable"}, {"text": "C'est particuli\u00e8rement frappant sur The True Size of\n\n[J'ai repris ton exemple du Gro\u00ebnland et de l'Alg\u00e9rie](https://thetruesize.com/#?borders=1~!MTY5MTIyMzM.MTQyMjg5Mw*MzYwMDAwMDA(MA~!GL*NTEwNDk1Mw.MzI2MzU1MTA)Mw)"}, {"text": "Tu n'es pas capable de reconna\u00eetre la France ?"}, {"text": "> et pareil pour la classification de la Russie tout en haut: le pays couvre 2 continents\n\nTu te r\u00e9p\u00e8tes ou alors j'ai pas compris"}, {"text": "On a tendance \u00e0 l'oublier vu que c'est principalement vide un peu comme le Canada"}, {"text": "J'aime ton humour !"}, {"text": ">On voit la d\u00e8che au Bangladesh    \n    \n-Un rappeur des ann\u00e9es 90"}, {"text": "l'Argentine est aussi longue que le Chili, mais \u00e7a me fait bizarre."}, {"text": "Turkey & Yemen = Nous sommes Berlin Ouest\n\nZambie & Ouzbekistan = Nous sommes Berlin Ouest\n\nChili = Mur de Berlin goes brrrr"}, {"text": "Ilich gnol si gnooool."}, {"text": "Toutes les \u00eeles entre le territoire continental et le cercle arctique (\u00e0 part le Groenland bien s\u00fbr) comptent pour pas mal dans la superficie du Canada."}, {"text": "> Les \u00eeles F\u00e9ro\u00e9 forment un pays \u00e0 l'int\u00e9rieur du Royaume du Danemark, le Groenland aussi d'ailleurs. (Un peu comme l'\u00c9cosse et l'Angleterre dans le Royaume-Uni par exemple).\n\nSoit mais dans ce cas pourquoi L'Irlande du Nord fait-elle partie du RU alors ? C'est une nation \u00e0 part, sur une \u00cele \u00e0 part, elle aussi."}, {"text": "Territoire des pays du monde , il y a l'Alaska donc l'Alsaka est un pays ( pareil pour la Guyane )"}, {"text": "Je vois pas ce qui explique \u00e7a dans le titre."}, {"text": "Apparemment ils prennent en compte la superficie des sols, donc la superficie des nombreux lacs du Canada est d\u00e9duite. C'est l\u00e0 qu'on retrouve la majorit\u00e9 de la diff\u00e9rence avec leurs chiffres."}, {"text": "\u00c7a y est je l'ai ! 2\u00e8me en partant de la droite, cinqui\u00e8me ligne !"}, {"text": "Ya plein de raison qui font que quelqu'un pourrais avoir du mal \u00e0 trouver un pays.\nProbl\u00e8me de vue/ reconnaissance des formes/support pas adapt\u00e9. \nPas besoin d'\u00eatre agressif comme sa."}, {"text": "Non je parlais du graphique en bas principalement (on voit toute la Russie dans l'Europe). Ma remarque concerne le sous-titre sous le nom du pays en haut du graphique: on voit un chiffre romain qui indique le continent, il en faudrait 2."}, {"text": "La seule justification que je vois c'est que l'Irlande du Nord n'est pas un territoire d'outre-mer. \n\nPareil pour la Corse tu remarqueras.\n\n\u00c7a n'emp\u00eache que le reste est coh\u00e9rent."}, {"text": "C'est pas une nation. En termes sociologique \u00e7a fait partie de la nation irlandaise (la majorit\u00e9 des \u00e9quipes sportives incluent les deux parties de l'Irlande)."}, {"text": "Ben oui !"}, {"text": "Ce n'\u00e9tait pas agressif. Si c'est un probl\u00e8me de vue, autant le pr\u00e9ciser dans la question. De plus a France a une forme plut\u00f4t reconnaissable, donc poser la question est surprenant."}, {"text": "Les constituants du royaume unis ne sont pas des pays, c'est plus du m\u00eame niveau que nos r\u00e9gions. Du moins tant qu'ils sont membres du RU.\n\nPar contre le Groenland et les iles f\u00e9ro\u00e9s vivent sous perfusion mais sont ind\u00e9pendant pour \u00e0 peu pr\u00e8s tout sauf la diplomatie internationale."}, {"text": "Demander \u00e0 quelqu'un qu'il n'est pas capable d'effectuer quelque chose c'est du passif agressif, encore que je veut bien qu'\u00e0 l'\u00e9cris cela se retranscrive mal le ''ben oui'' derri\u00e8re sugg\u00e8re que c'est une \u00e9vidence m\u00eame de trouver la France sur cette image ou elle est minuscule.\n\nEt m\u00eame si la France est reconnaissable pour certain pour d'autre reconna\u00eetre des formes est compliqu\u00e9."}, {"text": "On parle souvent de \"[pays constitutifs](https://fr.wikipedia.org/wiki/Pays_constitutif?wprov=sfla1)\" mais sur le fond je suis d'accord c'est diff\u00e9rent d'un pays."}, {"text": "La Corse n'a pas eu de d'\u00e9volution et n'a pas son propre parlement et lois, contrairement \u00e0 l'\u00c9cosse."}, {"text": "Nan. T'as d\u00e9cid\u00e9 d'\u00eatre offens\u00e9 \u00e0 la place d'un autre, donc tu n'en d\u00e9mordras pas. Je te laisse avec ta cape de super-h\u00e9ros."}, {"text": "Alors, l'id\u00e9e est cool surtout pour les droits d'auteur d\u2019\u0153uvres digitales, mais la conclusion, en fin d'article, toute discr\u00e8te est l\u00e0:\n\n>La blockchain Ethereum est aujourd\u2019hui particuli\u00e8rement gourmande en  \u00e9nergie, ce qui rend au passage son usage on\u00e9reux. D\u2019un point de vue  \u00e9cologique, \u00e9thique et \u00e9conomique, reposer sur une chaine ERC est  aujourd\u2019hui un mauvais calcul."}, {"text": "Blanchiment d'argent"}, {"text": "Attendez, il me suffit de faire un gif et de le mettre sur Nifty et des gens vont payer $400 pour avoir une des 9999 copies ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Oh bon sang, une invention des Jean nouveau riches pour rendre des jpg uniques avec des BTC... encore ces foutus BTC"}, {"text": "https://pbs.twimg.com/media/EwSbISsXAAAAC2l?format=jpg&name=large"}, {"text": "\u00c0 lire :\n\n+ https://everestpipkin.medium.com/but-the-environmental-issues-with-cryptoart-1128ef72e6a3\n\n+ http://cryptoart.wtf/"}, {"text": "La vraie r\u00e9volution n'est pas le NFT en soi (rien \u00e0 foutre, \u00e7a disparaitra au profit d'une autre variante comme on change de string). \n\nLa r\u00e9volution est le concept technique, math\u00e9matico-l\u00e9gal : le droit d'auteur associ\u00e9 \u00e0 une pi\u00e8ce limit\u00e9 en quantit\u00e9, donc une introduction math\u00e9matiquement viable du concept de raret\u00e9 dans l'espace digital. C'est une \"r\u00e9gression\" par rapport \u00e0 la gratuit\u00e9 de la copie (et donc l'\u00e9conomie d'abondance qui motive les premiers punks de la Silicon Valley), mais simultan\u00e9ment c'est un progr\u00e8s parce que \u00e7a introduit la notion de valeur (pendant de la raret\u00e9). \n\n\nAutrement dit, c'est la certification ~~digitale~~ *num\u00e9rique* qui prend tout son sens et ne manquera pas de s'appliquer *aussi* \u00e0 des objets tangibles, du r\u00e9el (pensez \u00e0 du NFC int\u00e9gr\u00e9 demain, voire tiss\u00e9 dans une toile vierge \u00e0 l'achat par le peintre, un livre num\u00e9rot\u00e9, un ticket de concert, d'avion, qu'importe tant que \u00e7a se relie \u00e0 une blockchain). La p\u00e9rennit\u00e9 de la preuve ~~digi\u2026~~ shit, *num\u00e9rique* donne les garanties pour qu'on puisse demain \u00e9changer des objets comme des actions possiblement sans jamais les voir physiquement (*\u00ab bravo, vous venez de remporter l'ench\u00e8re \"Joconde, Louvre\" de Paris \u00bb*). Bon je prends des exemples extr\u00eames pour faire cin\u00e9ma mais il faut imaginer un march\u00e9 massif de l'art incluant le vestimentaire, la d\u00e9co, les voitures, les montres, les jeux, le r\u00e9tro, les grandes licences pop type Disney, tout le merch du fucking monde entier, enfin c'est d'un large improbable.\n\nLaissez 5-10 ans aux entreprises pour tester des trucs et d'ici 2030 le march\u00e9 global de la valeur \"de collection\" devrait s'\u00eatre incroyablement d\u00e9mat\u00e9rialis\u00e9, et de nouveaux m\u00e9tiers apparaitre autour \u00e0 la place des anciens \u2014 moins d'yeux pour certifier ou vendre physiquement, puisque la puce NFC + internet le fait mieux, mais plus de stockage s\u00e9curis\u00e9 voire expo ou visionnage personnalis\u00e9 (on pense \u00e0 des cartes ou timbres par exemple, des pierres\u2026), du transport s\u00e9curis\u00e9 / d\u00e9licat, enfin de quoi d\u00e9penser de l'argent pour admirer et trimballer toutes ces choses d'un bout \u00e0 l'autre du pays / monde / syst\u00e8me solaire.\n\nToutes les pixel-shops de jeu vid\u00e9o ne sont rien \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du monde hybride qui arrive, et je pense qu'il faudrait \u00eatre fou pour imaginer que tout le monde va kiffer des pixels. Non l'enjeu c'est de rendre totalement fluide via des pixels le trade de choses bien r\u00e9elles, et de plus en plus vu que faire des babioles en imprim. 3D et autres crafts s\u00e9ries limit\u00e9es c'est juste ultra-populaire \u00e0 notre \u00e9poque.\n\nBlablabla, blabla, bla. Blabla blablabla, bla\u2026"}, {"text": "D'ou le faite que Ethereum a entam\u00e9 sa transition du PoW vers du PoS, beaucoup beaucoup beaucoup moins gourmand en \u00e9nergie"}, {"text": "Difficile de le nier, comme dans l'art classique.\n\nMais contrairement a l'art classique, une transaction \u00e0 plusieurs million, tout le monde la voit"}, {"text": "Non, dans les faits ceux qui partent \u00e0 400$ sont pas la majorit\u00e9.\n\nEt pr\u00e9cis\u00e9ment, plus il y a de copie, moins la valeur est haute.\n\nOn fait un foin avec des oeuvres qui partent \u00e0 des sommes pas possibles, mais c'est pareil dans le march\u00e9 de l'art tradi.\n\nD'ailleurs https://www.youtube.com/watch?v=ppSrAHoGwrI"}, {"text": "Rien n'oblige \u00e0 payer, mais si tu as pu jouer \u00e0 lol sans jamais d\u00e9penser un centime c'est bien parceque d'autres ont pay\u00e9 \u00e0 ta place\n\nPas que je critique, j'ai \u00e9t\u00e9 fauch\u00e9 pendant des ann\u00e9es, j'ai crack\u00e9 des jeux \u00e0 gogo et j'ai bien consomm\u00e9 du f2p\n\nMais maintenant que je gagne bien ma vie, je trouve pas \u00e7a choquant de payer pour ce que j'utilise, free to play ou pas"}, {"text": "Rien a voir avec BTC\n\nPerso je trouve \u00e7a cool qu'un auteur puisse \u00eatre r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 et non que son oeuvre soit pomp\u00e9e gratos sur deviantart pour \u00eatre vendue sur displate"}, {"text": "Mais est-ce qu'on a besoin de la blockchain pour \u00e7a ? Par exemple sur certains v\u00eatements de grande marque (Versace pour en citer une) tu as d\u00e9j\u00e0 un logo sur l'\u00e9tiquette que tu peux scanner pour en v\u00e9rifier l'authenticit\u00e9. Le v\u00eatement poss\u00e8de un code unique et tu peux tout retracer. Certes c'est pas d\u00e9centralis\u00e9, c'est une entreprise priv\u00e9e tierce qui g\u00e8re \u00e7a, mais est-ce qu'il y a un besoin actuel pour que cela soit public ?"}, {"text": "Je peux comprendre que la certification num\u00e9rique apporte un niveau de preuve sup\u00e9rieur aux moyens physique. Cependant cela repose sur la stabilit\u00e9 de l'infrastructure derri\u00e8re. Autant on peut expertiser une facture et certificat d'authenticit\u00e9 vieux de cinquante ans pour en \u00e9valuer l'authenticit\u00e9, autant je suis sceptique sur la cr\u00e9dibilit\u00e9 de ce jeton NFT dans cinquante ans. Ca repose sur des moyens cryptographique qui peuvent totalement se p\u00e9rimer au fil des progr\u00e8s technologiques. Le NFT va \u00e9voluer en parall\u00e8le, comme tu le dis on changera de techno comme on change de string, mais \u00e0 condition qu'il y ait une structure organis\u00e9e et p\u00e9renne pour le maintenir. C'est pas gagn\u00e9, justement les factures vieilles de cinquante ans on n'arrive pas toujours \u00e0 faire de rapprochement avec la comptabilit\u00e9 du vendeur : la raison sociale a bien souvent disparu."}, {"text": "C'est du layer 2 ou du vrai PoS?\n\nParce que si c'est du \"vrai\" et qu'ils ont r\u00e9ussi \u00e0 devenir viable sur la blockchain principale sans PoW, c'est une putain de r\u00e9volution aussi importante que la blockchain en soi. Je sais que Cardano \u00e9tait loin dans le th\u00e9orique pour craquer \u00e7a y a bien 2 ans et c'\u00e9tait loin d'\u00eatre un probl\u00e8me solvable \u00e0 l'\u00e9poque (quoi qu'en disent les 20 000 alt-coins du mois)."}, {"text": "source ?"}, {"text": "Mais c'est justement le truc d'une blockchain par rapport \u00e0 un groupe \u00e7a.\n\nQuand /u/Huvaz dit qu'une boite priv\u00e9e peut g\u00e9rer l'authentification, c'est justement ce genre d'entit\u00e9 qui peut mourir demain et tous ses syst\u00e8mes disparaitre. Or une blockchain, c'est d\u00e9centralis\u00e9, il n'y a pas de propri\u00e9taire ! Donc tant que les gens l'entretienne, elle ne disparait pas, pas tant qu'une personne au moins garde un exemplaire (comme Bitcoin). Or s'il y a des milliards de valeur sur la chaine, elle sera \u00e9videmment maintenue par ceux qui ont un int\u00e9r\u00eat.\n\nCeci est conceptuel hein, je n'ai pas \u00e9tudi\u00e9 NFT en soi. Le concept de blockchain est cependant valide ici. Les boites vont et viennent, mais les blockchains (en soi des registres, des bases de donn\u00e9es) restent."}, {"text": "C'est les 2, la migration vers le vrai PoS est pass\u00e9 en priorit\u00e9 par rapport aux autres \u00e9volutions (ex. sharding)."}, {"text": "Actuellement les Layer2 se d\u00e9vellopent poru all\u00e9ger la chose, mais ETH 2.0 c'est du vrai PoS. On n'y est pas encore par contre."}, {"text": "Bah \u00e9coute d\u00e9ja postule sur nifty. Bonne chance.\n\nPour la pl\u00e8be que nous sommes, ce n'est pas nifty, c'est rarible. Et les prix sur rarible sont pas du tout les m\u00eame..."}, {"text": "Oui c'est d\u00e9centralis\u00e9, mais c'est pas pour autant que \u00e7a peut survivre tout seul. Le jour o\u00f9 plus personne ne maintient le NFT c'est la mort du syst\u00e8me \u00e0 moyenne \u00e9ch\u00e9ance. Que cette maintenance soit d\u00e9centralis\u00e9e ne modifie pas le probl\u00e8me : le jour o\u00f9 une faille cryptographique est identifi\u00e9e il faudra qu'un brave couillon quelque part fasse le taff, qu'il propose une solution de migration vers un certificat de meilleure qualit\u00e9 aux d\u00e9tenteurs de NFT, sinon des pirates viendront g\u00e9n\u00e9rer des faux certificats. Or, de m\u00eame qu'il est rare qu'un brave couillon ne se pr\u00e9sente pour archiver les comptabilit\u00e9 des entreprises qui meurent, je doute que ce NFT soit assur\u00e9 de disposer de maintenance sur le long terme une fois que ses sponsors actuels seront enterr\u00e9s."}, {"text": "> On n'y est pas encore par contre.\n\nDonc, concr\u00e8tement, ont-ils la base th\u00e9orique, conceptuelle, ou pas? :)\n\nJ'adore Vitalik et je lui fais confiance, mais c'est un *hard problem* le PoS."}, {"text": ">rarible\n\nAh mais c'est carr\u00e9ment pas le m\u00eame game... J'avais d\u00e9j\u00e0 en t\u00eate de me cr\u00e9er une fausse r\u00e9putation en ligne d'artiste africaine dont la majorit\u00e9 des \u0153uvres ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9truites lors d'un g\u00e9nocide auquel elle a miraculeusement surv\u00e9cu et que seuls les initi\u00e9s connaissent... Maintenant si tu me dis qu'on peut gratter des dizaines d'euros par copie en floodant du low effort \u00e7a me donne de nouvelles perspectives..."}, {"text": "> Le jour o\u00f9 plus personne ne maintient le NFT c'est la mort du syst\u00e8me \u00e0 moyenne \u00e9ch\u00e9ance\n\nMais sachant que les collectionneurs et antiquaires etc. tiennent des registres papiers depuis des si\u00e8cles ininterrompus, tu crois vraiment que si demain 1 milliard ou 10 ou 1000 de valeur en \u20ac \u00e9taient pass\u00e9s sur une blockchain, toutes les institutions de la collection ou l'antiquaire dans le monde laisseraient le truc mourir ? Ce serait litt\u00e9ralement le registre qui permet leur m\u00e9tier!\n\nIl faut consid\u00e9rer une situation post-adoption pour penser le probl\u00e8me dans les termes ou il se pr\u00e9senterait.\n\nC'est comme si je te disais que demain on passe le registre de la propri\u00e9t\u00e9 immobili\u00e8re sur blockchain par voie de serveurs publics et notariaux, eh bien m\u00eame si l'\u00c9tat en question sombrait, il resterait des millions de gens pour maintenir la BC du cadastre et pr\u00e9server leur propri\u00e9t\u00e9 de droit. C'est tout l'int\u00e9r\u00eat d'un syst\u00e8me d\u00e9centralis\u00e9, il n'est plus d\u00e9pendant d'un seul acteur central \"officiel\", toutes les parties peuvent joindre leurs effort pour maintenir le syst\u00e8me possiblement pour toujours.\n\n\"un brave couillon\" quand t'as des centaines de milliards de valeur sur un syst\u00e8me, je pense qu'il sera pas vraiment seul. Il faut vraiment penser le changement de paradigme pour voir l'int\u00e9r\u00eat. On parle 2040 l\u00e0, pas 2022 \u00e9videmment."}, {"text": "\u00c7a se tente \\o/"}, {"text": "J\u2019entends tes arguments et je suis assez d'accord, c'est raisonnable. Mais moi je parle de 2070, pas 2040. 2040 c'est tout proche, les cr\u00e9ateurs du NFT seront encore dans la force de l'\u00e2ge. Et surtout on parle d'informatique, pas de registre papier. Je fais justement une grosse diff\u00e9rence : c'est une technologie qui \u00e9volue... une peu plus vite que l'\u00e9criture. D'ici 50 ans une obsolescence totale du *principe* m\u00eame de blockchain est parfaitement envisageable."}, {"text": "Le fait que le support \u00e9volue n'emp\u00eache pas au contraire la transcription des donn\u00e9es, regarde la finance est informatis\u00e9e depuis 50 ans mais on ne perd pas les donn\u00e9es \u00e0 chaque nouvelle it\u00e9ration d'un syst\u00e8me :) Je ne vois pas trop le probl\u00e8me technique honn\u00eatement. L\u00e0 encore, question de valeur: si t'as 4 quadrillions de dollars d'\u00e9change comme Wall Street, tu sais pr\u00e9server la continuit\u00e9 des donn\u00e9es, de la valeur.\n\n> D'ici 50 ans une obsolescence totale du principe m\u00eame de blockchain est parfaitement envisageable.\n\nTu dis \u00e7a comme \u00e7a ou tu as une id\u00e9e de la case suivante? Parce que conceptuellement, une base de donn\u00e9e d\u00e9centralis\u00e9e est un objet fondamental, je ne vois ce qui peut rendre ce *principe* obsol\u00e8te."}, {"text": ">Tu dis \u00e7a comme \u00e7a ou tu as une id\u00e9e de la case suivante? Parce que conceptuellement, une base de donn\u00e9e d\u00e9centralis\u00e9e est un objet fondamental, je ne vois ce qui peut rendre ce principe obsol\u00e8te.\n\nJe ne sais pas. Quand j'\u00e9tais gamin j'\u00e9tais fascin\u00e9 par les 30 volumes de l'encyclop\u00e9die universalis de mes parents, je me plongeais dedans au hasard des pages en pensant que c'\u00e9tait le summum de l'outil de r\u00e9f\u00e9rence pour tout savoir sur tout et que les penseurs de l'antiquit\u00e9 auraient ador\u00e9 \u00eatre \u00e0 ma place. Ben \u00e7a a \u00e9t\u00e9 rudement ringardis\u00e9 par les encyclop\u00e9dies en ligne, qui se mettent \u00e0 jour en permanence et prennent moins de place sur l'\u00e9tag\u00e8re. Si les penseurs de l'antiquit\u00e9 avaient le choix c'est pas la version papier qu'ils prendraient. Je n'ai aucune id\u00e9e d'\u00e0 quoi ressemblera l'infrastructure informatique mondiale dans 50 an mais on peut par exemple imaginer que les progr\u00e8s IOT et IA, coupl\u00e9s au mouvement de centralisation des acteurs type GAFA, pourront amener \u00e0 disposer un jour d'un acteur data mondial qui saura tout sur tout et \u00e0 qui on pourra tout demander, en particulier pour savoir qui a achet\u00e9 quoi \u00e0 qui. Personne se fera chier \u00e0 maintenir des certificats d\u00e9centralis\u00e9s dans ce contexte, comme plus personne ne se fait chier aujourd'hui avec les encyclop\u00e9dies papier. C'est pas une pr\u00e9diction hein, c'est juste une id\u00e9e relativement envisageable. La blockchain c'est justement pour proposer une alternative aux autorit\u00e9s centrales, mais c'est pas du tout un combat gagn\u00e9 d'avance."}, {"text": "La caricature de l'\u00e9ditorialiste qui s'\u00e9coute poser des questions, dans lesquelles elle met les r\u00e9ponses et ne laisse pas l'interview\u00e9 r\u00e9pondre."}, {"text": "J'ai lu \"woof woof woofwoof woof woofwoofwoof woofwoof woof woof woof woofwoof\""}, {"text": "Oui mais est-ce que vous condamnez ?"}, {"text": "J'\u00e9cout\u00e9 pas trop Europe 1.  Elle est toujours comme \u00e7a Mabrouk ?"}, {"text": "Oui. Elle avait par exemple pos\u00e9 cette question \u00ab \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de l'attentat de Charlie Hebdo, vous \u00eates plut\u00f4t Kouachi ou Charlie ? \u00bb. \n\nElle est en g\u00e9n\u00e9ral agressive et en g\u00e9n\u00e9ral c'est peu justifi\u00e9. Apparemment pour l'interview de Jack Lang sur la p\u00e9dophilie \u00e7a passait bien mais c'\u00e9tait une exception."}, {"text": "Ah non pas du tout, [elle est parfois tr\u00e8s agr\u00e9able, \u00e7a d\u00e9pend juste \u00e0 qui elle parle](https://twitter.com/MarianneleMag/status/1204738269562445825?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1204738269562445825%7Ctwgr%5E%7Ctwcon%5Es1_c10&ref_url=https%3A%2F%2Fwww.marianne.net%2Fmedias%2Feurope-1-ce-decalage-de-ton-ahurissant-entre-l-interview-de-bernard-arnault-et-celle-du)."}, {"text": ">\u00ab \u00e0 l'occasion de l'anniversaire de l'attentat de Charlie Hebdo, vous \u00eates plut\u00f4t Kouachi ou Charlie ? \u00bb\n\nelle est cingl\u00e9e alors"}, {"text": "Tiens l\u00e0 non plus elle coupe pas la parole\n\n[https://www.europe1.fr/emissions/linterview-politique-de-8h20/fatiha-agag-boudjahlat-on-ne-va-defendre-les-enseignants-que-quand-ils-sont-morts-4025798](https://www.europe1.fr/emissions/linterview-politique-de-8h20/fatiha-agag-boudjahlat-on-ne-va-defendre-les-enseignants-que-quand-ils-sont-morts-4025798)"}, {"text": "Peut-\u00eatre s'est elle inspir\u00e9e des m\u00e9thodes d'interview de l'extr\u00eame-droite dont elle a l'air d'\u00eatre une [bonne](https://youtu.be/ZN-EVI0yb4s) [cliente](https://youtu.be/h2MHWVgQZbI) ?"}, {"text": ">(...)  la belle Sonia surprend. Son style d\u2019abord, un sourire envo\u00fbtant qui allie le charme de l\u2019Orient et la courtoisie fran\u00e7aise (...)\n\nC'est parfait"}, {"text": "Vous les gens avez un travail ?"}, {"text": "Cette m\u00e9chante jalousie. T'avais qu'\u00e0 inventer les droits de l'homme et favoriser les acquis sociaux aussi. Mais non, toi c'est 2nd amendement et Maccarthysme. Chacun ses priorit\u00e9s. Nous on gr\u00e9ve."}, {"text": "Its funny,  because the french are healthier, happier and MORE productive than Americans. \nShit, better go , if I get caught using the bathroom I'll get written up, I've already been written up twice for not smiling during the morning corporate chant. God knows what they would do, if I'm found out. I only jope.i can make it 20 years to get.on first shift and work from 6am to 6pm. With my 2 hour commute! I'll have it made!"}, {"text": "Mais bordel ! C'est du GENI ! Par contre c'est pas vrai que les chaises font gr\u00e8ve, on sait tr\u00e8s bien que ce sont des social-traitres."}, {"text": "Bien s\u00fbr, tu peux pas \u00eatre en gr\u00e8ve sans travail.\n\nSinon c'est du ch\u00f4mage."}, {"text": "Oh shut up and get out of your mom's basement"}, {"text": "Not wrong"}, {"text": "Faut lui donner un meilleur nom.\n\nJe propose \"distributed DRM\""}, {"text": "Il ne s'agit pas d'art mais d'investissement et de sp\u00e9culateurs comme toujours."}, {"text": "L'art et la mani\u00e9re de dissimuler de la money en cr\u00e9ant une vraie-fausse importance"}, {"text": "Si y a un truc qui manquait \u00e0 lart, c'est bien de polluer excessivement"}, {"text": "Avec l'engouement plan\u00e9taire pour les \u00ab Non-Fungible Token \u00bb, le march\u00e9 de l'art est en train de vivre une vraie disruption. Des oeuvres virtuelles s\u00e9curis\u00e9es et authentifi\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 la blockchain, atteignent des sommets, et les plus grandes maisons de ventes s'y int\u00e9ressent.\n\nLe 17 mars, la maison parisienne Kapandji Morhange organisait la premi\u00e8re vente en France consacr\u00e9e \u00e0 la cryptomonnaie, retransmise en live sur la plateforme interencheres.com , adjugeant 600 Bitcoins pour 28,2 millions d'euros devant 1.500 ench\u00e9risseurs europ\u00e9ens inscrits.\n\nLa semaine pr\u00e9c\u00e9dente, le 11 mars, Christie's organisait, en lien avec la plateforme sp\u00e9cialis\u00e9e Makersplace, la vente aux ench\u00e8res de \u00ab Everyday: the First 5000 Days \u00bb , une oeuvre virtuelle de l'am\u00e9ricain Beeple, qui pouvait \u00eatre achet\u00e9e avec de l'Ethereum. Ce collage num\u00e9rique de 5.000 dessins r\u00e9alis\u00e9s depuis 2007, \u00e9tait c\u00e9d\u00e9, pour la bagatelle de 69,3 millions de dollars, \u00e0 un collectionneur de crypto-art, \u00e0 la t\u00eate d'un fonds d'investissement dans la blockchain, Metapurse.\n\nBlockchain, cryptomonnaies et art num\u00e9rique font bon m\u00e9nage et int\u00e9ressent de plus en plus un milieu de l'art souvent critiqu\u00e9 pour son opacit\u00e9, r\u00e9guli\u00e8rement infest\u00e9 par les faux et les copies. En 2015, l'autrichien MAK a \u00e9t\u00e9 le premier mus\u00e9e \u00e0 acqu\u00e9rir une oeuvre num\u00e9rique avec des bitcoins. Du c\u00f4t\u00e9 des marchands, ils sont de plus en plus nombreux \u00e0 utiliser les cryptomonnaies : la galerie Dadiani Fine Art et le portail d'ench\u00e8res Ico.Art, la plateforme d'investissement Maecenas qui propose des parts d'oeuvres ou encore la galerie sur Internet Cointemporary, qui expose des cr\u00e9ations digitales\u2026\n\n\u00ab La blockchain garantit l'unicit\u00e9 et l'authenticit\u00e9 d'une oeuvre num\u00e9rique : ce sont deux attentes caract\u00e9ristiques aussi du march\u00e9 de l'art traditionnel \u00bb, souligne Guillaume Cerutti, le patron monde de Christie's."}, {"text": "Question subsidiaire : \u00e7a sert \u00e0 quoi de downvoter celui qui copie l'article ?"}, {"text": "Comme les peintures alors ?"}, {"text": "**Consommer l'art autrement**\n\nDe fait, l'engouement pour les Non-Fungible Token (NFT), ces objets de collection digitaux stock\u00e9s sur la blockchain, dot\u00e9s de codes d'identification garantissant leur provenance, est ainsi devenu plan\u00e9taire. Selon le \u00ab Wall Street Journal \u00bb, ces NFT ont dop\u00e9 le march\u00e9 de l'art num\u00e9rique, pass\u00e9 de 41 millions de dollars en 2018 \u00e0 338 millions en 2020.\n\nEt ce n'est que le d\u00e9but \u00e0 en croire la start-up Arte\u00efa, qui vient de r\u00e9aliser le premier catalogue raisonn\u00e9 recensant toute l'oeuvre d'un artiste sur blockchain, donc infalsifiable. A l'image des cryptomonnaies qui ont longtemps \u00e9t\u00e9 d\u00e9cri\u00e9es, le recours \u00e0 cette technologie en ligne se d\u00e9mocratise \u00e0 grande vitesse, et le crypto-art avec.\n\nPour Clare McAndrew, la plus c\u00e9l\u00e8bre \u00e9conomiste du march\u00e9 de l'art, \u00ab nous sommes en train de changer la fa\u00e7on dont nous consommons l'art : l'art sur les \u00e9crans, le streaming\u2026 \u00bb. Et le Covid a vraisemblablement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 le ph\u00e9nom\u00e8ne.\n\nLe collectif Larva Labs est souvent consid\u00e9r\u00e9 comme pionnier de cette \u00e8re de la collection num\u00e9rique. D\u00e8s 2017, il lan\u00e7ait CryptoPunks, s\u00e9rie de 10.000 visages dessin\u00e9s par ordinateur. Chaque visage, sous forme NFT, peut d\u00e9sormais se revendre sur sa plateforme. R\u00e9cemment, l'un d'eux a \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9 7,5 millions de dollars. Une double sp\u00e9culation, sur la signature de l'artiste comme sur le cours des cryptomonnaies\u2026\n\n\u00ab Des artistes utilisent du stockage de donn\u00e9es et des logiciels pour cr\u00e9er de l'art et le diffuser sur Internet depuis plus de vingt ans, mais il n'y avait pas de v\u00e9ritable moyen pour le poss\u00e9der et le collectionner. Avec le NFT, s'ouvre un nouveau chapitre dans l'histoire de l'art num\u00e9rique \u00bb commente l'artiste Beeple."}, {"text": "Comme certaines oui, celles qui se vendent des millions.\nMais non, pas \"comme les peintures\" de n'importe quel artistes qui se vendent \u00e0 un prix d\u00e9cent."}, {"text": "non"}, {"text": "**Coup de projecteur**\n\nEt ce qui est nouveau aussi, c'est que Christie's, premi\u00e8re maison de vente au monde, vienne y apporter un sacr\u00e9 coup de projecteur. \u00ab Gr\u00e2ce aux NFT et \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 de la blockchain, l'art digital a trouv\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es une vraie place de march\u00e9, avec ses artistes et ses collectionneurs. Cette place vivait sa vie en parall\u00e8le du march\u00e9 de l'art traditionnel. Par sa vente, Christie's a mis en lumi\u00e8re et apport\u00e9 de la cr\u00e9dibilit\u00e9 \u00e0 ce march\u00e9 spectaculaire et a reconnect\u00e9 ces deux mondes qui s'ignoraient. Nous allons continuer de d\u00e9cloisonner les pratiques \u00bb, promet Guillaume Cerutti. Car 69 millions de dollars, c'est le prix le plus \u00e9lev\u00e9 atteint lors d'une vente \u00ab online only \u00bb, suivie par 22 millions d'internautes ! Et 91 % n'avait jamais ench\u00e9ri chez Christie's, dont une majorit\u00e9 de 25-40 ans.\n\nMalgr\u00e9 ses 1,9 million d'abonn\u00e9s Instagram, Beeple \u00e9tait encore quasi inconnu du microcosme \u00ab classique \u00bb de l'art, n'ayant expos\u00e9 nulle part et ne figurant dans aucune collection publique ou priv\u00e9e. En d\u00e9cembre, il avait toutefois r\u00e9colt\u00e9 3,5 millions de dollars avec 20 NFT \u00e9coul\u00e9s en un week-end sur la plateforme sp\u00e9cialis\u00e9e Nifty Gateway. Et fin f\u00e9vrier, son oeuvre \u00ab Crossroads \u00bb s'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 revendue 6,6 millions de dollars. Mais, gr\u00e2ce \u00e0 la maison de vente de Fran\u00e7ois Pinault, il est \u00e0 pr\u00e9sent le troisi\u00e8me artiste vivant le plus cher\u2026 apr\u00e8s Jeff Koons et David Hockney !\n\n\u00ab Il y aura un avant et un apr\u00e8s ce prix record. C'est un \u00e9v\u00e9nement disruptif qui va structurer une part de nos activit\u00e9s \u00e0 l'avenir \u00bb, pointe Guillaume Cerutti. A tel point que son concurrent Sotheby's pourrait permettre bient\u00f4t \u00e0 ses clients d'ench\u00e9rir en cryptomonnaie, et pas seulement pour des oeuvres num\u00e9riques mais aussi pour des oeuvres physiques.\n\nDe quoi capter l'attention des milliardaires de la cryptomonnaie au profit de l'art traditionnel, alors que de grands patrons de la tech se sont d\u00e9j\u00e0 entich\u00e9s d'art NFT, tels Elon Musk, le dirigeant de SpaceX et Tesla, ou Chamath Palihapitiya, PDG de la holding Social Capital et ancien dirigeant de Facebook."}, {"text": "Les bons bails."}, {"text": "Mets ton masque Michel."}, {"text": "Ouais, enfin Michel, c'est encore avec [Jacquie](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn:ANd9GcRiqJFF-qL-PXxl9nN0VW8PKpn5Aa3FNKyaqg&usqp=CAU) qu'il a connu le plus grand succ\u00e8s..."}, {"text": "Tr\u00e8s disruptif !"}, {"text": "Je ne savais pas que la GB avait d\u00e9colonis\u00e9 plut\u00f4t apr\u00e8s nous, \u00e7a m'\u00e9tonne. Je m'imaginais une colonisation plut\u00f4t \u00e9conomique o\u00f9 le type de gouvernement s\u2019adapte assez vite \u00e0 la situation politique et pr\u00e9serve le plus raisonnablement possible les march\u00e9s. \n\nEt \u00e0 47:50, non ce n'est pas une escapade coloniale."}, {"text": ">Aux origines, le respect de la vie priv\u00e9e \u00e9tait une force de Facebook\n\nJe ne suis pas d'accord. D\u00e8s le d\u00e9part Facebook a forc\u00e9 les utilisateurs \u00e0 utiliser leur vrai pr\u00e9nom et nom. Ce qui \u00e0 l'\u00e9poque n'\u00e9tait pas du tout naturel de faire. Je me souviens sur les skyblogs \u00e0 l'\u00e9poque la recommandation g\u00e9n\u00e9rale \u00e9tait de ne surtout jamais donner son nom et pr\u00e9nom sur internet.\n\nSur Myspace tout le monde utilisait des pseudos, tu pouvais rester anonyme. Si tu voulais retrouver le profil Myspace de qqun, c'\u00e9tait assez compliqu\u00e9. Avec Facebook, tu tapes le nom pr\u00e9nom dans Google ou dans la brre de Fb et hop tu as son profil.\n\nForcer les utilisateurs \u00e0 donner leur vraie identit\u00e9 c'\u00e9tait quelque chose de nouveau \u00e0 l'\u00e9poque. En plus de \u00e7a il fallait prouver son identit\u00e9 en donnant son mail universitaire.\n\nCe qui fait que Fb a r\u00e9ussi \u00e0 se d\u00e9marquer de Myspace, c'est que sur Fb les profils sont \"propres\", la personnalisation du profil est limit\u00e9e. Sur Myspace tu pouvais rentrer ton propre code CSS pour personnaliser ton profil et \u00e7a devenait vite du gros n'importe quoi.\n\nMais surtout c'est aussi la possibilit\u00e9 de retrouver des gens de ton \u00e9cole facilement via leur nom pr\u00e9nom et savoir s'il sont c\u00e9libataires ou non. C'\u00e9tait un param\u00e8tre important \u00e0 l'\u00e9poque.\n\nDonc d\u00e8s le d\u00e9part Fb \u00e9tait assez envahissant sur la vie priv\u00e9e."}, {"text": "Juste sur ce point, un contenu extr\u00eame c'est pas forc\u00e9ment de la d\u00e9sinformation, le monde est extr\u00eame en v\u00e9rit\u00e9 par rapport \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 dont on l'imagine.\n    \nPour illustrer des d\u00e9couvertes scientifiques ont pu choquer par rapport \u00e0 ce qu'on estimait comme la r\u00e9alit\u00e9."}, {"text": "> a forc\u00e9 les utilisateurs \u00e0 utiliser leur vrai pr\u00e9nom et nom\n\nC'\u00e9tait utilis\u00e9 au d\u00e9but pour aller choper sur le campus..."}, {"text": "Le monde n'est extreme que si tu lis que des faits divers. Le monde est globalement tr\u00e8s ennuyeux sinon mais \u00e7a rapporte pas de fric aux publicateurs de contenus."}, {"text": "C'est moi ou il y a une \u00e9norme bite au niveau des boiseries de la porte ?"}, {"text": "Moi j\u2019y vois un alien qui veut bouffer ceux qui entrent"}, {"text": "Un des plus beaux immeubles de Paris! Il y a un immeuble du m\u00eame architecte (mais d\u2019un style diff\u00e9rent) Square Rapp juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9."}, {"text": "Ahah c'est un de mes anc\u00eatres, je pensais pas le voir sur reddit..."}, {"text": "Magnifique !"}, {"text": "Ca se trouve [ici](https://www.google.com/maps/@48.8590894,2.3007728,3a,75y,77.9h,108.02t/data=!3m6!1e1!3m4!1sLSUam9XvEC0ffl0wvntUPw!2e0!7i16384!8i8192?hl=en) (streetview)"}, {"text": "Je voyais \u00e7a tous les matins quand j'habitais Pont de l'Alma."}, {"text": "Tr\u00e8s tr\u00e8s styl\u00e9"}, {"text": "\u00c7a me fait penser aux travaux de Gaud\u00ed \u00e0 Barcelone."}, {"text": "Pas forc\u00e9ment \u00e0 mon go\u00fbt mais \u00e7a fais plaisir de voire une architecture moderne travailler pour une fois et pas juste minimaliste grise qui rend bien sur papier mais est d\u00e9gueulasse apr\u00e8s quelques mois d'usure..."}, {"text": "C'est beau mais je ne suis pas fan \u00e0 100% ! Mais c'est beau"}, {"text": "Oe je crois que c'est \u00e7a !"}, {"text": "Que c'est beau !"}, {"text": "ca c'est de l'art"}, {"text": "H\u00e9 bien, c'est ... d\u00e9cor\u00e9. Pas hyper discret sans compter la grosse teub sur la porte. C'est du joli ouvrage bien que \u00e7a soit un peu au dessus du haut.\n\ntraduction ran\u00e7aise improvis\u00e9e de \"over the top\""}, {"text": "C\u2019est effectivement une \u00e9norme bite. Tu remarqueras le gland en bas. Lavirotte avait construit cet immeuble pour sa ma\u00eetresse et donc s\u2019adonner \u00e0 la luxure.\n\nPlus de lecture: https://www.juleslavirotte.fr/jules-lavirotte-remarque-des-ses-premieres-creations/"}, {"text": "C\u2019est l\u2019art - dick pic sublim\u00e9"}, {"text": "https://media.giphy.com/media/paBgKBRYRDdPq/giphy.gif"}, {"text": "Il y a aussi des versions f\u00e9minines sur les moulures des \u00e9tages."}, {"text": "Les fran\u00e7ais voient des bites partout de toute fa\u00e7on"}, {"text": "C'est un extraterrestre ail\u00e9."}, {"text": "Soyons complets: je note aussi la pr\u00e9sence d'une paire de couilles."}, {"text": "C'est une ancienne maison close."}, {"text": "Si vous avez vu quelque chose comme \u00e7a dans la salle de bain chez vous, devriez bient\u00f4t consulter le m\u00e9decin."}, {"text": "Un peu de tenue enfin."}, {"text": "Il est o\u00f9 ? Je l\u2019ai jamais vu.."}, {"text": "L'algo google a floot\u00e9 le visage des statues :)"}, {"text": "L'Art Nouveau date de la fin du 19\u00e8me, \u00e7a n'est pas si moderne que \u00e7a."}, {"text": "Enorme, merci pour le lien."}, {"text": "29 Avenue Rapp"}, {"text": "1890-1910 en gros, si je me rappelle bien."}, {"text": "Ca reste moderne au sens historique (moderne=/=contemporain)"}, {"text": "Malheureusement oui, pour \u00eatre honn\u00eate le terme devrait \u00eatre chang\u00e9 pour un reflet plus honn\u00eate de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle, cet art n'as rien de nouveau mais est je pense bas\u00e9 sur ce concept, pourquoi faire diff\u00e9remment quand c'\u00e9tait mieux avant, peut \u00eatre on pourrait am\u00e9liorer ce qui est bien plut\u00f4t que chercher \u00e0 r\u00e9inventer la roue... (but de mon commentaire) mais sinon oui c'est vieux c'est moche mais tellement mieux que les tours de b\u00e9tons actuelles, tellement mieux que les coquille vides anticipatrices qui dates de y'a 50 ans mais pourtant sont vendues \u00e0 l'\u00e9tat \u00e0 coups d'enveloppe et j'en passe... Si seulement on pouvais prendre \u00e0 c\u0153ur nos but en temps que soci\u00e9t\u00e9e, mais bon je r\u00eave et  je le sais dsl mais c'est ma tristesse personnelle..."}, {"text": "\u00c9norme, effectivement"}, {"text": "> mais sinon oui c'est vieux c'est moche\n\nC'est marrant que tu trouves l'Art Nouveau moche, c'est mon style architectural pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 d'un point de vue esth\u00e9tique."}, {"text": ">Si seulement on pouvais prendre \u00e0 c\u0153ur nos but en temps que soci\u00e9t\u00e9e\n\nC'est exactement ce que l'architecture a fait. Aujourd'hui ton immeuble est quelconque mais tu as de l'isolation, de l'electricit\u00e9, de l'eau courante, de l'\u00e9gouttage, du chauffage, de la t\u00e9l\u00e9phonie.\n\nT'as l'impression qu'un chassis ornemental customis\u00e9 en essence de bois pr\u00e9cieux import\u00e9 des colonies, rehauss\u00e9 de ferroneries \u00e9tait abordable au quidam moyen en 1900?"}, {"text": "Pour la plupart des gens, l\u2019architecture se limite \u00e0 l\u2019esthetique de la facade, et ce alors meme que c\u2019est l\u2019element qui a sans doute le moins d\u2019importance par rapport a l\u2019usage du batiment"}, {"text": "Tout d'abord, je ne veux pas d\u00e9truire tes r\u00eaves, mais un stage d'un mois et non r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 n'est pas faisable dans la grande majorit\u00e9 des entreprises de jv.\n\nUn seul mois ne repr\u00e9sente quasiment rien dans une production.\n\nJe te conseillerai, si tu ne trouve rien en jv bien entendu, de chercher un stage dans une autre industrie et ensuite essayer de postuler dans une autre \u00e9cole \"publique\" sp\u00e9cialis\u00e9e jv (type enjmin), \u00e0 la suite de ta L2. A partir de l\u00e0 si tu y rentre, ce sera moins dur \u00e0 avoir un stage normalement (si tu es pris \u00e0 l'enjmin, les chances sont m\u00eame tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es pour un stage)\n\nRappel: les frais de l'enjmin sont \u00e9quivalents \u00e0 ceux d'une fac"}, {"text": "Comme dit plus haut un stage d'un mois dans le JV, m\u00eame si tu as le niveau requis \u00e7a va \u00eatre tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 trouver.\n\nPersonnellement avant de bosser dans le jeu vid\u00e9o mes stages \u00e7a a \u00e9t\u00e9 de bosser sur des catalogues conforama...\n\nMon conseil pour la suite: continue de bosser sur ton portfolio, c'est l\u00e0 dessus que tout se jouera plut\u00f4t que sur ton dipl\u00f4me ou ton CV.\n\nPour les candidatures je passe par l'AFJV, \u00e7a te donne de bien meilleures chances (m\u00eame sans avoir l'exp\u00e9rience demand\u00e9e) qu'une candidature spontan\u00e9e."}, {"text": "Je fais partie d'un discord qui regroupe plusieurs professionnels de l'industrie, mais ils sont plus orient\u00e9s UI/UX, si je retrouve o\u00f9 se trouve leur lien d'invitation je te le communiquerai en mp, en attendant ils ont ce site o\u00f9 tu pourras peut \u00eatre trouver quelques resources : http://www.wecanfixitinui.com/"}, {"text": "Je peux toujours prolonger la dur\u00e9e du stage et faire 2 mois au plus ! Mais effectivement dans le cas o\u00f9 j'ai vraiment pas de r\u00e9sultat, je me tournerai vers autre chose que le secteur du jeu vid\u00e9o. Et je prends note de tes conseils aussi, merci beaucoup !"}, {"text": "Je check r\u00e9guli\u00e8rement aussi l'AFJV, et j'essaie de tenter ma chance.\nMerci pour la r\u00e9ponse !"}, {"text": "\u00c7a serait super ! Merci infiniment !"}, {"text": "Bon j'ai eu beau chercher il n'y en a pas que je puisse copier coller ; n\u00e9anmoins tu peux trouver la liste des admins du serveur sur le site que j'ai post\u00e9 (community/contact page), et les contacter sur twitter pour demander une invitation, normalement ils devraient te r\u00e9ponde l\u00e0. Une fois sur le serveur tu verras une section \"job listing\" avec des offres et aussi un canal o\u00f9 poster ta candidature.\n\nBon courage!"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Thank you :) it\u2019s beautiful"}, {"text": "Y'a pas \u00e0 dire c'est un beau pat\u00e9."}, {"text": "Thanks to everybody who support us to fight against the terrorism"}, {"text": "i may be VERY English but by god i stand with my fellow Europeans against foreign invaders."}, {"text": "I see ketchup on a Toblerone"}, {"text": "Not against terrorism, we fight against islamisme"}, {"text": "Won't survive the tide though."}, {"text": "I am sorry they stand with out exactly?"}, {"text": "I hope it's the message that counts!"}, {"text": "*Anakin has entered the chat*"}, {"text": "Merci"}, {"text": "They're not supporting you against terrorism.Many Indians just hate Muslim"}, {"text": "Merci \u00e0 toi, rival de toujours ! \ud83d\ude0c"}, {"text": "What's ironic here is that the ENGLISH were well known infamous foreign invaders... But yeah"}, {"text": "But support won't be undone!\nVive la France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7"}, {"text": "The Islamic countries are boycotting France over the recent issues there.\n\nI have to say as an European \ud83c\uddea\ud83c\uddfa I'll always stand with France \ud83c\uddeb\ud83c\uddf7. Much support from Bulgaria \ud83c\udde7\ud83c\uddec"}, {"text": "It's course, it's rough, and it gets everywhere"}, {"text": "Don't worry now us,french hate them too"}, {"text": "Pas si perfide que \u00e7a finalement!"}, {"text": "yeah but most European countries were  and things change over time"}, {"text": "Not sure if serious or joking."}, {"text": "That's a good idea boycotting france is a wonderful idea, that would teach them"}, {"text": "C\u2019est arride, r\u00e2peux; \u00e7a rentre dans tous les coins"}, {"text": "No problem bigot."}, {"text": "When the whole world back France those boycotting will turn around and start whining."}, {"text": "I mean doesn't change anything, most people boycotting France don't drink wine, doesn't seem like a great boycott to me \ud83d\ude05"}, {"text": "\u00c7a fait trop longtemps que j'ai pas regard\u00e9 la pr\u00e9logie, je me rappelais plus de la r\u00e9plique en fran\u00e7ais \ud83d\ude05"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Nope, you know why, cuz france already started whining telling them with tears \"ThErE iS nO nEeD fOr ThIs iT iS uNfAiR\""}, {"text": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23 They boycott french products but not boycott moving to France \ud83e\udd21"}, {"text": "No it does and wine is not the ont thing france makes"}, {"text": "En vrai, je sais plus si c\u2019est la version qu\u00e9b\u00e9coise ou fran\u00e7aise"}, {"text": "r/Pakistan blocked me a year ago due to my views so I started taking interest in India's politics.After \"selection\" of Imran Khan by our military establishment unfortunately r/Pakistan veered towards hyper nationalism."}, {"text": "The fuck is your point here, the vonly clown i see is your ass"}, {"text": "It certainly isn't but the countries that boycott France are certainly not the main users of the French products plus it's not like every croissant or saussisson someone will buy will give money to the French government since they are private brands and mainly international."}, {"text": "J'\u00e9tais trop d\u00e9\u00e7u quand j'ai d\u00e9couvert que la version qu\u00e9b\u00e9coise n'avait pas l'accent"}, {"text": "Honey you should consider yourself lucky if you see my ass. The point I'm making is that Leaders from muslim countries try to boycott french products for Islamophobia while turning a blind eye of the Islamic terrorist murderers killing innocent people for some shitty drawing. If you think France is to blame here you should get your priorities right. People's lives > hurted feelings. Even Saudi Arabia is backing President Macron and France."}, {"text": "Thank you for your meaningless observation I'll make sure running it to the other countries, and beg them to reconsider boycotting france."}, {"text": "Honn\u00eatement je m\u2019en fout de l\u2019accent, je trouve juste le choix des mots meilleur. En plus tu t\u2019imagines tu si Obi-Wan crierait: T\u2019\u00c9TAIS MON FR\u00c8RE CALLIS DE CAVE"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Sure boycott France as long as you want. Meanwhile, next thing you know you'll be assimilated to China and bye bye the poor \"freedom\" you have."}, {"text": "C'est vrai que certaines r\u00e9pliques avaient plus de poids en version qu\u00e9b\u00e9coise. Mais j'aurais quand m\u00eame aim\u00e9 entendre Obi-Wan dire \u00e7a"}, {"text": "Oh so you want to bring the past now huh? How about the all balkan countries who were enslaved by the ottoman muslim empire? For centuries they were raped and killed. Why don't you talk about that too huh? Every country made huge mistakes in their past and we can't move forward if we don't forget them. Europe moved forward it's 21 century and muslims still thinks its okay to kill innocent people for some shitty drawing!!!!! THAT'S WHAT IS WRONG WITH YOU!!! This is Europe! It's no place for barbaric religion. We took the power out of the Christian church and we are not gonna give it to the Islamists. When you needed help Europe was there to give you shelter! But even that wasn't enough for you! Tge two muslims that were killed in Paris was an aswer to the killing of the teacher by muslim!!\n\nIf you are in Europe you will follow the country laws! Girl wearing hijab was thrown out of building - and she's still alive. But muslims killed woman praying in church!\nIf you stopped killing people no one would hate you. You are driving the inequality to yourself. Europe and the free world will always support their own citizens over the muslims who thinks it's okay to kill.\nDo you understand what is museum? It's to remember the past. To remember our mistakes and to avoid them. Macron returned the skulls!\nThat's always muslims usual response - Saudi Arabia is not real muslims. Then who are real muslims? The terrorists? Or the ones who tried to play the victim every time? It's time for you to admit your mistakes!!!\n\nHow about that talk?"}, {"text": "Maybe you should leave then?"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\r\n\r\n ------------------------ \r\n\r\nThis comment has been removed. Please do not be agressive towards other users.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "\"Chu ton p\u00e8re ti-criss\""}, {"text": "It's really funny how you admit your mistakes and you say we move on, but when it comes to muslims you never move on, i told you muslim COUNTRIES were enslaved by france and quite frankly they still, and you say it's a mistake and we move on, and you bring me some ONE bullshit that i will bet my life it's not true. \nYou say every country made a mistake trust france past is shit and their mistakes -so cold by you, though they are not mistakes more like genocides-, you can't even begin to count how many. But you move on right it's the past as long as it you in the equation.\nYou bring the drawing again, and you whine your asd about the consequences that came from it, then why the fuck did you made the drawing in the first place, did we do something to deserve that, no we didn't, and you talk to me about innocence, but somehow you start the fight and when we give you one, it's us to blame, and i already told you ,what, did you expect we smile back.\nAnd the audacity when you talk about europe giving them shelter when you already stoled everything from them, and again YOU STILL DO, and you damn fucking right it's not nearly enough.\nAnd by the way if it wasn't for muslims who liberated you mentally you would never have taken the power out of the Christan church, go read the history, cuz when you said \"barbaric\" i am sure you are talking about yourselves cuz the muslims at that time were on top of the worl, and again go fucking read, it will help you not looking like a fucking idiot.\nAnd let's paint the whole story, the teacher was known of his offensiveness to religions, and many parents talked about him but no one did something about it, well cuz you know it's france and they are just muslims so no one give a fuck, and when he was killed you asked who did it, and someone pointed a tweet from a teenager and you went killing him (and the word is i it's not even him who killed it's another guy) but killing the teenager is not enough so you make it even by killing two more, and what did you call it, just answer, and what did you call the other thing, terrorism, barbaric religion... Thank you for proving my point you islamophobic cunt.\nAnd good idea pointing the girl who was just thrown but not killed, and compare it with women praying in church and was killed, next time do better then that and compare it about the dozens of muslims who get robbed, raped, killed, and more, even by your police, your laws, just out of racism, and the ideology of people like you.\nAnd after all that's not why you hate us this is why you hate us, there is a verse in the quran and this what it sais\"Never will the Jews or the Christians be satisfied with thee unless thou follow their form of religion\" that's why you make drawings and always pick fights with us and when we finally retaliate, it's us to blame, it's terrorism.\nUnless you live in Saudi Arabia please shut the fuck up, and islam is not terrorism you islamophobic bitch, ok you got that, we are not all out there killing people, people kill people, not islam or religion.\nAnd please don't stop keep talking i dare you, let's see where will you go next."}, {"text": "Leave what"}, {"text": "Funny how they removed my comment y'all cuz it defend the untold truth, and they kept the other comments"}, {"text": "Je te hais tabarnak!"}, {"text": "You can bet your life on whatever you want - that won't make you right... As I said every country made mistakes in the past and Europe is trying to made it up for that.\nYes I talk about that drawing. It was made by french in France - part of the free world. People make offensive drawings about everything but no one starts to kill each other. Nowhere in your long comment did I saw you admitting that muslims killing innocent people is wrong. Only that we started it with the drawing. YOU CANNOT KILL BECAUSE YOUR FEELINGS WERE HURT. We have courts here - go and sue the creator. That's what we do in the liberated civilised world.\n\nI don't know the whole story about the teacher but again - in Eurooe we are allowed to talk offensive things about religions without fearing for our lives!!!\n\nAnd yes I will call every religion Barbaric when the followers of that religion kills people without thinking about the consequences and don't admit what they did.\n\nYou don't even know me. I'm not Islamophobic. I was one of the people in my town who cheered when Merkel open the borders for muslims who escaped the war. But I will not tolerate religious fanatics killing about something so stupid.\n\nNo one forced you to follow other religions. In Europe there is freedom of religion. All we asked you is to follow our country's laws! That's how the world works. You go somewhere - you have to follow their laws. You aren't satisfied - you leave.\n\nAgain - it's so simple yet you have a hard time to grasp the concept - that People's Life is MORE IMPORTANT than your hurted feelings."}, {"text": "you're a troll and a bad one at that bro \ud83d\ude02"}, {"text": "Tu vas crever, \u00b4tit l\u00e9zar vert"}, {"text": "There we go, you know what we did, we just took a loooong ass circle to return to what i said in the first place but you seemed not to like and agree with: it's part of your free world to draw offensive things, and it's part of our free world too to boycott French products over those offensive things, and I won't admit muslims killing innocents wrong, cuz when a christan or a jew commits a crime we don't call him by his religion, he is just a person killing another person, and like i said people kill people and that i will admit is wrong, but when you say muslims kill people, that's just you twisting words to make islam=terrorism, can we agree on that, you don't see me going out killing everyone just cuz i am muslim, capiche?\nBut i am boycotting and that's part of the free world i live in, those PEOPLE (not muslims) just people who went killing, it's their own business, sure law is law and they must pay for what they've done according to law, but instead they sent the police for an execution, not for a capture, and that's also wrong.\nAnd i repeat it cuz it is indeed simple, yet you have a hard time grasping it, people's life matters, and muslims are also people, not terrorists, so their life also matters, and if someone killed someone it's not his religion that whispered in his ear to do so, and if our feelings were hurt because of the drawing we will simply boycott their products and hit them where it hurts, economy, those 4 or 5 individuals who decided to kill and as a result they were shot and others answered to the killing with more killing: that 1st doesn't mean we will all go out and kill, and 2nd that's the government's problem for not taking care of its shit. Cuz people kill people everyday over less then a drawings, or feelings being hurt, and you don't hear the media Making a controversy over it, and bringing religion to it, but once you're a brown or black skin, in media's eyes you're a terrorist."}, {"text": "Yes cuz statistically a lie spread faster then a truth, cuz the truth is considered to be a troll from bad people like you :)"}, {"text": "La premi\u00e8re puissance galactique imp\u00e9riale, p'tin d'marde!"}, {"text": "ahahahahahah you're golden, if you had a show i'd be more than happy to pay to see you. You are the best clown I have seen in a while. Thanks for the laugh \ud83d\ude18"}, {"text": "\"T\u2019es pas un peu tit cul pour un stormie\""}, {"text": "I know you said that to offend me, but honestly i took it as a compliment, so thank you, and by the way I'd much rather be a clown speaking the truth, then a peace a shit talking lies, and i mean no offense to you \ud83d\ude18."}, {"text": "^je ^suis ^\u00e0 ^court"}, {"text": "I'm glad you're seeing it my way, as humor, at least you're not boycotting that \ud83d\ude02 I will not take offense don't worry, I like this game we are playing together too much to. Little bit of advise, turn down the bad words a bit, you seem childish otherwise and that can't be good for you, can it?"}, {"text": "^Moi ^aussi^\u2026"}, {"text": "True true, i will try to stop using the bad words."}, {"text": "^ah ^bah ^\u00e7a ^va ^alors, ^j'ai ^tenu"}, {"text": "Now that is the proper french way, welcome to the club mate."}, {"text": "^T\u2019es ^un ^champion"}, {"text": "Le sens de l'autod\u00e9rision des qu\u00e9b\u00e9cois m'\u00e9tonnera toujours"}, {"text": "**Tut dud tut** *Le train TER num\u00e9ro 6254 \u00e0 d\u00e9stination de Vingtimille est supprim\u00e9. Veuillez nous excuser pour la g\u00e8ne occasion\u00e9e.*\n\nJe viens d'avoir un flashback. Faut mettre des trigger warning pour ces trucs l\u00e0...."}, {"text": "Si tu postes \u00e7a sur /r/europe, c'est un coup \u00e0 ce qu'on se tape du pixel art de toutes les gares d'Europe dans les trois prochaines semaines."}, {"text": "Je n'ai qu'une chose \u00e0 dire \n\n***NICE***"}, {"text": "Pas mal! L'\u00e9criture sur le train n'a pas vraiment d'effet de perspective par contre..."}, {"text": "C'est super bien fait, tu as pass\u00e9 combien d'heures pour effectuer tous ca ?"}, {"text": "Putain on dirait carr\u00e9ment St-Jean \u00e0 Bdx"}, {"text": "sympa la photo mais il est ou le dessin ?"}, {"text": "Il manque quand m\u00eame les 7652 \u00e9tudiants qui vont devoir s'entasser dans un train de 500 places."}, {"text": "Avec la superbe voie Mathis en arri\u00e8re plan"}, {"text": "J'ai envie de jouer \u00e0 ce jeu."}, {"text": "J'ai soudainement envi de cliquer partout pour trouver des indices."}, {"text": "C'est quoi le process oour faire \u00e7a?"}, {"text": "Je m'attends \u00e0 voir sortir Sam & Max du souterrain !"}, {"text": "Super ton pixel art, mais c'est beaucoup trop propre pour que \u00e7a soit la gare de Nice ;)"}, {"text": "on aper\u00e7ois presque l\u2019\u00e9glise russe... Bravo!"}, {"text": "Magnifique"}, {"text": "Tr\u00e8s sympa"}, {"text": "mmm...aucun ne me ment...hein...\u00e7a est s\u00fbrement une peinture futuriste de...C\u00e9zanne? haha  \nAu moins, cela ressemble \u00e0 une peinture d'il y a longtemps"}, {"text": "On s\u2019y croirait"}, {"text": "omg"}, {"text": "Il est o\u00f9 le Thelo qui part a l'heure dans le fond ?"}, {"text": "Magnifique gare \u00e0 l'image de la ville !"}, {"text": "Nice !"}, {"text": "Le ouigo the frenchdream"}, {"text": "Love it!"}, {"text": "C'est parfait pour r/PixelArt !"}, {"text": "> Voie \u0411\n\nHmmmm"}, {"text": "Wow, je n'imagine pas cette response. merci a tous pour les hautvotes et les awards!"}, {"text": "\u00c7a sent le mec qui a teeeelllement attendu !"}, {"text": "Vraiment tr\u00e8s joli. Je verrais bien \u00e7a  dans un point n' click \u00e0 la Sierra d'antan."}, {"text": "\u00c7a fait bizarre de voir la gare que je vois depuis ma fen\u00eatre sur Reddit. Magnifique pixel art on s'y croirait presque !"}, {"text": "C'est marrant je ne m'en souviens pas du tout comme \u00e7a. Je prenais le train pour Menton matin et soir pendant une semaine, et tout ce dont je me souviens c'est les portiques \u00e9lectroniques pour acc\u00e9der aux quais , la forte pr\u00e9sence de contr\u00f4leurs, et le fond de la gare ( sur ta gauche, le dernier quai )\n\nJe ferais bien des gares de la m\u00eame fa\u00e7on, tu pourrais expliquer comment t'as fait ?"}, {"text": "Super! Il semble similaire au jeu vid\u00e9o Prince of Persia."}, {"text": "Tr\u00e8s tr\u00e8s cool !  Les couleurs sont super, bravo !"}, {"text": "Vraiment jolie! Ce genre de me rappelle Papers Please"}, {"text": "Magnifique, j'aimerais beaucoup en voir d'autres !"}, {"text": "ads are getting smarter"}, {"text": "je ne voulait pas soufrir seul"}, {"text": "Pff, c'est pas \u00e7a la vraie trigger, ce sont les deux mots \"INITIALEMENT\" et \"PREVU\"\" qui me font tressaillir de joie."}, {"text": "Le train TER, num\u00e9ro 6254, \u00e0 destination de Vibgrimille, d\u00e9part initialement pr\u00e9vu \u00e0 13:41 est supprim\u00e9...\n\nC\u00c7PT."}, {"text": "Punaise, j'ai fait une saison \u00e0 Cannes et je logeais \u00e0 Antibes il y a quelques ann\u00e9es... J'avais oubli\u00e9 \u00e7a jusqu'\u00e0 maintenant."}, {"text": "quelle tentation"}, {"text": "Tr\u00e8s bon id\u00e9e ! \ud83d\ude89"}, {"text": "Les gens qui habitent \u00e0 Grenoble ou toulon avec nos gares d\u00e9gueulasses on serait plut\u00f4t deg"}, {"text": "Nice"}, {"text": "Merci! et oui, c'est dificile d'ecrire en perspective, j'ai essaye plusieurs choses, mais tout etait moche."}, {"text": "quelques heures, mais je ne suis pas tres bon artiste et j'ai passe beaucoup de temps en choses que ne sont pas la finalement, comme des nuages"}, {"text": "J'allais le dire"}, {"text": "Il y a la voie Mathis aussi \u00e0 Bordeaux ? ;)"}, {"text": "c'est pendant le confinement!"}, {"text": "mais n'oublie pas les masques (au moins en quelques-uns hein)"}, {"text": "Je le prends personnellement."}, {"text": "J'allais r\u00e9pondre la meme!\n\nJe ne sais pas pourquoi ce pixel art donne tant envie de se faire un click and point :D"}, {"text": "Vous m'avez tous donn\u00e9 envie de r\u00e9installer Sam & Max Hit The Road. Mon premier jeu du genre quand j'\u00e9tais gosse, je m'en suis jamais remis j'ai encore le jeu dans sa boite depuis presque 30 ans. D'ailleurs \u00e7a me fait d\u00e9lirer de penser aux jeux PC des ann\u00e9es 90 qui sont en fait juste un CD dans une \u00e9norme boite en carton. J'ai gard\u00e9 Diablo 2, Duke Nukem 3D, Command & Conquer. Je regrette d'avoir perdu le tout premier Delta Force, c'\u00e9tait mon FPS pr\u00e9f\u00e9r\u00e9."}, {"text": "1. dessiner les lignes pour la perspective\n2. mettre des pixels partout\n3. ???\n4. profit"}, {"text": "je laisse les chewing gums colles au sol pour l'imagination"}, {"text": "je l'ai mis la il y a quelque temps, mais ca n'a pas ete tres populaire"}, {"text": "Je vais probablement faire des cauchemards cette nuit \u00e0 cause de toi."}, {"text": "Juste fais le !"}, {"text": "Fais      le"}, {"text": "Non, l\u00e0, faut pas comparer ces deux gares ! Celle de Toulon est sympa, notamment avec sa fa\u00e7ade et sa belle place.  \nEn revanche, celle de Grenoble, elle \u00e9tait belle... il y a un si\u00e8cle."}, {"text": "Oui enfin la gare de Nice n\u2019a rien de sp\u00e9cial du tout, le b\u00e2timent est assez classique et c\u2019est tr\u00e8s mal fr\u00e9quent\u00e9 et sale, d\u2019ailleurs c\u2019est valable pour tout le quartier autour."}, {"text": "Nice"}, {"text": "Suffit pourtant de pencher les pixels !"}, {"text": "Bah on voit bien OM \u00e0 la fin, alors moi \u00e7a me va haha :)"}, {"text": "J'pense que tout simplement \u00e7a aurait mieux rendu sans rien \u00e9cris."}, {"text": "Ben \u00e0 Nice il n'y a pas de nuages, tu serais dans le Nord je ne dis pas, ca serait la premiere chose \u00e0 aprendre a dessiner :)"}, {"text": "je suis un videogame dev dans les nuits, et je fais des point&click [Ici demo gratuit](https://lunafromthemoon.itch.io/personal-rocket-demo)"}, {"text": "\u00e0 quand le gif anim\u00e9 avec le train qui part ?"}, {"text": "Un cauchemar impliquant la SNCF? La base quand t\u2019es Fran\u00e7ais.\n\nMarche aussi avec la Poste et l\u2019administration."}, {"text": "Flashback cauchemar en fin de journee de p\u00e9riode estivale en gare de villefranche de ces @$#% de touristes qui pensent pouvoir monter \u00e0 bord dans le TER bond\u00e9. Les crocodiles gonfl\u00e9s sous le bras"}, {"text": "Ne laisse pas tes r\u00eaves \u00eatre des r\u00eaves."}, {"text": "En vrai celle de Grenoble, l'int\u00e9rieur est joli avec les espaces vastes. Celle de Toulon elle \u00e9tait bien quand elle avait encore sa verri\u00e8re."}, {"text": "Ah mais je la connais oui, mais bon elle est quand m\u00eame 10x plus belle que celles que je cite"}, {"text": "^N^i^c^e"}, {"text": "Pourquoi pas mais la solution la plus simple c'est en g\u00e9n\u00e9ral de tailler le pixel \u00e0 la forme que tu souhaites."}, {"text": "Un quoi ?! Ah hein d\u00e9veloppeur de jeux vid\u00e9os ! \ud83d\ude1c\nJe vais regarder \u00e7a de pr\u00e8s \ud83d\ude09"}, {"text": "L\u00e0 il a pas fait un pixel art du bureau de poste de Magnan, donc \u00e7a va j'ai pas eu de flashback."}, {"text": "haha trop."}, {"text": "Hier tu as dit demain alors juste fais le"}, {"text": "Vis tes r\u00eaves au lieu de r\u00eaver ta vie."}, {"text": "Don't dream it...\n\nBe it..."}, {"text": "Noice"}, {"text": "merci pout l'idee"}, {"text": "Nouace"}, {"text": "Je propose un pixel art du Stuzzico avec motion blur d'alcool\u00e9mie avanc\u00e9e. Beaucoup plus partag\u00e9 comme exp\u00e9rience que le negresco."}, {"text": "Autant fais toi le Negresco \u00e7a sera plus joli que la poste des roumains."}, {"text": "Pas vu ce texte bien \u00e9crit post\u00e9, alors je poste ; rep\u00e9r\u00e9 via cette tribune hier dans le Monde https://www.lemonde.fr/idees/article/2020/09/13/charlie-hebdo-nous-ne-vous-laisserons-pas-seuls_6052008_3232.html\n\nC'est dans la ligne de la r\u00e9action \u00e0 l'affaire Mila, et \"plut\u00f4t en d\u00e9calage\" avec des [prises de position ant\u00e9rieures](https://www.lemonde.fr/societe/article/2015/01/15/un-vice-president-du-cfcm-juge-inadmissible-que-charlie-persiste-a-caricaturer-mahomet_4557112_3224.html) d'une partie au moins du CFCM"}, {"text": "C'est tr\u00e8s bien mais demandez \u00e0 n'importe quel musulmans que vous connaissez et vous verrez que le recteur de la grande mosqu\u00e9e de Paris n'a aucune influence sur eux.\nExactement comme l'imam Chalghoumi qui passe plus pour un pantin que pour autre chose"}, {"text": "J'aime bien ce texte, par contre \u00e7a me d\u00e9sole vraiment qu'il ait besoin de s'expliquer sur l'action intent\u00e9e en justice contre Charlie Hebdo.\n\nNotre cadre de soci\u00e9t\u00e9 autorise la caricature et la satire des religions, mais il autorise aussi \u00e0 saisir la justice pour l'interroger sur la l\u00e9galit\u00e9 de ces caricatures, l'un ne va pas sans l'autre."}, {"text": "J'aime beaucoup Charlie Hebdo mais je ne peux m'emp\u00eacher des les trouver terriblement incons\u00e9quents.\n\nD'un c\u00f4t\u00e9 ils sont pro-migrants, ils critiquent vertement tous les dirigeants d'Europe de l'Est comme Duda ou Orban qui ont des politiques anti-islam. Ils sont pour l'arriv\u00e9 en France de milliers de musulmans...\n\nEt en fait ils s'attendent \u00e0 ce que toutes ces personnes, qui sont religieux, qui peuvent croire r\u00e9ellement \u00e0 leur dieu et tout... ben que ces personnes, d\u00e8s qu'elle passe la fronti\u00e8re fran\u00e7aise : pouf ! deviennent d'un coup la\u00efques et acceptent sans soucis qu'on insulte leur croyance.\n\nCharlie n'a pas l'air de comprendre la diff\u00e9rence entre ce moquer des cathos \"vieille France\", qui ont l'habitude qu'on se foutent d'eux depuis 150 ans, qui ont grandit depuis d\u00e8s g\u00e9n\u00e9rations au sein d'une R\u00e9publique la\u00efc, qui connaissent un peu pr\u00e8s leur place dans une soci\u00e9t\u00e9 de moins en moins religieuse... et des religieux, parfois tr\u00e8s croyants, qui viennent de d\u00e9barquer en France en venant justement de pays o\u00f9 la moindre critique envers leur religion peut-\u00eatre puni par la mort."}, {"text": "La grande mosqu\u00e9e de Paris c'est pas l'Islam"}, {"text": "Peut-on y croire ? L'interdiction est formelle dans le Coran et le ch\u00e2timent r\u00e9el . Et que penser de la dissimulation qui est  bien autoris\u00e9e ?"}, {"text": "> Il y a pr\u00e8s de 15 ans, avocat de la Grande mosqu\u00e9e de Paris, j\u2019avais engag\u00e9 une proc\u00e9dure, aux c\u00f4t\u00e9s de mes amis Francis Szpiner et Christophe Bigot, contre Charlie Hebdo devant la 17e chambre correctionnelle de Paris.\n\nQuelle belle \u00e9volution intellectuelle, on se retrouve parfaitement dans l'hypocrisie \u00e0 la fran\u00e7aise qui caract\u00e9rise si bien notre pays.\nSzpiner, le d\u00e9fenseur de Bokassa ou Tapie puis Bigot, un pion de la DGSE."}, {"text": "\u00c7a glisse par ici"}, {"text": "Charlie hedbo est oblig\u00e9 de continuer, un journal vierge c'est pas terrible...\nQuand on y r\u00e9fl\u00e9chit, \u00e7a serait pas si mal en fin de compte lol"}, {"text": "\"Les musulmans ne respectent pas les lois de la R\u00e9publique\""}, {"text": "Ok, sympa, merci. /s"}, {"text": "Qu'est-ce que c'est que ce provocateur ? Il va instaur\u00e9 une loi comme quoi on a plus le droit de dire du mal de leurs proph\u00e8te ou leurs religions ? C'est quoi la suite ? \nQue la France n'est pas assez islamique peut-\u00eatre ? \ud83d\ude12"}, {"text": "Il va pas dire autre chose"}, {"text": "Las grossos couillas en los pantal\u00f2n"}, {"text": "Mouais... Il y a des grands \u00e9carts intellectuels dans ce texte.\n\n\\> dans ses fondements, dans ses textes, hormis dans l\u2019esprit \u00e9triqu\u00e9 de ceux qui font pr\u00e9valoir le litt\u00e9ralisme, jamais, dis-je, l\u2019islam ne pourrait cautionner des crimes.\n\n\"Faut pas \u00eatre litt\u00e9ral comme \u00e7a\" c'est la m\u00eame d\u00e9fense que les catholiques romains donc bon, c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a de pris je suppose.\n\nMais perso je serais satisfait quand les religieux de tout bord se rendront compte que leurs livres sacr\u00e9s contiennent un paquet de vieilles merdes qui n'ont plus lieu d'\u00eatre m\u00eame m\u00e9taphoriquement et qu'il est normal de s'en dissocier cat\u00e9goriquement sans risquer les \"feu de l'enfer\". Un peu comme quand on dit qu'il faut enlever des statues qui v\u00e9hicule des images d'un pass\u00e9 pas net.\n\nBref, j'approuve la lecture allego-m\u00e9taphorique, parce qu'au moins \u00e7a ouvre la porte a la discussion, mais il faut quand m\u00eame qu'il fasse gaffe avec cette logique il va finir par \u00eatre pris pour un Mutazilite. \u00c7a pourrait mal finir pour lui quand il rencontrera un Salafiste un poil plus litt\u00e9ral que lui.\n\n\\> Notre action \\[intenter un proces a charlie hebdo\\] visait, avant toute chose, \u00e0 couper l\u2019herbe sous les pieds des milieux extr\u00e9mistes et \u00e0 canaliser le d\u00e9bat vers les pr\u00e9toires afin qu\u2019il n\u2019ait pas lieu dans la rue.\n\nBon, l\u00e0 chacun se fera son opinion mais je vais rester convaincu que c'est du r\u00e9visionnisme. Le coup du j'ai fait un proc\u00e8s que je savais que j'allais perdre mais en fait je jouais au \u00e9chec en 4D et c'\u00e9tait pour d\u00e9fendre Charlie et les valeurs de la r\u00e9publique.... euh... prend moi bien pour un con."}, {"text": "Ils doivent se dire que si les chr\u00e9tiens et non-croyants se braquent, \u00e7a serait bien qu'il n'y ait pas un pr\u00e9c\u00e9dent exploitable. Parce que, des propos oppos\u00e9s aux autres religions et aux ath\u00e9es, prof\u00e9r\u00e9s par des musulmans, on peut en trouver."}, {"text": "Est-ce que concr\u00e8tement un juge peut rendre coupable une caricature m\u00eame si celle-ci est une \u00e9vidence ? C'est \u00e0 dire, tu peux avoir par exemple une caricature av\u00e9r\u00e9 mais condamnable car elle constitue une injure ?"}, {"text": "Tout \u00e0 fait d\u2019accord. Un grand paradoxe de tol\u00e9rance dans l\u2019absolue mais d\u2019intol\u00e9rance (ou plut\u00f4t d\u2019incons\u00e9quence) dans la pratique."}, {"text": "Charlie, c'est pas un parti politique, c'est un journal humoristique. Ils se moquent de ce qui arrive et ils essayent de faire rire. C'est un groupement d'humoristes, qui ont des positions vari\u00e9es et par forc\u00e9ment coh\u00e9rentes entre elles.\n\n> Charlie n'a pas l'air de comprendre la diff\u00e9rence entre ce moquer des cathos \"vieille France\", [...] et des religieux, parfois tr\u00e8s croyants, qui viennent de d\u00e9barquer en France en venant justement de pays o\u00f9 la moindre critique envers leur religion peut-\u00eatre puni par la mort.\n\nJe pense que s'il y a un groupe qui comprend bien la diff\u00e9rence, c'est Charlie. Et au passage, ce ne sont pas des migrants qui ont attaqu\u00e9 Charlie Hebdo, ce sont des gens n\u00e9s en France. Leur radicalisation, elle a eu lieu \u00e0 100% sur le territoire national. Alors soit on a la position que les musulmans ne sont pas fran\u00e7ais, m\u00eame s'ils sont n\u00e9s avec la nationalit\u00e9, mais sans \u00e7a, on doit admettre que les extr\u00e9mistes musulmans qui commettent ces attentats ont m\u00fbri au sein de la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise et que s'int\u00e9resser et critiquer cette religion fran\u00e7aise est un combat digne d'int\u00e9r\u00eat.\n\n> D'un c\u00f4t\u00e9 ils sont pro-migrants\n\nOn peut trouver les religieux cons sans nier leur humanit\u00e9. Les droits fondamentaux s'appliquent aux cons aussi. C'est pas incoh\u00e9rent, c'est la base de l'humanisme."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Attentat_du_cin%C3%A9ma_Saint-Michel\n\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_Saint-Nicolas-du-Chardonnet\nMarine Le Pen y a fait baptiser ses trois enfants44 et son p\u00e8re, Jean-Marie Le Pen, s\u2019y rend r\u00e9guli\u00e8rement pour y faire dire des messes pour ses amis d\u00e9funts45. Les terroristes d'extr\u00eame droite Maxime Brunerie et Florian Scheckler \u00e9taient deux adeptes de l'\u00e9glise46."}, {"text": "Tout a fait d'accord. Tout le monde sait que Charlie Hebdo comme beaucoup de media a gauche sont des pures hypocrites."}, {"text": "Ils ont un restaurant et un caf\u00e9 \u00e0 faire tourner, c'est pas juste une mosque (avec visites payantes). Faut pas faire peur au client."}, {"text": "Ces lois religieuse ne concerne que les musulmans."}, {"text": "C'est quand m\u00eame \u00e0 saluer."}, {"text": "Bah si, cette d\u00e9claration il la fait aussi aux musulmans, donc il se mouille carr\u00e9ment."}, {"text": "> \"Faut pas \u00eatre litt\u00e9ral comme \u00e7a\" c'est la m\u00eame d\u00e9fense que les catholiques romains donc bon, c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a de pris je suppose.\n\nLes \u00e9vangiles ne sont pas consid\u00e9r\u00e9es infaillibles, les catholiques se r\u00e9unissent r\u00e9guli\u00e8rement pour remettre \u00e0 plat certaines pratiques. \n\nLe Coran de son c\u00f4t\u00e9 est d'essence divine, impossible de changer ne serait-ce qu'une virgule. \nLes diff\u00e9rents courants musulmans s'engueulent surtout sur les paroles rapport\u00e9es du Proph\u00e8te ne figurant pas dans le Coran (Hadith) ou sur la constitution du Coran lui-m\u00eame."}, {"text": "> Mais perso je serais satisfait quand les religieux de tout bord se rendront compte que leurs livres sacr\u00e9s contiennent un paquet de vieilles merdes qui n'ont plus lieu d'\u00eatre m\u00eame m\u00e9taphoriquement et qu'il est normal de s'en dissocier cat\u00e9goriquement sans risquer les \"feu de l'enfer\". Un peu comme quand on dit qu'il faut enlever des statues qui v\u00e9hicule des images d'un pass\u00e9 pas net.\n\nDe toutes mani\u00e8re, l\u2019Enfer au sens litt\u00e9ral, c\u2019est d\u00e9j\u00e0 franchement discutable en soi.\n\nComment un Dieu peut t\u2019envoyer vers une \u00e9ternit\u00e9 de souffrance, quand ton temps sur Terre et tes actions sont limit\u00e9s dans le temps? Quel crime humain, aussi horrible qu\u2019il soit, m\u00e9rite une punition infinie? Est-ce que m\u00eame Hitler m\u00e9rite de souffrir plus que toute la souffrance caus\u00e9e par la Seconde Guerre Mondiale et l\u2019Holocauste r\u00e9uni, encore et encore, sans que jamais \u00e7a s\u2019arr\u00eate?\n\nQuel genre de sadique absolu invente m\u00eame un tel truc? Et pire encore, quel genre de croyant faut-il bien \u00eatre pour souhaiter \u00e7a \u00e0 quiconque \u00e9met des r\u00e9serves ou des remarques critiques envers des ouvrages, in fine, rapport\u00e9s par des \u00eatres humains?\n\nC\u2019est bien \u00e0 cause de ce genre de truc que tu peux juste pas suivre une religion \u00e0 la lettre dans une soci\u00e9t\u00e9 qui pr\u00f4ne le rationnel scientifique et l\u2019humanisme.\n\n> Bon, l\u00e0 chacun se fera son opinion mais je vais rester convaincu que c'est du r\u00e9visionnisme. Le coup du j'ai fait un proc\u00e8s que je savais que j'allais perdre mais en fait je jouais au \u00e9chec en 4D et c'\u00e9tait pour d\u00e9fendre Charlie et les valeurs de la r\u00e9publique.... euh... prend moi bien pour un con.\n\nJ\u2019avoue que pour le coup, \u00e7a m\u2019a fait bien rire. On dirait les sc\u00e9nars d\u2019anime bidons \u00e0 la: \"J\u2019avais pr\u00e9vu dans mon plan que tu aurais pr\u00e9vu un plan pour que mon plan \u00e9choue, tu es tomb\u00e9 dans mon pi\u00e8ge!\""}, {"text": "\u00c7a tombe bien, c'est peu ou prou ce qu'il dit... \n\nJe vois pas bien de quoi tu te plains en fait, tu voulais que le recteur de la grande mosqu\u00e9e dise \"La religion c'est d'la meeerde!\"?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "C'est \u00e7a qui est marrant avec certains croyants, il faut accepter leur foi moisi et intransigeante et la publication de leur livre sacr\u00e9 de mon cul qui d\u00e9teste tout ce qui ne lui ressemble pas et dire merci, par contre eux 3 dessins, une affiche de film, une pi\u00e8ce de th\u00e9\u00e2tre et c'est la fin du monde !"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": ">Mais perso je serais satisfait quand les religieux de tout bord se rendront compte que leurs livres sacr\u00e9s contiennent un paquet de vieilles merdes qui n'ont plus lieu d'\u00eatre m\u00eame m\u00e9taphoriquement et qu'il est normal de s'en dissocier cat\u00e9goriquement sans risquer les \"feu de l'enfer\".\n\nMais est-ce que tu les as lus au moins ?\n\nPerso j'ai un peu \u00e9tudi\u00e9 les textes religieux chr\u00e9tiens (dans un cadre historique, \u00e0 l'universit\u00e9), et pour l'essentiel \u00e7a se contente de raconter des histoires (\u00e7a ne menace pas des feux de l'enfer, qui sont rarement mentionn\u00e9s).\n\nJe voudrais surtout que les croyants prennent conscience du fait que leurs textes sacr\u00e9s sont tr\u00e8s ancr\u00e9s dans un contexte. Mais en fait je suis persuad\u00e9 qu'ils le sont, m\u00eame s'ils ne connaissent pas les textes en profondeur. La plupart des chr\u00e9tiens seraient probablement d'accord pour dire qu'ils sont davantage les h\u00e9ritiers d'une tradition que d'un texte sacr\u00e9... et je doute que ce soit diff\u00e9rent pour les musulmans, \u00e9tant donn\u00e9 la masse de commentaires et d'explications sur lesquels l'islam d'aujourd'hui est bas\u00e9.\n\nLes fondamentalistes qui pr\u00f4nent un retour au texte sont tr\u00e8s rares. Ce qui compte, ce sont bien plus les traditions \u00e9tablies et les faits sociaux accept\u00e9s. Je ne pense m\u00eame pas que \u00e7a existe, des litt\u00e9ralistes purs et durs. Au pire, il y a des gens qui adh\u00e8rent \u00e0 des traditions particuli\u00e8rement r\u00e9trogrades (comme les amishs).\n\nCe n'est pas une question de comparer la lecture litt\u00e9rale et l'all\u00e9gorique. Un croyant, c'est pas quelqu'un qui fait ce qui est ordonn\u00e9 dans un bouquin, c'est quelqu'un qui perp\u00e9tue les traditions d'un groupe de gens. Ces traditions sont un sous-produit tr\u00e8s lointain de ce qui est \u00e9crit dans des bouquins, ou des bouquins qui parlent de ces bouquins."}, {"text": "Ce qui est clair est \u00e0 prendre litt\u00e9ralement, dans son contexte bien s\u00fbr. Ce qui est ambigu est \u00e0 analyser avec son contexte, et il y a parfois des diff\u00e9rences d'interpr\u00e9tation.\n\nIl y a des lois coraniques qui s'appliquent \u00e0 diff\u00e9rents endroits, \u00e0 diff\u00e9rents contextes selon que la personne vive en terre d'islam ou en terre d'autres croyances.\n\nCeux qui font une lecture  \"m\u00e9taphorique\" sont : les occidentaux qui ne connaissent rien \u00e0 l'islam, les apologistes, et les terroristes qui trouvent ce qu'ils veulent lire."}, {"text": "Charlie Hebdo a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 8 fois en tout et pour tout. Dont une fois Sin\u00e9 qui a quand m\u00eame pris 3 mois de sursis pour un dessin sur les harkis. \n\n[https://www.lemonde.fr/societe/article/2015/01/08/charlie-hebdo-22-ans-de-proces-en-tous-genres\\_4551824\\_3224.html](https://www.lemonde.fr/societe/article/2015/01/08/charlie-hebdo-22-ans-de-proces-en-tous-genres_4551824_3224.html)"}, {"text": "Oui, par exemple Dieudonn\u00e9 avec quelques unes de ses chansons ou sketchs"}, {"text": ">C'est \u00e0 dire, tu peux avoir par exemple une caricature av\u00e9r\u00e9 mais condamnable car elle constitue une injure ?\n\nUniquement si elle pr\u00e9tend repr\u00e9senter des faits, et que ces faits ne sont pas av\u00e9r\u00e9s - l\u00e0 \u00e7a tombe dans la diffamation et c'est effectivement r\u00e9pr\u00e9hensible. Ce qui ne sera jamais le cas pour une caricature, par d\u00e9finition...\n\nLe Canard par exemple est souvent attaqu\u00e9 en diffamation (historiquement par Jean-Marie Le Pen) et n'a jamais perdu un de ces proc\u00e8s, vu qu'effectivement leurs caricatures et satires sont pr\u00e9sent\u00e9es comme telles. Les Guignols de l'Info ont re\u00e7u une tape sur les doigts du CSA pour le coup du sac \u00e0 main \u00e0 Bernadette Chirac, mais l\u00e0 encore ils n'y a rien eu de plus vu que c'\u00e9tait ostensiblement de la satire avec des marionnettes. Idem pour Charlie, et tous les autres journaux, dont les caricatures sont l\u00e0 pour amuser le lecteur et non pour pr\u00e9senter des faits."}, {"text": "Est-ce que tu acceptes au moins qu'il est possible de faire des caricatures racistes ? Par exemple des juifs au gros pif qui se frottent les mains ?\n\nSi oui, il est possible de faire des caricatures haineuses du proph\u00e8te des musulmans, et c'est ce que fait Charlie \u00e0 mon avis, et il est possible que d'autres le pensent aussi. Je sais pas si un juge sera d'accord mais \u00e7a peut au moins se discuter"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "Franchement nos cathos sont nuls \u00e0 chier niveau terrorisme, leur dernier attentat c'\u00e9tait y a 32 ans et aucun mort"}, {"text": "Je suis ath\u00e9e et je n\u2019appr\u00e9cie aucune des deux religions, mais l\u00e0 il va falloir arr\u00eater de comparer l\u2019islam et le catholicisme sur le plan du terrorisme. \n\nC\u2019est ind\u00e9cent de comparer un attentat catholique commis il y a 30 ans aux dizaines d\u2019attentats musulmans juste sur ces dix derni\u00e8res ann\u00e9es. Au contraire, tu ne fais que prouver qu\u2019il y a une id\u00e9ologie qui est visiblement beaucoup plus mortif\u00e8re que l\u2019autre.\n\nIl y a un vrai probl\u00e8me de terrorisme dans l\u2019islam, et il va falloir arr\u00eater de mettre \u00e7a sur le dos des int\u00e9gristes / d\u00e9traqu\u00e9s \u00e0 chaque fois alors que leurs actes sont justifi\u00e9s par le Coran."}, {"text": "Justement, non. Le Coran a ambition universelle. \u00c7a fait partie de ce qui rend certains groupes de croyants si probl\u00e9matiques."}, {"text": "Parle nous du mensonge dans l'Islam. Comment peut-on croire un musulman quand il parle \u00e0 un non musulman ? Parle nous de l'amiti\u00e9 d'un m\u00e9cr\u00e9ant  avec un musulman ou encore des alliances avec des non croyants,  qui est interdite."}, {"text": "Mais non puisque je les connais, mais je vois que tu es d'accord avec ce que j'ai \u00e9cris. Il faut comprendre la religion de quelqu'un quand il habite \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de soi, ou quand tu vas chez lui."}, {"text": "Au contraire, s\u2019il a besoin de faire une d\u00e9claration sur un sujet \u00ab\u00a0\u00e9vident\u00a0\u00bb c\u2019est qu\u2019il y a un probl\u00e8me."}, {"text": "Oui tr\u00e8s vrai \u00e7a. Les \u00e9vangiles sont des rapports d\u2019\u00e9v\u00e9nements suppos\u00e9s, et survenus au moins un si\u00e8cle avant leur \u00e9criture. Alors que le Coran c\u2019est pour l\u2019Islam la parole directe de Dieu, dict\u00e9e \u00e0 Mahomet."}, {"text": "Sauf les mutazilites qui consid\u00e9rait que dieu \u00e9tait la seule chose divine et que les humains \u00e9taient trop con pour le capter dans sa globalit\u00e9 donc que comme le Coran c'\u00e9tait un truc pour les humains qui \u00e9tait forc\u00e9ment un peu limit\u00e9 vu que \u00e7a devait \u00eatre compris par eux. \n\nDonc qu'il fallait utiliser la raison et l'analyse pour r\u00e9ussir a comprendre et diff\u00e9rencier le bien du du mal.  Et puis que \u00e7a serait cool de faire le lien avec les philosophes grecques et indiens.\n\nBon apr\u00e8s ils ont essay\u00e9 de buter les sunnites mais ils ont rat\u00e9 et ils sont plus trop l\u00e0. wesh.\n\nIls existent encore en mode revival en France:\n\nhttp://mutazilisme.fr/\n\nAvec une petite chaine youtube rigolote:\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UCSEfpoSNqHJqDqGf1IAmOVw"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Ils modifient souvent la Bible chez les cathos ? C'est pas vraiment l'impression que j'en ai."}, {"text": "> Quel genre de sadique absolu invente m\u00eame un tel truc?\n\nj'y vois une raison simple, la punition infinie pour garantir (naivement) les comportements des vivants."}, {"text": "Ton passage sur l'enfer est exactement ce qui m'a toujours pouss\u00e9 \u00e0 m'\u00e9loigner de la religion. Comment un dieu plein d'amour et de mis\u00e9ricorde pourrait il infliger \u00e7a \u00e0 sa propre cr\u00e9ation ? Ca m'a toujours \u00e9chapp\u00e9 et fait mal au cr\u00e2ne. Le pardon divin il est pour tous ou pas ? L'amour de dieu est il vraiment infini ?"}, {"text": "Il me semble que cette vision de l'enfer est celle de Dante, donc c'est de la pop-culture en fait."}, {"text": "C'est comme quand tu joues a pierre papier ciseau et que tu commences \u00e0 trop r\u00e9fl\u00e9chir a ton prochain coup, \"je vais jouer pierre parce qu'il a jou\u00e9 ciseau, mais il va y penser donc je vais jouer ciseau parce qu'il va jouer feuille sauf si il pense que j'y ai pens\u00e9 donc il va jouer pierre, donc je joue feuille, mais il va y penser que je pense qu'il va y penser donc je joue pierre sauf si...\""}, {"text": "D'un point de vue protestant, du moins c'est ce qu'on m'en avait dit \u00e0 mon \u00e9glise quand je posais des questions l\u00e0 dessus, l'enfer th\u00e9ologique c'est surtout la privation de Dieu. Entre avoir la vie \u00e9ternelle aupr\u00e8s de Dieu et n'importe quoi d'autre, ce n'importe quoi d'autre quel qu'il soit d'autre est un enfer, car coup\u00e9 de Dieu. \n\nOn va pas forc\u00e9ment tous finir \u00e0 fumer comme des jambons, r\u00e9jouissons nous !"}, {"text": "L'Enfer est une cr\u00e9ation a posteriori, plus pour des raisons politiques et soci\u00e9tales que th\u00e9ologiques. Notre vision moderne a surtout \u00e9t\u00e9 forg\u00e9e par l'Enfer de Dante, mais m\u00eame l\u00e0 il n'implique pas de souffrances infinies non plus. \n\nMais bref la Bible ne dit pas \u00e7a."}, {"text": "Le niveau des objections des ath\u00e9es... Ca fait des si\u00e8cles que les gens y r\u00e9pondent mais ils continuent.\n\nLa punition est au pire proportionnelle au crime. Le pire crime n'\u00e9tant pas de tuer 7 milliards d'humain mais de refuser ne serait-ce que de s'int\u00e9resser au cr\u00e9ateur, qui vaut mieux que toute la cr\u00e9ation que tu pourrais tuer ou torturer.\n\nComme on peut mettre quelqu'un en prison \u00e0 vie pour un acte qui a dur\u00e9 10millisecondes, le cr\u00e9ateur peut punir ceux qui continuent de commettre des crimes contre eux-m\u00eame et contre lui. Et il pardonne tout \u00e0 ceux qui le demandent et qui reviennent \u00e0 lui, et transforme tous leurs p\u00e9ch\u00e9s en bienfaits. \n\nIl augmente aussi la r\u00e9compense de ceux qui croient en lui seul et qui font du bien en son nom, ce qui en fait un cr\u00e9ateur g\u00e9n\u00e9reux et mis\u00e9ricordieux, tout le contraire de ce que tu essayes de faire croire.\n\nIl n'est pas trop tard :)"}, {"text": "Moi, dans mes r\u00eaves, je veux que tout les religieux, prennent une grande paire de ciseau et fasse le m\u00e9nage dans leurs bouquins respectif et qu'ils mettent tous les versets \u00e0 la con \u00e0 la fin du livre dans une section intitul\u00e9e \"Le b\u00eatisier\"."}, {"text": "Moi j'ai fait encadrer celle l\u00e0 a la maison. Pour quand ma femme tente de m'expliquer un truc.\n\n> Je ne permets pas \u00e0 la femme d'enseigner, ni de prendre de l'autorit\u00e9 sur l'homme; mais elle doit demeurer dans le silence.  Tim. 2:12\n\nEt son corollaire\n\n> Vas-y donne la t\u00e9l\u00e9commande y'a un match de foot.  L'\u00e9vangile selon Robert 14/10/2020"}, {"text": "[Comme beaucoup de chose dans la Bible, tu peux prendre le passage qui t'arrange.](https://skepticsannotatedbible.com/contra/otlaw.html)"}, {"text": "Bof, les textes parlent bien d\u2019anges, de d\u00e9mons, de serpents qui parlent, de miracles, de vie apr\u00e8s la mort... De l\u00e0 \u00e0 les qualifier de contes de f\u00e9es, y a qu\u2019un pas."}, {"text": "Oulala mais \u00e7a m'a tout l'air d'\u00eatre de la socio et de l'histoire ce que vous dites, c'est pas des vraies sciences \u00e7a, moi je connais mieux l'Islam et le monde arabe que vous j'ai vu une conf de Michel Onfray qui a vaguement lu un compte-rendu une fois sur l'Islam !\n\n/s\nEn vrai les redditeurs qui ont lu un article wikipedia une fois et qui deviennent des pros dans un domaine \u00e7a me fera toujours marrer. T'as quand m\u00eame des gars qui ont l'impression de mieux conna\u00eetre l'Islam que le recteur de la mosqu\u00e9e de Paname ici."}, {"text": "Je suis curieux de voir ce que c\u2019\u00e9tait sur les harkis qui a justifi\u00e9 la prison...j\u2019ai lu l\u2019article vite fait et ils ont pas montr\u00e9 le dessin."}, {"text": "Mais Charlie a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 d\u00e9j\u00e0, et ce plusieurs fois"}, {"text": "Merci pour toute les informations. \nApr\u00e8s \u00e7a d\u00e9pend aussi de la qualit\u00e9 de la caricature je pense. Si tu foire ta caricature parce que tu diffames m\u00eame sous le ton de l\u2019humour tu peux \u00eatre p\u00e9nalement r\u00e9pr\u00e9hensible non ?"}, {"text": "Bah apr\u00e8s je pense que les autres ont apport\u00e9 des r\u00e9ponses assez claire la dessus. Tant que t\u2019expliques que t\u2019es un journal satirique et que c\u2019est une caricature \u00e7a n\u2019est pas de la diffamation. Donc c\u2019est l\u00e9gal. Si Charlie s\u2019est fait brasser 8 fois par la justice c\u2019est qu\u2019a un moment donn\u00e9 ils ont d\u00e9pass\u00e9 la limite. Aussi dramatique et terrible que sont les attentats (et d\u2019ailleurs se faire condamner 8 fois par la justice, \u00e7a ne justifie en rien la barbarie) ils ont parfois \u00e9t\u00e9 dans l\u2019injure apparement et la justice la constater. Apr\u00e8s c\u2019est juste parce qu\u2019ils sont mauvais sur ces caricatures, \u00e7a n\u2019en fait pas des monstres.\nMais j\u2019ai toujours eu la curiosit\u00e9 de la limite l\u00e9gale en France et de comment elle \u00e9tait d\u00e9fini"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "what?\n\nDonc si on te prend, qu'on t'envoie en 1970 avec ton commentaire, tu te rends compte que tu passes pour un tocard ? Et pourtant entre temps aucune des deux religions n'a chang\u00e9. Donc je vais me risquer \u00e0 dire que tu dis n'importe quoi."}, {"text": "J'ai grandi au Maroc, les lois religieuse concernant le Jeun pendant le Ramadan ne s'applique pas aux chr\u00e9tiens et juifs vivant dans le pays par exemple"}, {"text": "Comme toutes les religions..."}, {"text": "Absolument pas vu que les premiers alli\u00e9s du Prophete et de ses compagnons furent les juifs de Medine ainsi que les Roi Chretiens d'\u00c9thiopie, faut conna\u00eetre l'histoire avant de dire des \u00e2neries."}, {"text": "L'opinion des musulmans est sous la loupe sur ce sujet pr\u00e9cis. C'est le Pakistan qui je crois, avait fait une d\u00e9claration contre la republication des caricatures du Proph\u00e8te. En tant que porte parole des musulmans de France, il a s\u00fbrement \u00e9t\u00e9 interrog\u00e9 sur ce sujet."}, {"text": "La parole indirect de dieu, puisqu\u2019elle est dict\u00e9e par l\u2019ange Gabriel ?"}, {"text": "Merci pour la cha\u00eene youtube, c'est une p\u00e9pite!"}, {"text": "D'ailleurs \u00e7'a pas justement \u00e9t\u00e9 un \"courant\" chr\u00e9tien qui a ensuite r\u00e9ussi \u00e0 s'imposer ? La faillibilit\u00e9 des humains et donc de la Bible j'entends. Si tant est que c'est \"s'imposer\", parce que y'a encore des litt\u00e9ralistes chez les chr\u00e9tiens..."}, {"text": "Bah oui vu qu'il n'existe pas \\\\o/"}, {"text": "On ne modifie pas la bible, mais l'Eglise a des patchs majeurs crowdsourc\u00e9s quand m\u00eame. [Le dernier en date.](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/IIe_concile_%C5%93cum%C3%A9nique_du_Vatican)"}, {"text": "Je sais pas qui a eu cette id\u00e9e, mais \u00e7a a pas super march\u00e9."}, {"text": "> Comment un dieu plein d'amour et de mis\u00e9ricorde pourrait il infliger \u00e7a \u00e0 sa propre cr\u00e9ation\n\n\u00c7a s'appelle une th\u00e9odic\u00e9e (la question du Mal dans les religions) et aucune religion n'a su en \u00e9laborer une satisfaisante."}, {"text": "Bah d\u00e9j\u00e0 tu commences le livre, on t\u2019explique que le soleil est apparu apr\u00e8s les plantes.\n\nNiveau cr\u00e9dibilit\u00e9 pour les pages \u00e0 suivre, c\u2019est s\u00fbr que \u00e7a la fout mal."}, {"text": "Pour ma part, avant m\u00eame la notion d'enfer, ce qui me fait dire que les \"livres sacr\u00e9s\" sont tous merdiques, c'est notamment dans la description du monde.\n\nOn nous parle l\u00e0 d'un bouquin universel et intemporel. Pourtant, il va \"bizarrement\" se limiter:\n\n* Aux coutumes de la r\u00e9gion dans laquelle ses auteurs vivent\n* Scientifiquement aux d\u00e9couvertes de l'\u00e9poque\n* Biologiquement de nombreux animaux non d\u00e9couverts \u00e0 l'\u00e9poque ne sont pas \u00e9voqu\u00e9s\n\nEt \u00e0 chaque fois les religieux vont t'inventer une excuse sur ton interpr\u00e9tation erron\u00e9e du livre, que tu n'y connais rien blablablah.\n\nJe ne peux pas pinger (merci les modos!) mais r\u00e9cemment on m'a tout de m\u00eame sorti que les m\u00e9cr\u00e9ants qui doivent br\u00fbler par le feu, c'est une m\u00e9taphore ! Les apostats \u00e0 lapider \u00e0 mort, c'est aussi une m\u00e9taphore !"}, {"text": "J\u2019ai pas de dipl\u00f4me en th\u00e9ologie, par contre sur la page \"Enfer\" de Wikip\u00e9dia on lit:\n\n> Dans les \u00e9vangiles, J\u00e9sus \u00e9voque \u00ab le ch\u00e2timent \u00e9ternel \u00bb, \u00ab le feu \u00e9ternel, le feu de la g\u00e9henne \u00bb \u00ab qui ne s\u2019\u00e9teint point \u00bb et qui sera r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 ceux qui meurent en \u00e9tat de p\u00e9ch\u00e9 mortel.\n\nEt c\u2019est plus ou moins la version qui a subsist\u00e9 culturellement, ou du moins, celle \u00e0 laquelle un nombre cons\u00e9quent de croyants adh\u00e8rent."}, {"text": "Tout \u00e7a pour que l\u2019autre te sorte un:\n\n\"Puits.\""}, {"text": "\"puits, j'ai gagn\u00e9\""}, {"text": "Eh, j\u2019accroche pas \u00e0 tout ce que disent les protestants (M\u00eame si \u00e7a d\u00e9pend des courants parce que t\u2019as un peu de tout chez les protestants), \u00e7a reste d\u00e9j\u00e0 bien plus logique et sens\u00e9."}, {"text": "Certes mais cette impossibilit\u00e9 de changer d'avis reste une punition \u00e9ternelle."}, {"text": "> Le pire crime n'\u00e9tant pas de tuer 7 milliards d'humain mais de refuser ne serait-ce que de s'int\u00e9resser au cr\u00e9ateur, qui vaut mieux que toute la cr\u00e9ation que tu pourrais tuer ou torturer.\n\nDonc tuer 7 milliards d\u2019humains c\u2019est moins grave que renier Dieu?\n\nGenre, faire un g\u00e9nocide de toute la race humaine, soit plus de 1000 fois Holocauste, c\u2019est moins grave qu\u2019\u00eatre ath\u00e9e?\n\nMais s\u00e9rieusement, c\u2019est quel genre de Dieu \"Juste et bon\"? Non parce que tr\u00e8s honn\u00eatement, je pr\u00e9f\u00e8re aller en Enfer directement et de plein gr\u00e9 que m\u2019abaisser \u00e0 louer un \u00eatre comme \u00e7a.\n\n> Comme on peut mettre quelqu'un en prison \u00e0 vie pour un acte qui a dur\u00e9 10millisecondes, le cr\u00e9ateur peut punir ceux qui continuent de commettre des crimes contre eux-m\u00eame et contre lui. \n\nDans un syst\u00e8me juste, on \u00e9vitera justement la prison \u00e0 vie. On pr\u00e9f\u00e8rera la r\u00e9insertion, non seulement bien plus efficace, mais plus morale.\n\n> Il augmente aussi la r\u00e9compense de ceux qui croient en lui seul et qui font du bien en son nom, ce qui en fait un cr\u00e9ateur g\u00e9n\u00e9reux et mis\u00e9ricordieux\n\n\"Dis-moi que je suis gentil et je serais gentil avec toi\"\n\nC\u2019est pas de la g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9 \u00e7a. C\u2019est un orgueil int\u00e9ress\u00e9 et opportuniste.\n\nIl est peut pas trop tard pour que je me mette \u00e0 croire en Dieu - Et encore, j\u2019ai des doutes - mais si cela devait arriver, ce sera pas ce Dieu-l\u00e0."}, {"text": "Mais du coup ils mettraient quoi dans la section principale ?"}, {"text": "Les jeans qui vivent dans les canalisations."}, {"text": "C'\u00e9tait un texte extr\u00eamement haineux plut\u00f4t que le dessin, contrairement \u00e0 ce qui est dit plus haut."}, {"text": "Et exactement dans les conditions que je mentionne: ils avaient mentionn\u00e9 des faits inexistants (ou sans preuve - le Canard par exemple ne publie jamais rien sans un dossier tr\u00e8s solide...)."}, {"text": "Comme d'habitude, tout d\u00e9pend du message v\u00e9hicul\u00e9. Tout appel au terrorisme, r\u00e9visionisme, racisme ouvert par exemple sera condamnable en soi, mais ce n'est pas de la diffamation. Si tu te moques de quelqu'un via une caricature, ce n'est pas de la diffamation - il y a une protection pour \u00e7a dans la loi pour les journalistes justement, tant que le contexte reste celui de la satire. Le contexte a une certaine importance, s'il est tr\u00e8s s\u00e9rieux et que le dessin ne sert qu'\u00e0 illustrer un propos, c'est le propos qui est r\u00e9pr\u00e9hensible \u00e9ventuellement...\n\nPour exemple c\u00e9l\u00e8bre, le Canard se moquait tr\u00e8s r\u00e9guli\u00e8rement de Le Pen via des caricatures et m\u00eame des articles peu \u00e9logieux, mais ils sont rest\u00e9s prot\u00e9g\u00e9s par le fait qu'ils n'inventaient rien, par le ton humoristique des articles et par la mention \"journal satirique\" en haut de la premi\u00e8re page."}, {"text": "Pas avec un alt de moins de 7h en tous cas. Calme-toi ou c'est le ban."}, {"text": "*tocarde\n\nD\u00e9j\u00e0, avant de dire \u00e0 quelqu\u2019un qu\u2019il a tort et le traiter de tocard il faut le contredire avec des preuves factuelles. \n\nEt c\u2019est ce que je fais faire. Contrairement \u00e0 ce que tu penses, si, les religions ont chang\u00e9. Le musulman moyen de 1970 n\u2019est pas le musulman moyen de 2020, beaucoup plus radical en mati\u00e8re de religion. Et la part de l\u2019islam dans la soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise a explos\u00e9 entre temps.\n\nContrairement au catholicisme o\u00f9 \u00e0 l\u2019inverse, on assiste \u00e0 un d\u00e9clin des croyants et une perte de la pratique (il y a plus de jeunes dans les \u00e9glises le dimanche depuis longtemps)."}, {"text": "Ben non... Merci de se renseigner avant de parler."}, {"text": "Qui a dit  \u00ab\u00a0\u00d4 les croyants\u00a0! Ne prenez pas pour amis les Juifs et les Chr\u00e9tiens\u00a0; ils sont les amis les uns des autres. Et celui d\u2019entre vous qui les prend pour amis devient un des leurs. Allah ne guide certes pas les gens injustes\u00a0\u00bb ?"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "La parole de Dieu, dict\u00e9e par Gabriel \u00e0 Mahomet, qui l'a ensuite dict\u00e9e \u00e0 ses \u00e9l\u00e8ves, qui ont compil\u00e9s les notes apr\u00e8s la mort du proph\u00e8te.\n\nY'a quand m\u00eame plusieurs occasions de se gourer d'une virgule, quand bien m\u00eame l'origine serait divine."}, {"text": "Ah j'adore. Super humour et hyper didactique."}, {"text": "#calembourde"}, {"text": "Bah, si vous me le permettez, je tenterai d'expliquer le point de vue Catholique.\n\nLe Mal n'est pas vraiment une forme dans la doctrine Catholico-Thomiste. C'est un \u00e9tat de la mati\u00e8re en privation de la forme (pour reprendre un concept Aristot\u00e9licien). Le Mal n'est donc rien d'autre que le Rejet de Dieu et donc l'absence du Bien. Il n'y a pas de libre arbitre sans possibilit\u00e9 du Rejet de Dieu - il n'y a donc pas de libre arbitre sans mal, tout comme il n'y a pas de carr\u00e9 rond."}, {"text": "Je vais te mettre un coup de marteau sur la t\u00eate et tu me diras si c'est bien ou mal. Comme si tu ne savais pas distinguer le bien du  mal. Tu fais du sophisme."}, {"text": "Ou \u00e7a donne le ton : ce n'est pas un livre d'histoire ou de sciences naturelles, ce que tant les int\u00e9gristes que les antith\u00e9istes refusent de voir."}, {"text": ">on t\u2019explique que le soleil est apparu apr\u00e8s les plantes.\n\nDans le Silmarillion \u00e7a passe, mais Tolkien \u00e0 plus de talent que les centaines de contributeurs de la bible."}, {"text": "Que si t\u2019es pas croyant t\u2019a pas ton mot \u00e0 dire sur le livre...\n\nJusqu\u2019\u00e0 preuve du contraire il n\u2019y a pas d\u2019\u00e9dition sp\u00e9cial croyant, si j\u2019ai lu la Bible/le Coran/la Torah j\u2019ai autant de connaissance que 95% des croyants sur le sujet.\n\nEt sachant que ces m\u00eames livres \u00e9voquent mon existence en tant qu\u2019ath\u00e9e et apostate dans des termes plus qu\u2019agressifs, je peux quand m\u00eame me permettre de critiquer ce qu\u2019ils ont \u00e0 dire."}, {"text": "Pourquoi \u00e7a n'en serait pas ?"}, {"text": "Idem dans l'islam, ils ont gard\u00e9 la m\u00eame m\u00e9canique dans le DLC.\n\n\\> Allah maudit les impies et les voue \u00e0 l\u2019Enfer, o\u00f9 leur s\u00e9jour sera \u00e9ternel, sans qu\u2019ils puissent trouver ni alli\u00e9 ni protecteur.\u00a0 (Coran, 33\u00a0:64-65)\n\n\\> Je ne puis que vous transmettre le Message d\u2019Allah et vous avertir. Quiconque d\u00e9sob\u00e9it \u00e0 Allah et \u00e0 Son Proph\u00e8te sera vou\u00e9 \u00e0 jamais au Feu \u00e9ternel !\u00a0\u00bb (Coran, 72\u00a0:23)"}, {"text": ">J\u2019ai pas de dipl\u00f4me en th\u00e9ologie, par contre sur la page \"Enfer\" de Wikip\u00e9dia on lit:\n\nTu connais l'enfer des orthodoxes ? C'est le paradis mais les anges y font figure de d\u00e9mon.\n\nEn gros c'est le meme endroit, mais la puissance de dieu te brule au lieu de te faire le forfait thalasso karmique."}, {"text": "Bonjour, je suis Catholique, \u00e9tudiant, et fort int\u00e9ress\u00e9 dans tout ce qui est th\u00e9ologie et philosophie.\n\nAlors non, la perception de l'Enfer en tant que bain de flammes \u00e9ternel n'est plus vraiment d'actualit\u00e9 dans l'\u00c9glise, et est m\u00eame carr\u00e9ment confin\u00e9e \u00e0 une frange de th\u00e9ologiens plut\u00f4t contrariens. La th\u00e9orie dominante, c'est celle d'un Enfer qui n'est que s\u00e9paration \u00e9ternelle de l'\u00c2me de Dieu, et donc la s\u00e9paration de l'\u00c2me du bonheur, de la f\u00e9licit\u00e9, de la chaleur, de tout ce qui Bien, donc. L'absence de Dieu constituerait donc la punition principale de l'Enfer. D'autres th\u00e9ories sont aussi d\u00e9fendues, dont l'annihilationisme (Enfer = destruction \u00e9ternelle, donc le n\u00e9ant en gros) ou bien encore l'apocatastase (la r\u00e9conciliation universelle, en gros l'Enfer n'est que temporaire, puisque toute mati\u00e8re a vocation \u00e0 se r\u00e9concilier avec le Seigneur)."}, {"text": "Ouais enfin Wikip\u00e9dia c'est pas une source fiable sur ces sujets, d'autant que la notion de p\u00e9ch\u00e9 mortel est totalement absente de la Bible."}, {"text": "Les mecs qui jouent \"puits\" m\u00e9ritent clairement la damnation \u00e9ternelle par contre, je pense qu'on peut tous s'entendre l\u00e0 dessus."}, {"text": "C'est comme \u00e7a que les guerres de religion commencent. Le mec qui joue puits c'est clairement un bouffeur de chocolatine."}, {"text": "Y'a eu des morts pour moins que \u00e7a"}, {"text": "Bah oui justement"}, {"text": "Ok tu n'as en fait aucun argument donc tu fais semblant d'\u00eatre choqu\u00e9. Tu es d\u00e9j\u00e0 au courant et pr\u00e9f\u00e8res nier, il n'y a pas besoin de r\u00e9ins\u00e9rer ceux qui refuseronr toujours de faire mieux.\n\nTu continues \u00e0 comparer un Dieu \u00e0 un humain, soit par simplicit\u00e9 d'esprit soit par arrogance."}, {"text": "Ok donc tu changes un petit peu ton propos : les pratiquants changent. Pas le contenu ou les enseignements des religions\n\nEt je ris quand je lis que le musulman moyen est \"plus radical\", comme si \u00e7a voulait dire quelque chose. Tu veux dire qui se collent mieux \u00e0 leur religion ? Comment peux-tu le mesurer ?"}, {"text": "Ecoute c'est ton droit de croire ce que tu veux, je suis pas la pour te convaincre de quoi que ce soit. Personnellement j'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans des valeurs r\u00e9publicaines, je ne juge pas les gens sur leur origines, leur v\u00e9cu ou leur croyances mais sur leur comportement et leurs id\u00e9es. Ma foi est personnelle je me la garde pour moi. Je ne comprends pas les gens qui veulent montrer l'intol\u00e9rance d'un groupe en se montrant encore plus intol\u00e9rant.\nPs:\nJe t'aurais bien mis des liens relatant les \u00e9v\u00e9nements historique ainsi que le danger d'une interpr\u00e9tation fallacieuse et des dangers des traductions orient\u00e9es\n\nMais il ne sert \u00e0 rien de convaincre une personne qui s'est endoctrin\u00e9"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Les propos discriminatoires ne sont pas tol\u00e9r\u00e9s sur ce subreddit.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "Je ferais bien une blague sur le t\u00e9l\u00e9phone arabe mais j'ai peur des repr"}, {"text": "Ce n'est pas \u00e9crit dans le Coran que c'est Gabriel qui l'aurait dict\u00e9, lis nous la phrase exact. C'est par tradition que les musulmans l'interpr\u00e8tent ainsi . En plus cette phrase est grammaticalement ambigue."}, {"text": "Glisser vers une d\u00e9finition catholico-centr\u00e9e du \"Mal\" ne permet pas d'esquiver le probl\u00e8me. Rien ne permet de justifier que des nourrissons naissent avec des maladies les faisant mourir dans d'atroces souffrances quelques heures ou jours apr\u00e8s leur naissance. La religion catholique, comme toutes les religions, n'est pas capable de fournir une justification satisfaisante au fait que des innocents souffrent, libre arbitre ou non."}, {"text": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Th%C3%A9odic%C3%A9e\n\nAucune religion n'a pu apporter de r\u00e9ponse satisfaisante (dans le sens o\u00f9 : qui ne fasse pas envisager imm\u00e9diatement leur(s) dieu(x) avec r\u00e9vulsion et horreur) au fait qu'il existe du Mal, et notamment du Mal inflig\u00e9 \u00e0 des personnes innocentes."}, {"text": "Par contre, les religieux s\u2019en privent pas pour essayer d\u2019en faire un livre de loi."}, {"text": "Bah, si c'est ni un livre d'histoire, ni un livre de sciences naturelles, ni un livre de morale... \u00e7a sert pas \u00e0 grand chose. Autant \u00eatre d\u00e9iste."}, {"text": "\u00c7a c'est ce que dit le religieux apr\u00e8s qu'on lui ait d\u00e9montr\u00e9 que son livre \u00e9tait bidon sur tel ou tel point. Par contre, tant que la science n'a pas d\u00e9montr\u00e9 de mani\u00e8re formelle que le livre \u00e9tait fallacieux, il consid\u00e8re que c'est vrai. L'astuce ensuite c'est d'\u00e9crire des choses non r\u00e9futables (la r\u00e9surrection de Jesus, la vie apr\u00e8s la mort, un dieu omnipotent inaccessible par la raison...)."}, {"text": ">mais Tolkien \u00e0 plus de talent que les centaines de contributeurs de la bible. \n\nMouais, je pense que lire la Bible \u00e7a reste plus funky que les livres de Tolkien ! Heureusement qu'il y a le 2 et le 3 qui sauvent ses ouvrages, sinon c'est quand m\u00eame globalement chiant comme la mort.\n\nPuis bon la Bible c'est aussi quasi que du contenu original qui sera ensuite la base pour quasi l'ensemble de la litt\u00e9rature. Une bonne moiti\u00e9 des \u00e9l\u00e9ments de fantasy proviennent de la Bible (les g\u00e9ants, le d\u00e9luge, le paradis perdu, etc)"}, {"text": "git clone https://github.com/apotres/labible.git"}, {"text": ">Dans le Silmarillion \u00e7a passe, mais Tolkien \u00e0 plus de talent que les centaines de contributeurs de la bible.\n\nToi, t'as pas lu la bible...\n\nEt si tu crois que Tolkien a tout sorti de son cul, tu te mets le doigt dans l'oeil. Tolkien \u00e9tait un philologue. Toute son oeuvre est inspir\u00e9e par ses objets d'\u00e9tude, que ce soit des sources anglo-saxonnes, finnoises ou grecques anciennes.\n\nLe Silmarillion ce n'est rien d'autre qu'un \"\u00e0 la mani\u00e8re de\" qui imite les cosmogonies de diff\u00e9rentes r\u00e9gions."}, {"text": "a*, auxiliaire avoir.\n\nChez Tolkien, le soleil est juste un fruit de Laurelin, et avant cet arbre il y avait les deux lampes, donc bon."}, {"text": "Bizarre quand m\u00eame que certaines parties soient discutables, notamment celles d'un autre \u00e2ge (sur la polygamie, la p\u00e9dophilie, le meurtre des non croyants et des apostats) alors que beaucoup d'autres c'est \"c'est \u00e9crit donc c'est vrai, c'est comme \u00e7a et pas autrement\"."}, {"text": "C\u2019est pas tr\u00e8s Charlie."}, {"text": "Il faut donc laisser \u00e0 Dieu le soin de juger, et ne pas tuer et condamner \u00e0 sa place."}, {"text": "En gros, le paradis c\u2019est une soir\u00e9e raclette, et l\u2019enfer c\u2019est devenir intol\u00e9rant au lactose?"}, {"text": "Au moins, dans l'enfer Orthodoxe, tu es juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du [sein d'Abraham](https://en.wikipedia.org/wiki/Bosom_of_Abraham) (\u00e0 vol d'oiseau) donc bon avec un peu de chance tu dois pouvoir y faire du tourisme.\n\nSinon, se m\u00e9fier de wikipedia sur les religions et notamment sur l'orthodoxie. Il n'y a pas vraiment de consensus sur  \"l'enfer\" chez les orthodoxes (vu que Dante n'est pas pass\u00e9 par l\u00e0 pour \u00e9crire sa fan fiction qui a bien march\u00e9) mais ce n'est certainement pas le \"paradis avec des d\u00e9mons\".\n\nC'est :\n\n\\- au mieux un coin paum\u00e9 et inconfortable ou tu te retrouves avec les anges d\u00e9chus et les autres damn\u00e9s de ton genre, et o\u00f9 tu \"br\u00fbles\" de regret\n\n\\- au pire \"comme les catholiques\".\n\nCa va d\u00e9pendre \u00e0 quelle \u00e9glise orthodoxe tu t'adresses. En g\u00e9n\u00e9ral, plus tu es \u00e0 l'Est, moins \u00e7a br\u00fble et plus c'est sombre."}, {"text": "C\u2019est quoi, une source fiable en religion?"}, {"text": "Eux, et les \u00e9l\u00e8ves qui disaient: \"Mais monsieur, on a pas de devoirs?\""}, {"text": "Encore que les gens qui disent \"Chocolatine\" ont au moins une position claire.\n\nLes gens qui disent \"Puits\", c\u2019est les m\u00eames qui sortent \"Croissant au chocolat\"."}, {"text": "Ah mais si, moi \u00e7a me choque r\u00e9ellement qu\u2019on me dise qu\u2019au final, tuer 7 milliards d\u2019humains - Femmes, enfants, vieillards et malades compris - c\u2019est pas aussi grave qu\u2019\u00eatre ath\u00e9e.\n\nViens pas me parler de simplicit\u00e9 d\u2019esprit apr\u00e8s \u00e7a. Parce qu\u2019au pire, c\u2019est absolument sadique, au mieux, elle est l\u00e0 toute l\u2019arrogance de la chose.\n\nEt j\u2019ai pas besoin d\u2019\u00eatre \"R\u00e9ins\u00e9r\u00e9e\" - J\u2019ai jamais \u00e9t\u00e9 ins\u00e9r\u00e9e dans quelconque religion, culte ou secte de base. Pas plus que j\u2019ai besoin d\u2019\u00eatre \"Sauv\u00e9e\" en mode \"Il n\u2019est pas trop tard\" ou je ne sais quoi. J\u2019ai rien contre la notion de Dieu en soi, mais le Dieu dont tu me parles, je m\u2019y soumettrai certainement pas et je pr\u00e9f\u00e8re alors direct aller de moi-m\u00eame en Enfer sans passer par la case d\u00e9part."}, {"text": "Je ne change rien, je n\u2019ai jamais dit que la religion en elle-m\u00eame changeait mais que les pratiques oui. \n\nEt oui, ce sont des choses qui se mesurent en regardant quelles sont les positions de chaque g\u00e9n\u00e9ration sur un sujet ou la rigueur de leurs pratiques. Si tu regarde la fr\u00e9quentation des \u00e9glises par cat\u00e9gorie d\u2019\u00e2ge, \u00e7a te donne une bonne indication sur l\u2019\u00e9tat du catholicisme. \n\nEt force est de constater qu\u2019en islam, c\u2019est le contraire, les jeunes sont plus [virulents](https://www.marianne.net/societe/sondage-ifop-pour-69-des-musulmans-et-47-des-moins-de-25-ans-publier-des-caricatures) dans leurs positions que leurs a\u00een\u00e9s.\n\nJ\u2019ai du mal \u00e0 comprendre ta position. Selon toi il n\u2019y a pas plus d\u2019attentats imputables \u00e0 l\u2019islam qu\u2019aux autres religions, c\u2019est bien \u00e7a ?"}, {"text": "C'est quoi la diff\u00e9rence entre les croyances et les id\u00e9es ?"}, {"text": "Je lis tout simplement et je comprends ce que je lis.\nEn v\u00e9rit\u00e9 , comment peut-on te faire confiance en quoi que ce soit ?\nJ'encourage les gens \u00e0 se renseigner sur l'Islam pour comprendre qui vous \u00eates."}, {"text": "Oui \u00e7a commence \u00e0 se savoir qui vous \u00eates et qu'elle est votre id\u00e9ologie."}, {"text": "J'encourage tout le monde \u00e0 se renseigner sur l'Islam et a ne pas se laisser abuser par des paroles mensong\u00e8res."}, {"text": "Ch\u00e9rie, \u00e7a va couper."}, {"text": "La nature est une maitresse tr\u00e8s cruelle. Nous sommes donc sujet \u00e0 ses ses r\u00e8gles injustes, son temp\u00e9rament al\u00e9atoire, son interminable col\u00e8re. Pourquoi Dieu n'emp\u00eache-t-il pas cela ? Parce qu'on lui demande constamment qu'il nous foute la paix - du coup il nous fout la paix. Je ne vois pas comment en quoi c'est une r\u00e9ponse non satisfaisante."}, {"text": "Ta connaissance des religions est limit\u00e9e. Ce que tu dis est faux, cherche encore. Le pire c'est qu'on pourrait te croire."}, {"text": "> les religieux s\u2019en privent pas pour essayer d\u2019en faire un livre de loi.\n\nEuh, pour le christianisme, la s\u00e9paration des pouvoirs s\u00e9culier et temporel, \u00e7a fait un bail (+1500 ans)."}, {"text": "Seulement les int\u00e9gristes."}, {"text": "C'est un livre de th\u00e9ologie."}, {"text": "Je suis religieux. Je consid\u00e8re simplement la Bible pour ce qu'elle est : un livre th\u00e9ologique, et pas scientifique. Elle a \u00e9t\u00e9 pens\u00e9e comme \u00e7a et j'en veux pour preuves les nombreuses contradictions \u00e9videntes : Gen\u00e8se 1 contredit presque point sur point Gen\u00e8se 2. Pourquoi les \u00e9diteurs de la Gen\u00e8se ont laiss\u00e9 deux r\u00e9cits contradictoires ? Parce qu'ils avaient conscience, d\u00e9j\u00e0 au milieu du 1^er mill\u00e9naire avant J.-C., que ces r\u00e9cits n'\u00e9taient pas historiques. Ils n'ont jamais pr\u00e9tendu que le monde avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 6 jours, et pourtant on \u00e9tait 2500 ans avant la d\u00e9couverte du big bang. Les deux r\u00e9cits se contredisent dans leur forme mais se compl\u00e8tent par leur message, qui est leur r\u00e9elle raison d'\u00eatre. Les \u00e9volutions de la science  ne changent rien \u00e0 la validit\u00e9 de la Bible pour le croyant."}, {"text": "Mon coeur s'est d\u00e9chir\u00e9 en lisant ce message. Je trouve que LotR et le Silm sont les plus grands livres anglo-saxons du XXe."}, {"text": "Je peux me tromper mais je crois que dans la bible aussi la lumi\u00e8re est arriv\u00e9e avant le soleil (fiat lux)"}, {"text": "la* soleil\n\nChez Tolkien en elfique le soleil est de genre f\u00e9minin.\n\nEdit : mais bon, t'es qu'un compte troll de 13 jours, pourquoi je me fait suer \u00e0 te r\u00e9pondre..."}, {"text": "Je suis certain que *personne* ne pose l'alternative comme \u00e7a."}, {"text": "Tu remplace Allah par La Caricature et \u00e7a passe !"}, {"text": ">Il faut donc laisser \u00e0 Dieu le soin de juger, et ne pas tuer et condamner \u00e0 sa place.\n\nC'est le paradoxe des int\u00e9gristes. Ils prennent dieu pour une chochotte incapable de punir les affronts.\n\nAu final ca semble indiquer qu'ils croient \u00e0 un niveau inconscient que soit dieu s'en fiche, soit qu'il aime bien Charlie HEbdo. Voir meme qu'il existe pas."}, {"text": "Regarde le film \"L'\u00e9chelle de JAcob\" de Adrian Lyne. Chef d'oeuvre. (le spoil pas)"}, {"text": "\u00e7a me rappelle l'enfer des pastafariens, tiens..."}, {"text": "Bonjour, alors \u00ab comme les catholiques \u00bb ce serait ce que vous d\u00e9cririez dans votre section \u00ab au mieux \u00bb. \n\n>au mieux un coin paum\u00e9 et inconfortable ou tu te retrouves avec les anges d\u00e9chus et les autres damn\u00e9s de ton genre, et o\u00f9 tu \"br\u00fbles\" de regret\n\nC'est en tout cas la th\u00e9orie dominante chez la plupart des th\u00e9ologiens Catholiques de nos jours. La th\u00e9orie de l'Enfer en tant qu'haine et col\u00e8re divine est tr\u00e8s minoritaire chez Orthodoxes tout comme chez Catholiques. Les th\u00e9ories plus en vogue ce serait ce que l'on trouve ci-dessus, avec en plus l'annihilationisme (Enfer = destruction \u00e9ternelle, donc l'annihilation totale de l'\u00e2me, donc le n\u00e9ant quoi) ou encore l'apocastase (la \u00ab r\u00e9conciliation universelle \u00bb d'Orig\u00e8ne, selon laquelle toute mati\u00e8re a vocation \u00e0 se r\u00e9concilier avec le Cr\u00e9ateur, et donc que l'Enfer n'est que temporaire, et que le Paradis et la Vie \u00c9ternelle sera le sort final de tous)."}, {"text": "Les sciences bibliques et les sciences des religions sont des disciplines acad\u00e9miques pr\u00e9sentes \u00e0 l'Universit\u00e9. Donc dans des revues s\u00e9rieuses comme la *Revue d'histoire et de philosophie religieuses* ou la *Revue biblique* pour en citer deux francophones."}, {"text": "Les anglois... Maintenant tu comprends pourquoi l'enfer est \u00e9ternel? C'est pour eux. M\u00eame dieu il en veut pas."}, {"text": "C'est pas grave que \u00e7a te choque. Tu continue de montrer ta simplicit\u00e9 d'esprit en mettant sur le m\u00eame plan ton cr\u00e9ateur et sa cr\u00e9ation. \n\nSans dire que c'est comparable, mais pour faire un parall\u00e8le malgr\u00e9 tout, c'est comme si tu me disais \"ah mais casser 1000 verres c'est pire que tuer un humain, quelle arrogance ces humains !\"\n\nTu fais semblantde t'indigner, tu es de mauvaise foi. Reste dans ton coin."}, {"text": "J'utilise croyance pour englober tous ce qui est relatif \u00e0 une forme de religion. Apres une id\u00e9e peut-\u00eatre religieuse ou non, les religions sont en soit des ammassements d'id\u00e9es que chacun est libre de se r\u00e9approprier. Mais je vois quand m\u00eame une id\u00e9e comme un principe que tu d\u00e9fends activement qu'il soit religieux ou pas. Par exemple je suis musulman, je ne d\u00e9fends pas l'islam mais je d\u00e9fends la majorit\u00e9 silencieuse de musulman fran\u00e7ais qui ne veulent rien avoir les extr\u00e9mistes et qui vivent une religion de paix.\n\n(Edit: oublie de mot)"}, {"text": "Classique biais de confirmation d'hypoth\u00e8se \nBiais de disponibilit\u00e9 \nPerception s\u00e9lective \nEt peut-\u00eatre aussi un biais de repr\u00e9sentativit\u00e9 vu ton comportement envers moi, apr\u00e8s c'est peut-\u00eatre juste de la x\u00e9nophobie..."}, {"text": "Pourquoi rester vague ? Je t'en prie explique donc \u00e0 l'internet entier qui nous sommes et qu'elle est notre id\u00e9ologie, je te prie de n'omettre aucun d\u00e9tails.ainsi que de fournir chacune de tes sources, \u00e7a m'int\u00e9resse \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9valuer la validit\u00e9 de ta th\u00e9orie."}, {"text": "Je ne crois pas que le nourrisson qui nait avec une maladie le faisant mourir dans d'atroces souffrances quelques heures apr\u00e8s sa naissance ait demand\u00e9 \u00e0 un quelconque dieu qu'il lui \"foute la paix\". Par ailleurs, si dieu a d\u00e9cid\u00e9 de nous \"foutre la paix\" et de ne pas/plus intervenir, outre qu'on peut s\u00e9v\u00e8rement le juger pour le fait d'ignorer les souffrances d'innocents, on peut donc se passer de lui vouer un quelconque culte."}, {"text": "Je m'incline devant un contre-argument aussi \u00e9tay\u00e9."}, {"text": "Je suis croyant, mais je n'ai encore jamais vu de r\u00e9ponse satisfaisante \u00e0 la question \u201csi Dieu est bon, pourquoi le mal existe ?\u201d. Si tu en as une, je t'en prie, partage la."}, {"text": "Ouais enfin d\u00e8s lors que \u00e7a mentionne les personnes LGBTQ+ ou m\u00eame un truc comme l\u2019avortement, les grenouilles de b\u00e9nitier se font pas prier pour nous pr\u00eacher la sainte morale.\n\nGenre, [des cardinaux](https://youtu.be/SKEFnImg-nc) qui se montrent sur des cha\u00eenes d\u2019info pour donner leur point de vue sur le mariage des personnes du m\u00eame genre pour comparer \u00e7a \u00e0 l\u2019inceste, alors qu\u2019eux-m\u00eames sont pris dans des affaires li\u00e9es \u00e0 la p\u00e9dophilie.\n\nEt encore, en France c\u2019est absolument rien compar\u00e9 aux \u00c9tats-Unis."}, {"text": "Je doute que tu aies lu le Coran... C'est de fait une source de loi. La quasi-totalit\u00e9 des pays musulmans applique avec plus ou moins d'assiduit\u00e9 les lois coraniques. Ce sont donc tous des int\u00e9gristes ?"}, {"text": "et c'est quoi des \u00e9nonc\u00e9s th\u00e9ologiques qui n'ont aucun rapport avec quoi que soit qui s'est pass\u00e9 dans le monde mat\u00e9riel ? parce qu'un dieu qui n'affecte pas le monde mat\u00e9riel, c'est le principe m\u00eame du d\u00e9isme."}, {"text": "Encore maintenant beaucoup de th\u00e9ologiens r\u00e9concilient les deux Gen\u00e8ses sans y voir de contradiction mais bon. \n\nTu interpr\u00e8tes ces textes pour qu'ils correspondent \u00e0 ce que tu sais via d'autres sources et au final, on revient sur mon commentaire pr\u00e9c\u00e9dent : tu interpr\u00e8tes ce qui est r\u00e9fut\u00e9 (\"les 6 jours de la cr\u00e9ation c'est une image\", \"Adam et \u00c8ve sont des all\u00e9gories\") tout en prenant litt\u00e9ralement les passages qui ne le sont pas (\"Dieu est r\u00e9el\", \"Dieu nous a personnellement cr\u00e9\u00e9s \u00e0 son image\")."}, {"text": "Je ne contredis pas ce point, et je ne connais pas grand chose \u00e0 la Bible."}, {"text": "\\*soupire\\*"}, {"text": "Oui, bah la Lune est masculine en Allemand, ce n'est pas pour autant que tu dis \u00ab\u00a0le Lune\u00a0\u00bb en fran\u00e7ais. En l'occurence, si tu ne parles pas elfique, tu gardes les genres de la langue utilis\u00e9e."}, {"text": "Source ? :)"}, {"text": "Je crois c'est  la preuve de l'inconsistance de leur capacit\u00e9 \u00e0 convaincre. Et par la m\u00eame de leur foi."}, {"text": "C\u2019est quoi le pitch?"}, {"text": "Ah. C\u2019est possible. Je connais beaucoup moins bien le Catholicisme, sauf sur les diff\u00e9rences majeures avec l\u2019Orthodoxie (nature & cons\u00e9quence du p\u00e9ch\u00e9 originel) ; l\u2019enfer n\u2019en faisait pas partie dans mon cat\u00e9ch\u00e8se.\n\n L\u2019apocastase, terme que j\u2019apprends, se retrouve \u00e9galement chez les orthodoxes, pas l\u2019anniliationisme \u00e0 ma connaissance ; cela me semblait une notion propre au judaisme."}, {"text": "Et ils les ont eus o\u00f9, leurs sources?"}, {"text": "Mdr r/murderedbywords in French"}, {"text": "Mouais, \u00e0 savoir qui de Dieu et de l\u2019Humain est la cr\u00e9ation de l\u2019autre.\n\nEt au nom de quoi n\u2019aurait-je pas le droit? Parce que si c\u2019est ce que TON Dieu dit, soit. Mais t\u2019es bien au courant que ton Dieu n\u2019est pas le seul lou\u00e9 sur Terre? Pourquoi ta version et ton interpr\u00e9tation de Dieu serait-elle alors plus juste \u00e0 ce niveau?\n\nPuis je parle pas de tuer Dieu. Je ne croit pas en lui, et je ne crois pas \u00e0 son existence faute de preuves. Pourquoi Dieu serait l\u00e9gitime de m\u2019en vouloir pour ne pas avoir cru plus \u00e0 lui qu\u2019\u00e0 n\u2019importe quelle autre divinit\u00e9 ou syst\u00e8me de croyance parmi les milliers disponibles autour d\u2019une globe, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019un crime d\u2019une immoralit\u00e9 (En admettant que c\u2019est immoral de tuer, la majorit\u00e9 des Humains sont quand m\u00eame d\u2019accords dessus) tel que jamais la Terre n\u2019en aurait connu?\n\nJe suis pas de mauvaise foi. J\u2019assume tout ce que je dis. Libre \u00e0 toi d\u2019\u00eatre incr\u00e9dule."}, {"text": "Tu confonds religion id\u00e9ologie et origine ethnique, argument fallacieux, mais si \u00e7a te rassure de le croire, que pour te rassurer sur le fait que tu penses bien. Tu penses que ceux qui trouve votre mani\u00e8re de penser immonde sont des racistes, mais le probl\u00e8me est dans vos t\u00eates \u00e0 tout les niveaux."}, {"text": "Ma th\u00e9orie des gens la vivent tout les jours, regarde autour de toi. On ne cueille pas des raisins sur des \u00e9pines."}, {"text": "La mort de ce nourrisson rel\u00e8ve du monde dans lequel nous vivons - qui est d\u00e9fini par une absence partielle de Dieu. Oui, l'injustice y r\u00e8gne.\n\nD'ailleurs, Dieu n'ignore pas les souffrances d'innocents. Il a consenti \u00e0 se faire mati\u00e8re comme nous - \u00e0 \u00eatre nourrisson, \u00e0 \u00eatre gamin (qui pleure, est souvent malade, est souvent atteint de tristesse, mais qui fait aussi des blagues, qui rigole, comme tous les m\u00f4mes quoi), puis un adulte, en marge de la soci\u00e9t\u00e9 et subissant les crachats de bon nombre de salauds, avec en prime une souffrance et torture atroce \u00e0 la fin. Il s'est fait humain - tout en conservant une attitude de compassion et de bienveillance inou\u00efe. Tout \u00e7a afin de racheter l'injustice du monde de la mati\u00e8re - pour que le nourrisson, quand il meurt, puisse rejoindre Dieu, o\u00f9 ses parents pourront un jour le retrouver, et que les larmes de tous puissent \u00eatre essuy\u00e9es."}, {"text": "> les grenouilles de b\u00e9nitier se font pas prier pour nous pr\u00eacher la sainte morale.\n\nEncore heureux, nous sommes en d\u00e9mocratie d'aussi loin que je sache."}, {"text": ">parce qu'un dieu qui n'affecte pas le monde mat\u00e9riel, c'est le principe m\u00eame du d\u00e9isme.\n\nC'est vrai, mais je n'ai jamais dit que Dieu n'affectait pas le monde r\u00e9el, simplement que la Bible n'\u00e9tait pas un compte rendu historiquement exact de l'action de Dieu.\n\nExemple, la Cr\u00e9ation n'a pas eu lieu en 6 jours comme le pr\u00e9tend la lettre de Gen\u00e8se 1, mais elle a eu lieu, et avec un statut sp\u00e9cial accord\u00e9 \u00e0 l'\u00eatre humain qui en est le gardien, comme l'enseigne l'esprit de Gen\u00e8se 1."}, {"text": ">Encore maintenant beaucoup de th\u00e9ologiens r\u00e9concilient les deux Gen\u00e8ses sans y voir de contradiction mais bon. \n\nUne petite minorit\u00e9 tr\u00e8s bruyante, mais que ce soit dans le catholicisme ou le protestantisme (hors \u00e9vang\u00e9liques), quasiment tous les th\u00e9ologiens acceptent l'\u00e9vidente contradiction des deux textes. Un coll\u00e9gien lisant ces textes peut s'en rendre compte, et j'ai fait l'essai. C'est m\u00eame plus un d\u00e9bat, les seuls moments o\u00f9 je suis oblig\u00e9 de d\u00e9battre de \u00e7a, c'est quand je discute avec des ath\u00e9es.\n\n>Tu interpr\u00e8tes ces textes pour qu'ils correspondent \u00e0 ce que tu sais via d'autres sources et au final, on revient sur mon commentaire pr\u00e9c\u00e9dent : tu interpr\u00e8tes ce qui est r\u00e9fut\u00e9 (\"les 6 jours de la cr\u00e9ation c'est une image\", \"Adam et \u00c8ve sont des all\u00e9gories\") tout en prenant litt\u00e9ralement les passages qui ne le sont pas (\"Dieu est r\u00e9el\", \"Dieu nous a personnellement cr\u00e9\u00e9s \u00e0 son image\").\n\nAu risque de me r\u00e9p\u00e9ter, je lis simplement la Bible comme elle a \u00e9t\u00e9 \u00e9crite. L'affirmation est-elle d'ordre historique ou scientifique ? J'utilise les m\u00e9thodologies historiques ou scientifiques pour la juger. L'affirmation est-elle de nature th\u00e9ologique ? J'utilise les m\u00e9thodologies de la th\u00e9ologie pour la juger. Ce n'est pas une question r\u00e9fut\u00e9/pas r\u00e9fut\u00e9 : encore une fois il y a 2500 ans l'historicit\u00e9 de la cr\u00e9ation en 6 jours n'\u00e9tait pas r\u00e9fut\u00e9e, et pourtant la Bible elle-m\u00eame nous indique clairement par sa contradiction objective qu'il ne faut pas l'interpr\u00e9ter historiquement. C'est une question de nature m\u00eame de l'affirmation."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Dans le SdA les hobbit et elfes utilisent \"she\" quand ils parlent du soleil.\n\nMais tu passe aussi au dessus de mon propos, mon but est d'attaquer son ton hautain en pointant son ignorance, je me contrefou du genre du soleil"}, {"text": "Par ailleurs,\n\nde un le soleil n'est pas f\u00e9minin dans la mythologie de Tolkien, c'est un fruit.\nEt de deux, l'elfique n'existe pas, il y a plusieurs langues elfiques s\u00e9par\u00e9es, et \u00e0 ma connaissance aucune n'utilise le genre f\u00e9minin pour le soleil. Le rigolo du dessus est un expert en ignorance, qui parle fort mal l'humain."}, {"text": ">Tolkien stated that \"Elves (and Hobbits) always refer to the Sun as She\",[9][note 1] and Yvette L. Kisor has remarked that the reference to the Sun as a female entity in the Legendarium derived from Old Norse mythology and language.[10]\n\n[9]. J.R.R. Tolkien, The Lord of the Rings, The Fellowship of the Ring, \"At the Sign of the Prancing Pony\", footnote\n\n[10]. Yvette L. Kisor, \"'Elves (and Hobbits) always refer to the Sun as She': Some Notes on a Note in Tolkien's The Lord of the Rings\", in Tolkien Studies, Vol. IV (eds. Douglas A. Anderson, Michael D.C. Drout, Verlyn Flieger)"}, {"text": "C'est un film \u00e0 retournement de situation.\n\nEn gros c'est un film d'horreur psychologique sur un v\u00e9t\u00e9ran du Vietnam qui tape des hallucinations.\n\nLes scenes [de la fievre](https://www.youtube.com/watch?v=VWCVYIzaz0o) et de l'hopital  sont l\u00e9gendaires.\n\nC'est dans l'esprit de Angel HEart et Hellraiser (1 voir 2) deux autres chef d'oeuvre du style \"Fantastique p\u00e9t\u00e9 des ann\u00e9es 80\"."}, {"text": "Si je peux me permettre d'\u00eatre indiscret - de quelle patriarcat relevez-vous ? De plus, \u00eates vous Orthodoxe d'extraction Slave/Orientale, ou bien \u00eates vous plut\u00f4t converti en provenance d'origines non-Orthodoxes ?\n\n>nature & cons\u00e9quence du p\u00e9ch\u00e9 originel\n\nEn effet mdr, c'est fort curieux de voir l'importance infinie de la diff\u00e9rence entre l'hamartiologie Ir\u00e9n\u00e9ene des Orthodoxes et la n\u00f4tre, bien plus Augustinienne."}, {"text": "Je comprends pas bien la question, d\u00e9sol\u00e9 si je r\u00e9ponds \u00e0 c\u00f4t\u00e9. Ils analysent scientifiquement le sens et l'histoire des textes bibliques. Leurs sources sont nombreuses : la Bible elle-m\u00eame bien entendu dans toutes ses variantes manuscrites, les autres textes du Proche-Orient ancien et du monde  hell\u00e9nistique, les art\u00e9facts arch\u00e9ologiques mis au jour, les avanc\u00e9es m\u00e9thodologiques d'autres sciences et disciplines de l'histoire et de la linguistique, \u2026"}, {"text": "On arr\u00eate les proc\u00e8s d'intention s'il vous plait.\n\nu/Zoso-Phoenix \u00e9galement."}, {"text": "Super donc tes arguments c'est \"Regarde autour de toi\" et un dicton, je pense qu'on peut arr\u00eater de discuter, passe une bonne fin d'apr\u00e8s midi"}, {"text": "La libert\u00e9 d\u2019expression ne garantie pas que toute expression est int\u00e9ressante \u00e0 formuler, qui plus est lorsqu\u2019elle se base sur un syst\u00e8me de croyances et qu\u2019elle est utilis\u00e9e pour restreindre les libert\u00e9s individuelles d\u2019individus."}, {"text": "> Exemple, la Cr\u00e9ation n'a pas eu lieu en 6 jours comme le pr\u00e9tend la lettre de Gen\u00e8se 1, mais elle a eu lieu, et avec un statut sp\u00e9cial accord\u00e9 \u00e0 l'\u00eatre humain qui en est le gardien, comme l'enseigne l'esprit de Gen\u00e8se 1.\n\nBah l\u00e0 par exemple je vois pas ce qu'il y a comme \u00e9nonc\u00e9 th\u00e9ologique en dehors du d\u00e9isme. Que le monde existe, /r/SansDecPoirot. Que Dieu l'a cr\u00e9\u00e9, c'est juste du d\u00e9isme. Et l'id\u00e9e de l'\u00eatre humain qui en est le gardien, c'est de la morale, et si je me trompe pas t'es d'accord pour dire que la Bible n'est pas sens\u00e9 \u00eatre un livre de morale non plus."}, {"text": "Et comment d\u00e9termines-tu la \"nature de l'affirmation\" ? Si on prend la r\u00e9surrection de J\u00e9sus par exemple, est-ce que tu y crois ? Sur quelle m\u00e9thodologie ?"}, {"text": "Le\\* soleil est le dernier fruit de Laurelin. Arien le transporte. De rien."}, {"text": "> monbut est d'attaqu\u00e9 son ton hautain, je me contrefou du genre du soleil\n\nBah tu dis \u00e7a au lieu de partir sur un d\u00e9lire sans queue ni t\u00eate sur la traduction des genres des mots, surtout quand tu n'arrives m\u00eame pas \u00e0 conjuguer les deux seuls verbes de ta phrase."}, {"text": "Oui, Arien est une femme, comme Apollon est un homme.\n\nLe fruit est masculin.\n\nPar ailleurs, comme on te l'a d\u00e9j\u00e0 appris, c'est d\u00e9bile de transposer \u00e7a au Fran\u00e7ais parce que tu es pas content de faire des fautes et que tu sais pas quoi r\u00e9pondre.\n\nJe te cite le gars \u00e0 qui tu n'as pas os\u00e9 r\u00e9pondre pour cette raison:\n\n> Oui, bah la Lune est masculine en Allemand, ce n'est pas pour autant que tu dis \u00ab le Lune \u00bb en fran\u00e7ais. En l'occurence, si tu ne parles pas elfique, tu gardes les genres de la langue utilis\u00e9e.\n\nBref tu peux effacer ce message aussi coco."}, {"text": "Ok, je sais ce que je vais regarder ce soir alors, merci! :)"}, {"text": "C\u2019\u00e9tait rh\u00e9torique depuis la premi\u00e8re question en fait, j\u2019attendais pas vraiment une r\u00e9ponse haha.\n\nC\u2019est juste qu\u2019en religion, une \"Source\" c\u2019est quand m\u00eame tr\u00e8s abstrait. On peut pas vraiment appliquer un mod\u00e8le rationnel \u00e0 quelque chose qui, par d\u00e9finition, ne repose pas sur quelque chose de rationnel.\n\nSi demain j\u2019estime que Dieu se manifeste sous la forme du paquet de c\u00e9r\u00e9ales Kellogg\u2019s qui se trouve en ce moment \u00e0 1 m\u00e8tre de moi, j\u2019aurais pas sp\u00e9cialement moins raison que le pape en personne."}, {"text": "Pas de probl\u00e8me personnellement je comptais m'arr\u00eater l\u00e0.\n\nLe pseudo c'est en r\u00e9f\u00e9rence au collectif de Nepal?"}, {"text": "Je ne fais confiance qu'au texte. Lis et tu verras. Il n'est pas cach\u00e9 le texte et est \u00e0 la port\u00e9e de tous."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Tu es dans le trou et tu veux entra\u00eener les autres avec toi."}, {"text": "J'ai pas dit que l'on ne pouvait pas tirer une morale de la Bible, j'ai dit que ce n'\u00e9tait pas un livre de morale. Ce n'est pas parce que la lettre de la Bible dit \u201ctu lapideras la femme adult\u00e8re\u201d qu'il est moral de le faire."}, {"text": "La r\u00e9surrection c'est un peu le pi\u00e8ge : c'est les deux \u00e0 la fois parce que le texte donne \u00e0 mon avis un sens th\u00e9ologique \u00e0 l'historicit\u00e9 m\u00eame d'un \u00e9v\u00e9nement, donc l'histoire conditionne la th\u00e9ologie ici. Mais je ne vois pas d'autres cas comme \u00e7a. Apr\u00e8s, je connais plein de chr\u00e9tiens pour qui la r\u00e9surrection est une affirmation th\u00e9ologique dont l'historicit\u00e9 importe peu, mais ce n'est pas ma position. On n'est pas dans une science exacte et on n'a pas \u00e0 l'\u00eatre.\n\nCe que j'ai peut-\u00eatre mal expliqu\u00e9, c'est qu'il ne faut pas imaginer que je pense que certains versets sont historiques/scientifiques et d'autres th\u00e9ologiques. Ils sont les deux \u00e0 la fois, mais la \u201cfausset\u00e9\u201d historique/scientifique ne cause pas de fausset\u00e9 th\u00e9ologique."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Tu affirme donc que tolkien \u00e0 tord s\u00fbr sont propre monde, ok..."}, {"text": "Tu reviendras me dire?\n\nEdit: Gaffe ya un remake, je te parle de celui de 1990"}, {"text": "Si la question est \u201cquelle source nous dit que la Bible/le Coran/$LIVRESACR\u00c9 est le bon ?\u201d, alors oui la r\u00e9ponse est \u201caucune\u201d \\^\\^. Mais \u00e7a n'interdit pas de les \u00e9tudier s\u00e9rieusement."}, {"text": ">C\u2019est juste qu\u2019en religion, une \"Source\" c\u2019est quand m\u00eame tr\u00e8s abstrait. On peut pas vraiment appliquer un mod\u00e8le rationnel \u00e0 quelque chose qui, par d\u00e9finition, ne repose pas sur quelque chose de rationnel.\n\nNon justement, c'est le truc que tu ne comprends pas. Les religions ne sont pas encha\u00een\u00e9es \u00e0 des textes sacr\u00e9s ou du n'importe quoi. Ce sont des faits de soci\u00e9t\u00e9 parfaitement \u00e9tudiables et cernables.\n\nUne religion c'est jamais \"hop, ce matin j'ai d\u00e9cid\u00e9 de croire dans la licorne rose invisible\". C'est toujours un ensemble de pratiques, de croyances etc, qui se perp\u00e9tue dans le temps."}, {"text": "Pas du tout, c'est un mauvais jeu de mot sur le gravlax."}, {"text": "Et une fois de plus tu te tourne vers la haine en absence d'arguments valables, ne succombe pas au c\u00f4t\u00e9 obscure Anakin!"}, {"text": "Message retir\u00e9 en raison de son agressivit\u00e9"}, {"text": "Alors tu sais tu peux \u00e9diter ton commentaire au lieu de reposter encore et encore, apr\u00e8s je comprends que c'est mieux vu qu'il va probablement \u00eatre supprim\u00e9 pour propos diffamatoire et discriminant comme l'autre. Tu gagnerai \u00e0 lire les r\u00e8gles du sub plus que celle traduite d'une langue que tu ne comprends s\u00fbrement pas"}, {"text": "Bah alors \u00e7a sert \u00e0 quoi du coup ? Si tu prend juste ce qui t'arrange, fait juste ce qui t'arrange sans regarder la Bible pour rationaliser."}, {"text": ">je ne vois pas d'autres cas comme \u00e7a\n\nJ'aurais plut\u00f4t dit l'inverse, rien ne peut-\u00eatre de nature purement th\u00e9ologique d\u00e8s que \u00e7a pr\u00e9tend rapporter des faits. Tout ce qui touche aux miracles est profond\u00e9ment li\u00e9 \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 des faits. Notre cr\u00e9ation par Dieu, ses dogmes/lois voire son existence m\u00eame aussi. \n\n>la \u201cfausset\u00e9\u201d historique/scientifique ne cause pas de fausset\u00e9 th\u00e9ologique.\n\nDe fait, le poids th\u00e9ologique d'une affirmation prend un sacr\u00e9 coup si on d\u00e9montre sa fausset\u00e9 historique. Si on venait \u00e0 d\u00e9montrer formellement que les miracles de J\u00e9sus \u00e9taient juste une arnaque, \u00e7a mettrait un sacr\u00e9 bordel en th\u00e9ologie. Inversement, si la Gen\u00e8se \u00e9tait exacte historiquement, son poids serait tout autre. \n\nL\u00e0 o\u00f9 \u00e7a devient bizarre c'est la tendance a accorder le poids maximal pour des faits dont la r\u00e9alit\u00e9 n'est pas confirm\u00e9e (ni infirm\u00e9e). Et \u00e7a devient encore plus bizarre quand \u00e7a part en r\u00e9visionnisme \u00e0 chaque avanc\u00e9e scientifique ou sociale pour rendre la religion compatible."}, {"text": "te\\*\n\nexpliciter\\*, la base...\n\nreprends\\*\n\nfais\\*\n\nOui, oui, tu as du mal \u00e0 avoir tort, calme-toi coco."}, {"text": "Tu es pas Tolkien, tu es un mec qui fout un accent circonflexe \u00e0 sur."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Et c\u2019est quoi exactement la nuance entre une licorne rose invisible et une vierge qui tombe enceinte d\u2019un homme qui marche sur l\u2019eau et transforme l\u2019eau en vin, niveau fait de soci\u00e9t\u00e9 parfaitement \u00e9tudiable?\n\nPourquoi devrais-je croire que l\u2019une des deux croyances est fantaisiste alors qu\u2019elle a pas moins de preuves que l\u2019autre, qui devrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme plus s\u00e9rieuse parce que des pratiques et une continuit\u00e9 temporelle lui sont rattach\u00e9es?"}, {"text": "Ah d'accord, j'ai cru vu que le collectif s'appelle Les Garslaxiste"}, {"text": "C'est \u00e7a. On va vous rejeter, ce n'est qu'un d\u00e9but."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Je prends pas juste ce qui m'arrange, mais Dieu nous a donn\u00e9 la Raison, c'est pour qu'on s'en serve."}, {"text": ">>la \u201cfausset\u00e9\u201d historique/scientifique ne cause pas de fausset\u00e9 th\u00e9ologique.\n>\n>De fait, le poids th\u00e9ologique d'une affirmation prend un sacr\u00e9 coup si on d\u00e9montre sa fausset\u00e9 historique\n\nJe dis exactement le contraire. La r\u00e9alit\u00e9 historique des.miracles ne change rien au sens des textes qui les \u00e9voquent."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": ">Tu es pas Tolkien\n\nEt ca invalide une citation direct de Tolkien tir\u00e9 du seigneur des anneau ? \n\nInt\u00e9ressant. \n\n>tu es un mec qui fout un accent circonflexe \u00e0 sur.\n\n1/5 faute relev\u00e9, tu faibli"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer sans insulter les autres.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "Parce qu'une \u00e9glise (au sens litt\u00e9ral d'assembl\u00e9e) s'est form\u00e9e autour des mythes de ton deuxi\u00e8me exemple, et qu'ils ont d\u00e9cid\u00e9 de s'appuyer sur des traces conserv\u00e9es des premiers suiveurs de ces mythes pour se construire une culture commune, une notion partag\u00e9e de ce qui est bien et ne l'est pas.\n\nCa ne veut pas dire qu'ils partagent une v\u00e9rit\u00e9 absolue, mais qu'ils s'accordent sur une certaine fa\u00e7on de vivre ensemble qui a fait leur bien \u00eatre et celui de beaucoup d'autres."}, {"text": "J'ai dis que je ferai plus de proc\u00e8s d'intention donc je vais juste attendre et voir combien de temps tu peux continuer avant de t'essoufler"}, {"text": "Message retir\u00e9 en raison de son agressivit\u00e9"}, {"text": "Dieu qui donne la Raison aux hommes pour qu'ils pensent par eux m\u00eame sans se soucier des textes sacr\u00e9s... d\u00e9sol\u00e9 c'est juste le d\u00e9isme des Lumi\u00e8res."}, {"text": "Je ne parle pas du sens mais du poids. D'ailleurs \u00e7a se v\u00e9rifie historiquement, la th\u00e9ologie a \u00e9volu\u00e9 sur beaucoup de sujets face aux faits scientifiques, historiques et sociaux."}, {"text": "Fais\\*"}, {"text": "\\> Et ca invalide une citation direct de Tolkien tir\u00e9 du seigneur des anneau ?\n\nCa invalide la bouillie qui te sert d'analyse. Je vais pas en faire une liste, mais \u00e0 titre d'exemple, les humains d'Arda utilisent le genre masculin pour le soleil, selon ta propre source. Oups...\n\n\\> 1/5 faute relev\u00e9, tu faibli\n\nJe me lasse\\*."}, {"text": "D\u2019accord, donc tout ce qu\u2019il me manque, c\u2019est r\u00e9unir assez de personnes pour former une \u00e9glise et une culture commune autour de la parole de la Sainte Licorne. Au final, la seule diff\u00e9rence, c\u2019est le nombre d\u2019adh\u00e9rents."}, {"text": "Pas \u201csans se soucier\u201d mais \u201cpour mieux comprendre les textes sacr\u00e9s\u201d."}, {"text": ">Je ne parle pas du sens mais du poids.\n\nJe ne vois pas pourquoi. En quoi le refus du cr\u00e9ationnisme par exemple diminuerait le poids de la doctrine du Dieu cr\u00e9ateur ?\n\n>D'ailleurs \u00e7a se v\u00e9rifie historiquement, la th\u00e9ologie a \u00e9volu\u00e9 sur beaucoup de sujets face aux faits scientifiques, historiques et sociaux.\n\nBien s\u00fbr que la th\u00e9ologie se laisse interroger par les autres sciences et \u00e9volue, et c'est heureux ! On a un meilleur acc\u00e8s au contexte des textes, et on s\u00e9pare toujours mieux l'accessoire de l'essentiel (le th\u00e9ologique)."}, {"text": "T'as toujours pas accept\u00e9 ma critique sur ton comportement ex\u00e9crable hein, \u00e7a viendra, \u00e0 coup de mod\u00e9ration contre toi s'il le faut.\n\nOn se retrouvera bient\u00f4t, je n'en doute pas."}, {"text": "\"Tout\" ce qu'il te manque, c'est 2000 ans d'histoire commune. Pas grand chose quoi..."}, {"text": ">Je ne vois pas pourquoi. En quoi le refus du cr\u00e9ationnisme par exemple diminuerait le poids de la doctrine du Dieu cr\u00e9ateur ?\n\nJe n'ai jamais dit \u00e7a. Je dis que, par exemple, la th\u00e9orie cr\u00e9ationniste (th\u00e9ologie) a perdu beaucoup de poids, au point de ne plus \u00eatre officiellement port\u00e9e par l'\u00e9glise, quand la th\u00e9orie de l'\u00e9volution et les datations de la Terre sont venus contredire les \u00e9l\u00e9ments de la Bible \u00e0 ce sujet. En d'autres termes, la valeur th\u00e9ologique des arguments supportant le cr\u00e9ationnisme s'est effondr\u00e9e avec leur valeur scientifique. \n\n>Bien s\u00fbr que la th\u00e9ologie se laisse interroger par les autres sciences et \u00e9volue, et c'est heureux ! On a un meilleur acc\u00e8s au contexte des textes, et on s\u00e9pare toujours mieux l'accessoire de l'essentiel (le th\u00e9ologique).\n\nPas si heureux que \u00e7a \u00e0 mon sens. C'\u00e9tait l'objet de mon commentaire \u00e0 la base : la th\u00e9ologie est incapable d'\u00e9voluer d'elle-m\u00eame. Il y a une position \"par d\u00e9faut\", le sens litt\u00e9ral, qui \u00e9volue lentement, au prix de nombreuses vies humaines (encore aujourd'hui sur des sujets comme l'homosexualit\u00e9 par exemple), sous le poids de la contradiction apport\u00e9e par les sciences."}, {"text": "\\> T'as toujours pas accept\u00e9 ma critique sur ton comportement ex\u00e9crable hein, \u00e7a viendra, \u00e0 coup de mod\u00e9ration contre toi s'il le faut.\n\nTout cela ne serait jamais arriv\u00e9 dans un menhir."}, {"text": "Boh, si c\u2019est que \u00e7a pour que les gens croient en la Sainte Licorne."}, {"text": "Elle \u00e9volue par pression ext\u00e9rieure c'est vrai, et je maintiens que c'est heureux. Mais la grande majorit\u00e9 des \u00e9volutions qu'elle conna\u00eet est interne ; d'une mani\u00e8re tr\u00e8s semblable \u00e0 la philosophie d'ailleurs. La r\u00e9volution barthienne au XX^e si\u00e8cle par exemple n'a pas grand chose \u00e0 voir avec les d\u00e9couvertes scientifiques et pourtant la th\u00e9ologie chr\u00e9tienne dans son ensemble a chang\u00e9 \u00e0 jamais.\n\nQuand au cr\u00e9ationnisme il s'agit autant d'une doctrine religieuse que scientifique. L'\u00c9glise d'ailleurs a *toujours* \u00e9t\u00e9 divis\u00e9e sur le sujet, pour ne citer que lui, un th\u00e9ologien aussi important que saint Augustin enseignait au IV^e / V^e si\u00e8cles que Gen\u00e8se 1 \u00e9tait m\u00e9taphorique.\n\nLes d\u00e9couvertes scientifiques n'ont donc rien chang\u00e9, il y a toujours des th\u00e9ologiens cr\u00e9ationnistes et anticr\u00e9ationnistes, et la th\u00e9ologie a toujours trouv\u00e9 les ressources en elle-m\u00eame pour r\u00e9futer le cr\u00e9ationnisme, sans l'aide de la science."}, {"text": "Je vais arr\u00eater ici le d\u00e9bat sur les \u00e9volutions de l'\u00e9glise ou de l'apport de saint Augustin (qui \u00e9tait totalement cr\u00e9ationniste comme tout le monde m\u00eame s'il plaidait la non litt\u00e9ralit\u00e9 de certains passages de la Gen\u00e8se et qui a fait exactement ce que je disais dans mon premier commentaire : il a interpr\u00e9t\u00e9 la Bible pour qu'elle match les enseignements et les id\u00e9es qu'il detenait de sa formation et de sa vie d'avant) parce que \u00e7a pourrait durer des heures.\n\nPar contre le cr\u00e9ationnisme n'est pas une th\u00e9orie scientifique car elle n'est pas r\u00e9futable (impossible d'\u00e9tablir un protocole qui invaliderait la th\u00e9orie puisque toute contradiction peut \u00eatre vue comme un test de la part de Dieu). Mettre sur le m\u00eame plan cr\u00e9ationnisme et \u00e9volution c'est justement le but de la propagande cr\u00e9ationniste, pour faire croire que les deux th\u00e9ories se valent."}, {"text": "Tout d\u00e9pend de la d\u00e9finition de \u201ccr\u00e9ationnisme\u201d. Mais il ne croyait pas \u00e0 l'historicit\u00e9 de la cr\u00e9ation en 6 jours, et uniquement pour des raisons th\u00e9ologiques.\n\nPar contre je suis d'accord et me suis mal exprim\u00e9 : le cr\u00e9ationnisme n'est pas scientifique. Ce que je voulais dire c'est qu'il pr\u00e9tend l'\u00eatre. Puisqu'elle se pose sur ce terrain, c'est normal que ce soit.l\u00e0 qu'elle.soit critiqu\u00e9e."}, {"text": "Je m'attendais \u00e0 une bite, mais c'est bien aussi."}, {"text": "D\u00e9sinformation manifeste pour masquer la v\u00e9rit\u00e9 derri\u00e8re les crop-circles."}, {"text": "Impressionnant, le m\u00eame sujet a \u00e9t\u00e9 cross-post\u00e9 par /u/Markadia/ trois secondes apr\u00e8s toi. Tu as post\u00e9 \u00e0 08:26:51 et lui 08:26:54."}, {"text": "Tiens, c'est marrant, ils ont leur propre habillage pour les incrustations. Sur /r/peloton, on voit que tr\u00e8s souvent c'est l'habillage propos\u00e9 par France TV qui est repris tel quel.\n\nPutain \u00e7a doit \u00eatre un de ces bordels entre les diff\u00e9rents flux propos\u00e9s \u00e0 chaque t\u00e9l\u00e9 par la r\u00e9gie. Genre tu dois avoir les flux bruts de chaque cam\u00e9ra (y'\u00e0 une t\u00e9l\u00e9 qui les utilise directement pour son propre montage ?), le flux mont\u00e9 avec le choix de cam\u00e9ra par la r\u00e9gie, celui qui rajoute par dessus les reportages touristiques, celui avec les incrustations (distance restante, etc.)."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Je sais pas pourquoi mais entendre \"La Planche des Belles-Filles\" avec un accent am\u00e9ricain m'a bien fait sourire."}, {"text": "Nos r\u00e9gions ont du talent."}, {"text": "All\u00e9gorie du tour de France. Des heures de pr\u00e9paration pour quelques minutes de gloire."}, {"text": "montrer des fermiers pour farmer du karma... une inception de fermage quoi !"}, {"text": "J'adore mon pays"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Don't they do that every year ?"}, {"text": "This is friggin' amazing!"}, {"text": "Il y a un partenariat avec la FNSEA pour faire des \u0153uvres dans les champs."}, {"text": "C\u2019est trop mignon ! J\u2019ai envie de prendre ces fermiers dans mes bras."}, {"text": "Pas facile de tourner en rond, en gardant une distance constante avec les autres v\u00e9hicules. Ils sont chauds !"}, {"text": "C'est dommage de l'avoir fait \u00e0 l'envers."}, {"text": "Awesome gesture for sure!"}, {"text": "des aliens ont fait ce crop circle et ont pris les commandes des tracteurs dun dun dun dun"}, {"text": "combien de bovis en fait?"}, {"text": "https://invidious.snopyta.org/watch?v=ntONnwV1Xh0\n\n \nTractor amarillo\n\n> Hay que comprar un tractor\n\n> Ya lo decia mi madre \n\n> Es la forma mas barata \n\n> De tener descapotable\n\ntrad.\nTracteur jaune \n\nIl faut acheter un tracteur\n\nMe disait ma m\u00e8re\n\nC'est la fa\u00e7on la moins co\u00fbteuse\n\nD'avoir une d\u00e9capotable"}, {"text": "C\u2019est si mignon omg"}, {"text": "Elle est bien r\u00e9volue, cette \u00e9poque o\u00f9 des gugus dessinaient des b*t*s de 50m de long sur le parcours"}, {"text": "Je veux rencontrer les personnes derri\u00e8re ceci."}, {"text": "Nature is healing."}, {"text": "Quand je pense que c'est pay\u00e9 avec mes imp\u00f4ts.\n\nR\u00e9vulsant."}, {"text": "comment compacter ta terre \u00e0 jamais"}, {"text": "C'\u00e9tait le tour de France 2011,si quelqu'un se demandait"}, {"text": "Agriculture bio"}, {"text": "\u00c7a c\u2019est du next level!"}, {"text": "Cool la pollution inutile"}, {"text": "Je m'attendais \u00e0 du fromage de Jacques, mais c'est bien aussi."}, {"text": "r/commeditlajeunemariee"}, {"text": "C'est ce qu'elle a dit."}, {"text": "Les \u00e9ffaceurs de penis...\n\n[https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille-metropole/video-tour-france-effaceurs-penis-societe-nordiste-doublet-honneur-tele-neerlandaise-1704164.html](https://france3-regions.francetvinfo.fr/hauts-de-france/nord-0/lille-metropole/video-tour-france-effaceurs-penis-societe-nordiste-doublet-honneur-tele-neerlandaise-1704164.html)"}, {"text": "J'ai toujours maintenu que c'\u00e9tait les tracteurs et les moissonneuses-batteuses."}, {"text": "Nous sachons."}, {"text": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/BestOfFrance/comments/iqc9yy) !"}, {"text": "Dans le sport de haut niveau, la moindre seconde compte !"}, {"text": "Ces ch\u00f4meurs strasbourgeois..."}, {"text": "\u00e7a fait 30 ans qu'ils fonctionnent comme \u00e7a donc \u00e0 mon avis ils g\u00e8rent"}, {"text": "Je suis sur mobile mais je vais essayer de faire vite et rapide.\n\nEn gros, \u00e7a d\u00e9pend des organisations, mais ya des choses qui ne changent pas.\n\nCe qui est appel\u00e9 flux est en fait appel\u00e9 signal (ou feed en anglais). Un signal non habill\u00e9 et non comment\u00e9, mais avec toute la r\u00e9alisation est donc un signal/feed *international*. \n\nC'est le signal pur, mais \u00e7a pose la condition que tu le commente toi m\u00eame (la prod du pays qui a acquis les droits) et que tu l'habilles toi m\u00eame aussi. En effet, diff\u00e9rents diffuseurs peuvent \u00eatre int\u00e9ress\u00e9s par d'autres stats, infos, etc.  \n\nPour \u00eatre concret, si tu poss\u00e8des par exemple les droits de la champions league, l'UEFA va t'envoyer un classeur gros comme une maison avec des exemples d'habillages, disponibles \u00e9galement sous formes de templates, que tu peux si t'en as vraiment envie utiliser et disposer pour satisfaire tes besoins. \n\n*G\u00e9n\u00e9ralement*, les cha\u00eenes habillent classique avec la langue idoine par dessus. Pour mettre son propre habillage fait maison, \u00e7a doit \u00eatre au cas par cas et au gr\u00e9 des deals. \n\nEnfin, il ya les cam\u00e9ras qui se baladent, dites diverg\u00e9es, autoris\u00e9es en exter, qui peuvent \u00e9galement \u00eatre produites par l'organisme audiovisuel producteur (\"*je ne veux voir que ce type parce que c'est la star de mon pays*\") sous deal, ou sinon encore par droit d'info : interview d'apr\u00e8s \u00e9preuve, etc. \u00c0 noter que ceux qui poss\u00e8dent les droits ne profitent pas tout le temps des services offerts car ils recquierts de leur part un travail de prod suppl\u00e9mentaire.\n\nC'est effectivement assez compliqu\u00e9, \u00e7a change souvent selon le sport, la production et qui produit l'\u00e9preuve en g\u00e9n\u00e9ral, mais en r\u00e9alit\u00e9 ce n'est pas si le bordel que \u00e7a."}, {"text": "Le deuxi\u00e8me commentateur est Phil Liggett (qui est d'origine sud africaine) et balance plein d'anecdotes sur les monuments a l'image, avec une super bonne prononciation fran\u00e7aise. Je n'ai regard\u00e9 le tour de France que pour lui."}, {"text": "Yes j'adore ca!"}, {"text": "C\u2019est \u00e7a qu\u2019il a dit ? J\u2019\u00e9tais tr\u00e8s loin d\u2019avoir compris"}, {"text": "Je connais le nom de cet \u00e9tape que \u00e0 cause de la p\u00e9tition contre"}, {"text": "Si tu le refais dans farm simulator en basse fid\u00e9lit\u00e9, imagine le karma r\u00e9frig\u00e9r\u00e9 pour l'ann\u00e9e que tu te ferais"}, {"text": "I love your country too! Ca me manque etre la-bas."}, {"text": "Je dirais m\u00eame : un crop bi-cyrcle !"}, {"text": "There are people designing small (or big) roadside attraction every year yes. [There was this one a bit earlier this year in Corr\u00e8ze for example.](https://www.lamontagne.fr/tulle-19000/sports/les-agriculteurs-de-correze-se-mobilisent-pour-le-tour-de-france-en-realisant-un-velo-geant_13832896/)"}, {"text": "In a normal year, harvest are not completely over during the tour so they have less non-destructive possibilities than now."}, {"text": "pour de vrai ?"}, {"text": "En fait c'est drone(helico?) qui est a l'envers le dessin suit les coureurs"}, {"text": "Mais grave"}, {"text": "Ou alors :\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=UBJWqhgQrVc](https://www.youtube.com/watch?v=UBJWqhgQrVc)\n\n(merci u/fred-fred-fred)"}, {"text": "Pas du tout, c'est cette ann\u00e9e."}, {"text": "\u00c7a existe vraiment, la pollution utile ?"}, {"text": "T'es s\u00e9rieux ?\n\nDans ce cas, autant ne plus rien faire du tout pour \u00e9viter toute pollution inutile. Je suis d'accord qu'on doit faire plus pour l'environnement mais se plaindre pour \u00e7a.."}, {"text": "Tu veux \u00e9viter la pollution inutile ?  Arr\u00eate de consommer des spectacle, festival, cin\u00e9ma, t\u00e9l\u00e9 et internet; bref arr\u00eate la culture."}, {"text": "Tu sais, on parle de pollution de l'air, mais on parle aussi de pollution sonore en parlant des choses qui font du bruit.\nEst-ce qu'on pourrait introduire une notion de \"pollution scripturale\"' ? \n\nPour d\u00e9finir ce genre de commentaires. Tu sais, notamment les commentaires qui essayent tant bien que mal de critiquer quelque chose qu'ils font eux-m\u00eames (oui, les 10s que tu as pris pour s\u00e9lectionner les commentaires, \u00e9crire, envoyer ton message, elles ont consomm\u00e9 de la batterie, ont fait consommer les diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments du r\u00e9seau 4G / WiFi jusqu'aux serveurs o\u00f9 est stock\u00e9 ton message, alors que tu aurais tr\u00e8s bien pu \u00e9conomiser tout ce temps et toutes ces ressources)."}, {"text": "Absolument, les tracteurs et les moissonneuses-batteuses des aliens."}, {"text": "[Nous sachons.](https://i.imgur.com/pBppBqe.jpg)"}, {"text": "On ne devient pas un compte \u00e0 1M de karma par hasard"}, {"text": "Putains perdre 3000 de karma pour 3 secondes..."}, {"text": "Ah oui, aucun doute l\u00e0 dessus. Par \u00abbordel\u00bb, j'entendais \u00abtruc bien complexe (mais bien g\u00e9r\u00e9)\u00bb. Juste je suis curieux de savoir quelle est la liste des flux, qui a acc\u00e8s \u00e0 quoi\u2026"}, {"text": "Je ne savais pas qu'il y avait eu une p\u00e9tition contre. Raconte ! Qui ? Pourquoi ?"}, {"text": "I love you both"}, {"text": "And if you wonder why there are so many owls graffitied on the roads: [Penis remover on the Tour de France](https://www.youtube.com/watch?v=UBJWqhgQrVc)"}, {"text": "https://www.fnsea.fr/lesagrisaimentletour/"}, {"text": "Ce qui est le plus pr\u00e8s de la route est la selle et le guidon et non les roues."}, {"text": "wooooooooooooooooooooooosh"}, {"text": "haha, je riais d\u00e9j\u00e0 avant de faire 'play'     : )"}, {"text": "La musique est g\u00e9niale, ils ont r\u00e9ussi \u00e0 donn\u00e9 \u00e0 la vid\u00e9o un cot\u00e9 m\u00e9lancolique :')"}, {"text": "D\u00e9sol\u00e9, j'ai confondu avec [celui-ci](https://youtu.be/XCXqyrZcUWQ)"}, {"text": "Bah tout d\u00e9pend de ta d\u00e9finition de ce qui est utile ou non, aller au travail pour s'acheter a manger c'est qqch que je pourrais consid\u00e9rer d'utile"}, {"text": "Bah d\u00e9sole mais faire tourner des engins agricole qui consomment surement du 15l/100 pour simuler la rotation des roues c'est compl\u00e8tement d\u00e9bile."}, {"text": "Ma premi\u00e8re pens\u00e9e en voyant la vid\u00e9o \u00e7a a \u00e9t\u00e9 : \"Bah putain l'essence coute vraiment pas cher en fait\"."}, {"text": "Wow, c'est vraiment vraiment stupide comme commentaire, tu as cit\u00e9 **exactement** les trucs qui polluent le moins par rapport \u00e0 la valeur qu'ils apportent \u00e0 ta vie, et les activit\u00e9s vers lesquelles on devrait tous s'orienter pour avoir un mode de vie respectable de l'environnement. En plus d'\u00eatre l'\u00e9quivalent de [mister gotcha](https://thenib.com/wp-content/uploads/2019/08/mister-gotcha-4-9faefa-1.jpg)."}, {"text": "\u00e7a me permet de d\u00e9couvrir des nouveaux idiots dans ton genre c'est incroyable pour boost\u00e9 mon \u00e9go."}, {"text": "Les moissonneurs de Mass Effect."}, {"text": "Alien ? Tu veux parler des reptiliens ?\n\nSinon plus s\u00e9rieusement, un nouveau Alien le film est en pr\u00e9paration avec Ridley Scott"}, {"text": "Tu dis \u00e7a, mais moi j'ai gagn\u00e9 mes millions en jouant au KarmaLoto."}, {"text": "C'est qu'il doit en avoir du v\u00e9cu lui"}, {"text": "Pfft ! Fermier \u00e0 karma..."}, {"text": "J'avoue que je m'en fous du karma, j'\u00e9tais juste content de partager un truc sympa :("}, {"text": "\u00e0 une \u00e9poque sur le site de France TV tu trouvais les flux bruts, tu pouvais faire un montage toi m\u00eame :)"}, {"text": "De t\u00eate, la Planche des Belles filles c'\u00e9tait une petite station un peu sauvage et intimiste, o\u00f9 on pouvait faire du ski de fond en hiver, du v\u00e9lo en \u00e9t\u00e9 le tout de fa\u00e7on tranquile avec une route suffisament pourries pour pas se faire emb\u00eater par les voitures. Donc les montagnards locaux ont ral\u00e9 \n\n[https://www.ipetitions.com/petition/planchedesbellesfilles](https://www.ipetitions.com/petition/planchedesbellesfilles)"}, {"text": "Nom d'utilisateur v\u00e9rifi\u00e9 dehors"}, {"text": "This made my day. I absolutely laughed my tits off  Thank you so much"}, {"text": "wow. Petite op\u00e9ration de comm' pour \u00e9viter l'agribashing quoi..."}, {"text": "Ces conneries d\u2019\u00e0 l\u2019envers ou d\u2019\u00e0 l\u2019endroit, \u00e7a ne veut rien dire. Selon comment on est tourn\u00e9, \u00e7a change tout."}, {"text": "Exact"}, {"text": "Ah.."}, {"text": "T'as raison. En plus, ca fait perdre du temps aux h\u00e9licopt\u00e8res, qui eux marchent avec un hybride p\u00e9dales/panneaux solaires."}, {"text": "Et la mienne \"putain \u00e7a fait plaisir de voir des gens qui ne gagnent pas forc\u00e9ment des dizaines de milliers d'euros, user de leur argent pour tenter mettre un sourire aux l\u00e8vres des personnes derri\u00e8re leur t\u00e9l\u00e9 \u00e0 l'autre bout du monde\""}, {"text": "Il est vrai que mon commentaire est sal\u00e9 et je m'en excuse, pour moi ce que font ces agriculteurs reste de l'art ( m\u00eame si \"\u00a0Les Agriculteurs Aiment le Tour\u00a0de  France\" est financ\u00e9 par la Fnsea*)  et je trouve \u00e7a dommage de d\u00e9valoriser cette forme d'art; m\u00eame si je suis d'accord avec toi et le reconnais elle pollue \u00e9norm\u00e9ment et aurait p\u00fbt \u00eatre fait d'une autre fa\u00e7on. \n* [Source sur le site de la fnsea](https://www.fnsea.fr/communiques-de-presse/dossier-de-presse-12eme-edition-les-agris-aiment-le-tour/)"}, {"text": "On est tous le con d'un autre"}, {"text": ">Sinon plus s\u00e9rieusement, un nouveau Alien le film est en pr\u00e9paration avec Ridley Scott\n\nAvec des moissonneuses batteuses ? Sponsoris\u00e9 par Fendt ?"}, {"text": "Aussi mauvais que Prometheus et Covenant ? J'ai h\u00e2te !"}, {"text": "Pouvoir prendre sa retraire \u00e0 31 ans, \u00e7a doit faire quelque chose quand m\u00eame"}, {"text": "WTF, il y a un Fran\u00e7ais qui a plus de karma que moi ?!"}, {"text": "J\u2019ai r\u00e9ellement chercher si \u00e7a existait ._."}, {"text": "What c'est quoi ?"}, {"text": "C'est toujours le cas, enfin, tu peux choisir ta cam\u00e9ra."}, {"text": "C'est marrant vu depuis Besan\u00e7on, les Haut-Sa\u00f4nois avaient en g\u00e9n\u00e9ral l'air content que le tour passe chez eux."}, {"text": "Weyland-Yutani Corporation plut\u00f4t. Fendt n'existe plus depuis plus de 100 ans d\u00e9j\u00e0."}, {"text": "Y'a toujours un poisson plus gros."}, {"text": "Vu que lu Karma court existe\u2026"}, {"text": "\u00c0 ton avis"}, {"text": "Impossible"}, {"text": "Non non je pense bien que tu es le Fran\u00e7ais #1 sur reddit. De toutes fa\u00e7ons c'est facile, [tu es 197\u00e8me sur reddit tout entier](https://www.karmalb.com/user/Tucko29), il suffit de regarder les commentaires des 196 premiers."}, {"text": "Ah ouais je pensais pas \u00eatre encore aussi haut, j'ai presque rien post\u00e9 depuis 2 ans."}, {"text": "J'imagine m\u00eame pas le prix de l'appart avec la terrasse tout en haut."}, {"text": "c'est beau putain"}, {"text": "Je passe tous les jours dans cette rue et j'ai jamais fait attention \u00e0 l'architecture. Une fois en r\u00e9union j'ai quand m\u00eame admir\u00e9 les terrasses... certains ont bien de la chance."}, {"text": "Pourquoi y\u2019a un bout de mur de 3/4M pour sur\u00e9lever les chemin\u00e9es? Pour \u00e9loigner la fum\u00e9e?"}, {"text": "Joli."}, {"text": "C'est notre casa Battl\u00f3"}, {"text": "\u00c7a me fait penser \u00e0 la banque Gringotts dans Harry Potter"}, {"text": "Mais l'art nouveau, c'est pas le style \"voute en acier\" du mus\u00e9e d'Orsay ?"}, {"text": "J\u2019en profite pour dire \u00e0 ceux qui ne sachez pas : Nancy en Lorraine est l\u2019un des berceaux de l\u2019art nouveau et y\u2019a beaucoup de b\u00e2timents magnifiques de l\u2019\u00e9poque. La Villa Majorelle, la Maison Huot, la Villa des Glycines... l\u2019\u00c9cole de Nancy \u00e9tait l\u2019un des styles majeurs de l\u2019art nouveau en France et on en trouve encore beaucoup de traces dans la ville, en particulier au Mus\u00e9e de l\u2019\u00c9cole de Nancy, avec beaucoup de pi\u00e8ces de Daum et Gall\u00e9."}, {"text": "Ils se sont inspir\u00e9s de Gaudi c'est \u00e7a ?"}, {"text": "Les trottinettes envahissent m\u00eame les photos d'architecture maintenant ! Au b\u00fbcher hidalgo ! \ud83d\ude01"}, {"text": "Il y a [cet immeuble juste devant la Fnac rue de Rennes/Montparnasse](https://www.google.com/maps/@48.8456896,2.325685,3a,75y,261.03h,108.07t/data=!3m7!1e1!3m5!1svHkBNWZ2Mi1iAeiiup-07w!2e0!6s%2F%2Fgeo1.ggpht.com%2Fcbk%3Fpanoid%3DvHkBNWZ2Mi1iAeiiup-07w%26output%3Dthumbnail%26cb_client%3Dmaps_sv.tactile.gps%26thumb%3D2%26w%3D203%26h%3D100%26yaw%3D222.15038%26pitch%3D0%26thumbfov%3D100!7i16384!8i8192) qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant.\n\nJe ne m'y connais pas du tout en architecture, c'est consid\u00e9r\u00e9 comme de l'art nouveau ?"}, {"text": "J'aime bien quand c'est sobre comme \u00e7a :D"}, {"text": "C'est magnifique"}, {"text": "Magnifique"}, {"text": "Les charges de copro doivent \u00eatre stratosph\u00e9riques."}, {"text": "Les assiettes en plastique qui couvrent les balcons tout en haut c'est bof franchement."}, {"text": "So you have those f...ing (excuse my french) electric scooters in Paris too? Parked right on the pedestrian crossing, of course!"}, {"text": "Et certains trou de balles nous disent qu'il n'y a pas d'art fran\u00e7ais."}, {"text": "C'est a c\u00f4t\u00e9 de chez moi !"}, {"text": "Mais alors, comment appelle-t-on l'art qui est plus nouveau que l'art nouveau ?"}, {"text": "A\u00ef sotte zat pipeule nidid to youse ta\u00efteulz in zeu langage of Moli\u00e9re in ire?"}, {"text": "Ah j\u2019aime pas moi mdr"}, {"text": "J'ai un ami qui pour son boulot a eu l'occasion de visiter un loft grand luxe \u00e0 25 millions \u20ac avec vue sur la Tour Eiffel etc.\n\nLe pire dans tout \u00e7a c'est que ce logement est tellement cher que c'est achet\u00e9 par les ultra-riches seulement. Apr\u00e8s c'est utilis\u00e9 entre 10 jours et 2 semaines par an parce que ceux qui les acheteurs sont souvent \u00e9trangers et n'en profitent que pour la semaine o\u00f9 ils viennent faire quelques achats \u00e0 Paris. C'est le logement pour faire ses courses si t'es super riche quoi!\n\nQuel g\u00e2chis! C'est comme si on gardait le meilleur de ce qu'on a \u00e0 une caste qui s'en sert pour caler un meuble.\n\nEn parall\u00e8le, on a une crise du logement depuis au moins 40 ans et aucune action publique efficace pour changer \u00e7a. Il y a 50 ans, ce logement aurait surement \u00e9t\u00e9 habit\u00e9 par des gens qui en avaient r\u00e9ellement besoin.\n\nEdit : 25 millions, pas 225"}, {"text": "Si je reconnais la rue Scheffer du 16eme. On doit \u00eatre \u00e0 environ 30k le m2. La rue Georges Mandel d'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'est l'une des plus chers de Paris en tout cas."}, {"text": "Ouais putain \ud83d\udc4d\ud83d\udc4f"}, {"text": "La beaut\u00e9 du b\u00e9ton dans toute sa splendeur !\n\nToutes ces courbes et ces arrondis permis gr\u00e2ce a notre bon vieux b\u00e9ton qui deviens coupable d\u00e9s qu'il est associ\u00e9 \u00e0 d'autres constructions."}, {"text": "Selon eux, ce n'est pas de la chance mais parce qu'ils le m\u00e9ritent. Tu comprends, tu ne trimes pas assez, compar\u00e9 \u00e0 eux."}, {"text": "Lors de la sortie de Pok\u00e9mon Go, j'avais un peu d\u00e9couvert les b\u00e2timents et autres points d'int\u00e9r\u00eat pr\u00e8s de chez moi."}, {"text": "Il y a des terrasses sur le toit, donc oui c'est mieux de pas avoir les chemin\u00e9es au ras du pif quand tu es l\u00e0-haut."}, {"text": "Filtration de la fum\u00e9e ? Je me demande aussi"}, {"text": "Peut-\u00eatre il y avez un b\u00e2timent \u00e0 cot\u00e9 qui \u00e9tait a cet hauteur. Le b\u00e2timent qui est la \u00e0 cot\u00e9 me semble \u00eatre des ann\u00e9es 50"}, {"text": "Alors pas sur que ca soit le cas ici, mais il faut que les chemin\u00e9es soit a une certaine hauteur pour \u00e9viter 1 que les voisins se prennent la fum\u00e9 dans la gueule 2 pour qu'en cas de vent le toit ne produise pas une surpression qui ferait refoul\u00e9 la fum\u00e9e a l\u2019int\u00e9rieur, ce qui est tres nul on est d'accord."}, {"text": "Nan Orsay c'est le style Beaux-Arts comme le Grand Palais."}, {"text": "Gaudi est un pr\u00e9curseur du style Art-Nouveau."}, {"text": "Tu vas pas te faire que des amis ici..."}, {"text": "O K    B O O M E R"}, {"text": "Pas un expert mais je dirais que oui"}, {"text": "Pas de charge de copropri\u00e9t\u00e9 si tu es le seul propri\u00e9taire..."}, {"text": "Yeah we do... Some rules have been set tho"}, {"text": "?? Je suis pas s\u00fbr de \u00e0 qui tu fais r\u00e9f\u00e9rence, qui dirait \u00e7a... ??!?"}, {"text": "Sauf que l'Art Nouveau n'est pas un mouvement Franco-fran\u00e7ais. C'est un mouvement artistique europ\u00e9en."}, {"text": "Bourgeois !"}, {"text": "L'Art D\u00e9co."}, {"text": "L'art contemporain."}, {"text": "Et moi je pensais qu'on \u00e9tait cens\u00e9 lire les r\u00e8gles."}, {"text": "Je pense qu'il y a un foss\u00e9, un ravin, un monde entre ce que les gens lambada comme nous pouvons faire et ce que cette caste d'oligarche parasite peut faire. On a m\u00eame pas id\u00e9e de la diff\u00e9rence entre leur vie et la notre.\n\n\nOui, lambada."}, {"text": "Je veux bien croire qu'il y ait des appartements parisiens extr\u00eamement chers et hors de toute valeur de march\u00e9, mais je pense que 225M tu te trompes. A titre de comparaison, les maisons les + ch\u00e8res au monde se vendent dans ces tranches de prix.\n\nUn recherche rapide sur Internet me dit que l'appartement le + cher jamais vendu \u00e0 paris se situe aux alentours de 35 millions (et on parle pas d'un loft)."}, {"text": "Le nombre d'appartements vides dans Paris \u00e0 cause des riches est ultra \u00e9lev\u00e9, c'est ridicule.  \n\n\nQu'ils ne viennent pas nous parler de crise du logement ou de march\u00e9 tendu. Les logements sont l\u00e0, mais faut commencer \u00e0 les traiter comme des logements et non des commodit\u00e9s."}, {"text": "C'est parfois achet\u00e9 comme simple investissement, pas pour vivre dedans."}, {"text": "et non c'est pas du g\u00e2chis pour autant \u00e7a rapporte des sous \u00e0 l'etat"}, {"text": "> b\u00e9ton\n\nQuel b\u00e9ton ? C'est du calcaire \u00e0 premi\u00e8re vue, mais j'ai peut-\u00eatre loup\u00e9 l'ironie."}, {"text": "C\u2019est fou cette jalousie syst\u00e9mique"}, {"text": "Style ultra pr\u00e9sent aux \u00e9tats-unis d'ailleurs. Les 3/4 de leurs batiments publique sont \"beaux-arts\" c'est marrant."}, {"text": "Beaux Arts c'est un terme surtout am\u00e9ricain, en France on parle plut\u00f4t de style \u00e9clectique, un acad\u00e9misme impr\u00e9gn\u00e9 de n\u00e9oclassissisme et de Second Empire."}, {"text": "Ah, donc j'avais bien devin\u00e9, merci^^"}, {"text": "Il a inscrit son style dans l'Art Nouveau mais il n'en est pas un pr\u00e9curseur :)"}, {"text": "Je peux aider Eskaman, j'ai d\u00e9velopp\u00e9 un mal de vieux ces derniers temps, la trottinettophobie.\n\nA noter: une trottinette se dit \"scooter\" en Anglais et il y a un scooter \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la trottinette de la photographie."}, {"text": "Si les gens veulent pas rire, tant pis pour eux \ud83d\ude04"}, {"text": "lol damn I wish my French was better\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23"}, {"text": "Quel rapport ? xD"}, {"text": "Comme je ne sais pas si tu plaisantes ou pas : https://actu.orange.fr/societe/videos/macron-l-art-francais-je-ne-l-ai-jamais-vu-CNT000000Dt1GS.html"}, {"text": "Nn"}, {"text": "Au moins les gens lambada ont le sens du rythme \u00e0 d\u00e9faut d'avoir des penthouse!\n\nMais oui, quand tu vois les calculs du genre \"si tu gagne 1 000\u20ac/jour depuis l'an 0 jusqu'\u00e0 aujourd'hui, t'auras m\u00eame pas un milliard\" que tu r\u00e9alise que c'est impossible \u00e0 acqu\u00e9rir via le travail ou par un autre moyen qu'\u00eatre le parasite de la soci\u00e9t\u00e9. On n'a jamais connu un tel \u00e9cart si bien que \u00e7a n'a plus aucun sens (l'\u00e9cart ou m\u00eame juste poss\u00e9der autant, pour quoi en faire?!).\n\nSauf que le parasite bouffe tout le g\u00e2teau et nous file les miettes..."}, {"text": "Et encore, je pense que la population fran\u00e7aise de Reddit se situe plut\u00f4t dans les populations plus ais\u00e9es que la moyenne."}, {"text": "C'est en partie pour \u00e7a qu'il n'y a pas de mise en place de politique publique efficace contre \u00e7a (au del\u00e0 de l'\u00e9vident : \u00e7a sert leur int\u00e9r\u00eat). C'est que les mecs se rendent m\u00eame pas compte qu'il y a un probl\u00e8me (et que par extension \u00e0 quelle point \u00e7a va leur p\u00e9ter \u00e0 la gueule)."}, {"text": "Upvote Lambada"}, {"text": "Les gens lambada ce sont les fans de Kaoma , c'est ca?"}, {"text": "J'ai doubl\u00e9 le 2! C'est 24 millions..."}, {"text": "Un ami me racontait aussi pourquoi il y avait autant de bureaux dans Paris. De bureaux vides j'entends.\nComme les entreprises (selon les secteur, il est dans la mutuelle) doivent avoir des fonds de c\u00f4t\u00e9 pour pouvoir continuer les remboursements en cas de faillite, ils doivent avoir quelque chose comme 2 ans de chiffre d'affaire mis de c\u00f4t\u00e9 (c'est colossal).\n\nEnsuite se rajoute une loi qui pr\u00e9ciserait qu'il faut un certain pourcentage de cette provision en foncier! Donc tu as plein de boites qui poss\u00e8dent des bureaux \u00e0 foison mais n'en ont pas vraiment besoin. Ils peuvent poss\u00e9der des parkings, des logements \u00e0 louer ou juste \u00e0 poss\u00e9der (si les mettre en gestion locative n'est pas quelque chose que l'entreprise n'a pas l'envie ou les moyens de r\u00e9aliser).\n\nQuand tu vois que certaines boites veulent r\u00e9gulariser l'usage du t\u00e9l\u00e9travail apr\u00e8s l'exp\u00e9rience covid, tu te dis qu'il y a quelque chose \u00e0 faire au niveau l\u00e9gal et qu'il faut transformer tout \u00e7a en logements."}, {"text": "> C'est parfois achet\u00e9 comme simple investissement, pas pour vivre dedans.\n\nC'est vrai et c'est pire.\n\nCe serait bien d'interdire la sp\u00e9culation pour des biens de premi\u00e8re n\u00e9cessit\u00e9 (le logement, la nourriture et l'eau). C'est la base quoi!"}, {"text": "L'investissement est pas plus rentable en mettant des gens dedans ?"}, {"text": "Un tel arrondi au dessus du balcon d'angle avec du calcaire ? Ce serait tr\u00e8s \u00e9trange !"}, {"text": "Il y a un peu deux id\u00e9es qui s'affrontent et m\u00eame si j'ai pas fait d'\u00e9tudes de notariat, je trouve le d\u00e9bat tr\u00e8s int\u00e9ressant. Que privil\u00e9gier entre :\n- laisser aux parents le droit de transmettre leur patrimoine durement acquis \u00e0 leur enfants sans les assommer de taxes et de d\u00e9go\u00fbter les gens de se bouger, d'investir etc..\n- rebattre les cartes \u00e0 chaque g\u00e9n\u00e9ration et ramasser une grande partie de la donation pour tendre vers un mod\u00e8le self made man am\u00e9ricain plut\u00f4t qu'\u00e0 des g\u00e9n\u00e9rations enti\u00e8res de rentier qui n'ont plus rien d'autre \u00e0 faire que de juste \u00eatre des parvenus.\n\nMoi je trouve cette question difficile et je suis globalement ok avec la position de la France, m\u00eame si on peut toujours tout am\u00e9liorer."}, {"text": "C'est fou de syst\u00e9matiquement penser que c'est de la jalousie ! \n\nJe trouverais toujours cette r\u00e9ponse au ras des p\u00e2querettes, niveau CM2.. \"hmpf, tu dis \u00e7a parce que tes jaloux !!\"\n\nOuais ou alors on peut objectivement regarder l'immense richesse que produisent nos soci\u00e9t\u00e9s, se demander pourquoi malgr\u00e9 tant d'argent on est pas tous riche, et trouver la source du probl\u00e8me : des parasites. \n\nApr\u00e8s c'est s\u00fbr que pour prot\u00e9ger ces parasites il y aura toujours des gens pour diviser et balancer un bon vieux \"c'est fou cette jalousie syst\u00e9mique\"\n\nMoi ce que je trouve fou c'est de se mettre \u00e0 quatre patte pour d\u00e9fendre ce syst\u00e8me qui n'a que tr\u00e8s peu de gagnants et qui est litt\u00e9ralement entrain de d\u00e9truire la plan\u00e8te pour g\u00e9n\u00e9rer du dollar (qui n'aura plus aucune utilit\u00e9 dans 1000 ans, m'enfin bon).\n\nMais nan, t'a raison, \u00e7a dois \u00eatre la jalousie :D"}, {"text": "C'est un peu le propre de la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e non ?"}, {"text": "Vraiment mec. Une critique c'est pas de la jalousie faut arr\u00eater avec les pseudo lectures sociologiques. Fait 5 ans de socio et on en reparle de ta \"jalousie syst\u00e9mique\". Le racisme, l'elitisme et le validisme sont systemiques, la jalousie non, parce que ces 3 l\u00e0 tuent tous les jours, ton exemple non."}, {"text": "Chez eux \u00e7a d\u00e9signe \u00e0 peu pr\u00e8s tout ce qui est vaguement impr\u00e9gn\u00e9 de n\u00e9oclassissisme ou d'\u00e9clectisme de style fran\u00e7ais, l'ensemble est assez h\u00e9t\u00e9rog\u00e8ne pour \u00eatre honn\u00eate."}, {"text": "Je crois que c'est la Blegique qui r\u00e9fl\u00e9chissais \u00e0 une taxe sur les trotinettes, car \u00e9tant partout et surtout dans les endroits touristiques il y avait une sorte de \"pub gratuite\" qui \u00e9mergeait naturellement (ce qui est pas d\u00e9connant en soit) avec le partage fr\u00e9quent des photos d'architectures et de lieux touristiques."}, {"text": "\u00c7a a carr\u00e9ment rien \u00e0 voir. Ce qu'il dit c'est qu'il a jamais vu d'art qui soit \u00e0 la fois exclusiveent fran\u00e7ais et constitutif de l'identit\u00e9 fran\u00e7aise. (Ce qui en passant est un discours d'opposition aux identitaires, donc de gauche.)\n\nIl dit pas qu'il a jamais vu d'art en France, ce qui est la principale acception de l'expression que tu as utilis\u00e9e dans ton commentaire (d'o\u00f9 mon \u00e9tonnement). \n\nLa photo de ce fil est d'ailleurs un bon exemple de son propos, puisque c'est du n\u00e9o-gothique en train de passer timidement vers l'Art Nouveau, soit en gros, comme d'autres l'ont relev\u00e9, franchement proche de Gaudi et autres architectes catalans. Donc pas du tout un art exclusivement fran\u00e7ais.\n\nJe sais pas si ton commentaire est caus\u00e9 par un manque de comprenure ou la mauvaise foi d'un anti-macronisme pavlovien et militant. (On note que je suis pas du tout un soutien de Macron.)"}, {"text": "\u00c7a peut leur p\u00e9ter \u00e0 la gueule mais une autre vague les remplacera...\n\nC'est la nature humaine il n'y a rien \u00e0 faire..."}, {"text": "Jean-Michel Palaref.\n\nLambada \u00e7a me vient de Jean-Claude dans cam\u00e9ra caf\u00e9... J'assume."}, {"text": "Waaaah je connaissais pas \u00e7a du tout.   \n\n\n  \nJe sais plus qui avait propos\u00e9 une taxe sur les logements vides, franchement faire \u00e7a et faire diff\u00e9rents paliers en fonction des lieux (genre si tu te permets d'avoir un 200m2 vide sur les champs-\u00e9lys\u00e9es tu paies plein pot (je connais quelqu'un dans cette situation. 600m2 sur les Champs-\u00c9lys\u00e9es pour TROIS PERSONNES. + une chambre de bonne pour... des serpents :'D) ) \u00e7a pourrait pousser les proprios adultes \u00e0 louer. (les enfants g\u00e2t\u00e9s tricheraient de nouveau et s'\u00e9tonneraient que des gens viennent \u00e9teindre leurs clopes sur leur sac herm\u00e8s \u00e0 8000 balles)"}, {"text": "\u00c7a me para\u00eet totalement faux, genre rumeur de PMU. Quelqu\u2019un qui s\u2019y conna\u00eet vraiment pourrait confirmer/infirmer ?"}, {"text": "Le probl\u00e8me c'est que si tu mets des gens dedans, ton investissement devient moins fluide : tu peux pas les d\u00e9gager en 10 minutes pour vendre ton bien. Du coup \u00e7a peut \u00eatre plus int\u00e9ressant de le garder vide et d'attendre que le prix du m\u00e8tre carr\u00e9 augmente."}, {"text": "C\u2019est de la pierre de taille donc vraissemblablement du calcaire lut\u00e9tien."}, {"text": "Cela ressemble bien a de la pierre, enfin les joints sont visibles et \u00e7a colle avec l'\u00e9poque de construction. C'est s\u00fbrement blind\u00e9 de tirants et d'agrafes m\u00e9tallique pour tenir, mais c'est un bel exemple de st\u00e9r\u00e9otomie"}, {"text": "Ouai enfin les gens qui \"triment\" on conna\u00eet pas en sociologie hein. Sans vouloir faire le d\u00e9terministe de gauche je suis d\u00e9sol\u00e9 mais la question de la transmission est plus compliqu\u00e9e que de dire \"bah eux ils travaillent donc faudrait pas non plus trop leur prendre\" ce qui est faux. Les chances de r\u00e9ussites ne d\u00e9pendent aussi qu'en majorit\u00e9 a ton capital social, capital scolaire, donc non le self made n'est qu'une invention pour l\u00e9gitimer un lib\u00e9ralisme qui ne profite qu'aux classes les plus \u00e9lev\u00e9es."}, {"text": "Tu as cr\u00e9\u00e9 Google ou Amazon ? Non. Les gens qui l\u2019ont fait m\u00e9ritent d\u2019\u00eatre plus riche que toi par leur contribution au plus grand nombre. Des millions de gens utilisent leurs produits au quotidien. Un parasite, pour moi, c\u2019est quelqu\u2019un qui pense qu\u2019il a le droit de devenir riche juste parce qu\u2019il existe et qu\u2019il a un droit sur la richesse des autres. Des gens qui ne bossent pas et ne branlent rien j\u2019en vois des tas. C\u2019est \u00e7a, des parasites."}, {"text": "Pas exactement la jalousie... quand tu lis les commentaires, \u00e7a pue souvent la haine, plut\u00f4t."}, {"text": "Oui mais faut faire la diff\u00e9rence entre la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e et la propri\u00e9t\u00e9 individuelle. Dire que certains r\u00e9ussissent \"par eux-m\u00eames\" c'est faux. Si on supprime l'id\u00e9e ridicule de la m\u00e9ritocratie alors la question de propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e est int\u00e9ressante a remettre en question (pas la propri\u00e9t\u00e9 individuelle hein, je dis bien la propri\u00e9t\u00e9 privee)"}, {"text": "Il parle de gens qu\u2019il ne connait pas, dont il suppose que les intentions sont mauvaises, tout en enviant leur appartement. Si t\u2019as eu besoin de 5 ans de socio pour voir de la jalousie, t\u2019aurais d\u00fb choisir une autre voie."}, {"text": "Rien n'a une seule origine, m\u00eame quelque chose de tangible comme une invention se base sur un nombre incalculable d'invention faites avant. Avec une approche philosophique (rationnelle donc) soit on dit qu'une invention fran\u00e7aise est un non-sens, soit \u00e7a a du sens. Moi je trouve que \u00e7a a du sens   et j'applique le m\u00eame raisonnement \u00e0 l'art. Peux-tu m'aider \u00e0 voir o\u00f9 je me trompe ?"}, {"text": "Concr\u00e8tement mon ami vend de la vaisselle de luxe et l'agence qui s'occupe de vendre le loft place des pi\u00e8ces de valeur comme de la vaisselle chic et de la d\u00e9co pour mettre en valeur le bien. Et c'est pendant une visite que l'agent a mentionn\u00e9 le prix et le fait que les acheteurs sont habituellement \u00e9trangers et qu'ils utilisent tr\u00e8s peu leur biens.\n\nVu le nombre de gens qui peuvent se payer des logements \u00e0 ce prix, je veux bien croire que la plupart de ceux qui changent de main finissent chez des ultra riches qui veulent pouvoir aller se faire plaisir \u00e0 Paris quelques weekend dans l'ann\u00e9e.\n\nQu'est ce qui te rend sceptique ?"}, {"text": "Oui, suis pas compl\u00e8tement fan du style, mais indiscutablement du beau boulot!"}, {"text": "Plus riche que la moyenne ? Oui, pourquoi pas, j'ai aucun probl\u00e8me avec \u00e7a. Par contre poss\u00e9der plus que ce dont ils pourraient se servir en 1000 vies, j'ai un peu du mal."}, {"text": "> Tu as cr\u00e9\u00e9 Google ou Amazon ? \n\nAmazon a beau \u00eatre tr\u00e8s pratique, c'est un cancer \u00e9conomique."}, {"text": "C'est toujours difficile de faire comprendre que ce qui est vis\u00e9 c'est l'extr\u00eame richesse, l'accumulation d\u00e9raisonn\u00e9. Par la richesse qui viens couronner une vie de labeur. \n\nSur cette petite nuance les puissants arrivent \u00e0 s'attirer la sympathie de ceux qu'ils volent tranquillement. \n\nVivre d'une rente c'est \u00eatre un parasite, tu cesse de travailler pour vivre du travail des autres. H\u00e9las on a \u00e9lever ce rang de parasite \u00e0 celui de personne respectable, voir d'exemple."}, {"text": "Je veux bien que t'explique la nuance entre propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e et individuelle stp."}, {"text": "Pas s\u00fbr que ce soit comparable. Une invention c'est identifiable, ca peut se reposer sur beaucoup d'autre innovations ant\u00e9rieures mais \u00e7a ne change pas que l'invention a un auteur, une origine.\n\nUn mouvement artistique ce n'est pas une oeuvre, c'est par d\u00e9finition un mouvement collectif."}, {"text": "Ce n\u2019est pas le propos selon lequel certains ultra-riches trustent les logements parisiens les plus hupp\u00e9s en ne s\u2019y rendant que tr\u00e8s peu que je doutais, mais la double affirmation selon laquelle (1) les entreprises doivent avoir deux ans de CA (ou m\u00eame un quelconque montant) de cot\u00e9 en cas de faillite; (2) une partie de ce montant doit \u00eatre constitu\u00e9 par du patrimoine foncier. L\u2019\u00e9tat fran\u00e7ais aime bien s\u2019ing\u00e9rer dans la vie \u00e9conomique mais de telles obligations me paraissent compl\u00e8tement absurdes. Cela dit, je ne suis ni juriste ni g\u00e9rant d\u2019entreprise et ne saurait confirmer mon intuition."}, {"text": "La n\u2019est pas la question. Bezos est riche car des dizaines de millions de personnes (voir plus) utilisent volontairement les services qui a cr\u00e9\u00e9 au quotidien. Celle peut \u00eatre bien ou pas. Mais il s\u2019est enrichi par cela et non pas par une rente tomb\u00e9e du ciel."}, {"text": "Le RSA et les aides sociales pour assist\u00e9s en tout genre sont des rentes ponctionn\u00e9es sur les classes moyennes. On en parle souvent en France, on conna\u00eet le sujet. Quand \u00e0 ton obsession de rente pour les ultras riche, \u00e7a veut dire quoi ? Que Bill Gates ou Jeff Bezos, Elon Musk sont des rentiers ? Ces gars la ont eu plus d\u2019impact sur la soci\u00e9t\u00e9 que 99% des gens n\u2019auront jamais. Une richesse apr\u00e8s une vie de labeur, donc."}, {"text": "Si je peints un tableau j'en suis l'auteur. \u00c7a ne m'emp\u00eache pas d'avoir \u00e9t\u00e9 influenc\u00e9 par d'autres artistes"}, {"text": "J'ai trouv\u00e9 \u00e7a bizarre jusqu'\u00e0 ce que mon ami me rappelle qu'il est dans le secteur de la mutuelle.\nJe trouve \u00e7a tr\u00e8s logique (et fran\u00e7ais) de forcer les entreprises d'un secteur comme la banque/assurance/mutuelle d'avoir des provisions, et a la rigueur les forcer a diversifier leur portefeuille en cas de crise immobili\u00e8re ou financi\u00e8re.\n\nIl m'a dit que la part de foncier est aussi r\u00e9glementer, j'avoue que si un sp\u00e9cialiste peut confirmer... \u00c9tant donn\u00e9 le poids de notre administration sur nos entreprises et la tendance \u00e0 prot\u00e9ger les gens, je ne suis vraiment pas \u00e9tonn\u00e9. J'ai pu bosser en mutuelle (Klesia), et vu le parc immobilier qu'ils ont, l'explication de mon ami a aussi expliqu\u00e9 la situation de mon ancien employeur."}, {"text": "> Ces gars la ont eu plus d\u2019impact sur la soci\u00e9t\u00e9 que 99% des gens n\u2019auront jamais.\n\nWow c'est fou comment tu les adulent ! \n\nTu pense vraiment \u00e7a ? \n\nMoi je pense que c'est juste des gars chanceux et s\u00fbrement tr\u00e8s opportunistes. Des codeurs de talents y en avait des pelles dans les ann\u00e9es 90. \u00c7a a \u00e9tait Bill Gates \u00e7a aurait pu \u00eatre un autre. Pourquoi lui et pas un autre ? Le bon moment, les bon investisseurs, deux trois bonne trahison au bon moment. \n\nIl n'y aurais pas eu windows pour \"avoir plus d'impact sur la soci\u00e9t\u00e9\" il y en aurait eu un autre surtout. \n\nPersonnellement je pense qu'a l'avenir les noms que tu cite seront plus vus comme limite criminel que positif. En tout cas largement synonyme de cette \u00e9poque \"d'avant\" o\u00f9 on encourageait \u00e0 tout prix un hubris ph\u00e9nom\u00e9nal, aboutissant \u00e0 des concentrations de richesses sans aucune utilit\u00e9 au prix d'une d\u00e9gradation majeure de la plan\u00e8te et de l'environnement.\n\nVraiment, je vois \u00e7a comme un gain tellement minable, tellement risible \u00e0 l'\u00e9chelle du prix de la plan\u00e8te terre.\n\nParce que c'est quand m\u00eame \u00e7a le fond du d\u00e9bat quoi. On est entrain de flinguer notre plan\u00e8te parce que des gros tar\u00e9s arrivent \u00e0 nous convaincre qu'on a toujours plus de besoins mat\u00e9riels, partout, tout le temps. Tout \u00e7a pour qu'ils amassent plus de billets et.. \"changent le monde\" ? Mais ils participent directement \u00e0 sa destruction ! \n\nEt dans tout \u00e7a il y a des gens comme toi, qui les adulent. Eux qui n'ont rien fait d'autre de leur vie que du \"toujours plus\" , le truc le plus basique et bas dans la motivation humaine. Et qui fort de cette posture morale au ras-des-paquerettes viennent donner des le\u00e7ons aux autres, leur dire qu'ils devraient suivre leurs exemple ? Et beh mon pauvre, si tu savais comme \u00e0 mes yeux tu ne vaut vraiment pas grand chose quand tu pense comme \u00e7a.. Franchement, pense plus grand, voit plus haut, je te jure la vie c'est bien plus que \u00e7a."}, {"text": "L'auteur du tableau, oui, mais pas du mouvement dans lequel il s'inscrit."}, {"text": "On ne fait pas un d\u00e9bat sur le sens de la vie ici, mais sur qui m\u00e9rite sa fortune ou pas. Ne divague pas. Je te sors des noms connus, mais il y en a plein d\u2019autres qui suivent le m\u00eame arch\u00e9type et qui n\u2019ont pas eu une rente sortie du chapeau (eg. les fondateurs de Snowflake et leur introduction en bourse avant hier). Tu r\u00eaves d\u2019un monde o\u00f9 tout le monde sera au m\u00eame salaire peut importe sa contribution ? R\u00eave encore longtemps mon gars. A Rome il y avait d\u00e9j\u00e0 de riches hommes d\u2019affaires et autres \u00e9rudits, \u00e7a n\u2019est pas demain la veille que \u00e7a changera. Les hommes ne naissent pas \u00e9gaux, ni en physique, intelligence, caract\u00e8re ou ambition. Quand \u00e0 la chance, c\u2019est effectivement un point o\u00f9 on pourrait d\u00e9battre, mais les opportunit\u00e9s se saisissent."}, {"text": ">Tu r\u00eaves d\u2019un monde o\u00f9 tout le monde sera au m\u00eame salaire peut importe sa contribution\n\nNon, je pense qu'il r\u00eave tout simplement d'un monde o\u00f9 personne ne d\u00e9tiendrait la richesse de plusieurs millions d'autres personnes (le patrimoine net m\u00e9dian en France est d'un peu plus de 100.000\u20ac, je te laisse imaginer dans d'autres pays moins riches que la France o\u00f9 Amazon op\u00e8re).\n\nIl existe quelque chose entre le communisme radical et l'ultra-lib\u00e9ralisme forcen\u00e9."}, {"text": "Tu me fait penser a un singe en fait. Qui m'expliquerait avec passion comment certains membres de sa tribu ont accumul\u00e9s des milliards de cacahu\u00e8tes et a quel point tu les adulent pour \u00e7a.\n\nVoil\u00e0 en gros le niveau que ce genre de d\u00e9bat m'inspire ! \n\nUne petite tape sur la t\u00eate pour te dire que c'est bien, mais les cacahu\u00e8tes \u00e7a reste des cacahu\u00e8tes quoi."}, {"text": "[Les peintures en question sont ici](https://branchesculture.com/2016/07/14/hommage-tintin-femmes-drague-xavier-marabout/), pour ceux qui chercheraient. C'est plut\u00f4t sympa en fait."}, {"text": "C'est \"atteinte au droit moral\", notion de droit qui existe et qui s'applique ici. Chez Moulinsart il sont chiants mais je crois pas qu'ils pensent que l'ordre moral du monde repose sur la chastet\u00e9 de Tintin."}, {"text": "Ouahhh comment sur t\u00e9l\u00e9phone le site du figaro est une purge absolue ! Bandeau de publicit\u00e9 en haut de mon \u00e9cran, bandeau pour les cookies en bas et video que se lance par dessus le texte."}, {"text": "Forc\u00e9ment, en peignant un Tintin h\u00e9t\u00e9ro..."}, {"text": "J'ai toujours \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 sur cette politique f\u00e9roce du droit d'auteur. D'un c\u00f4t\u00e9, on \u00e9vite la *mickeyisation* du personnage avec une d\u00e9clinaison commerciale infinie qui affaiblit l\u2019\u0153uvre et le personnage. Tintin reste ancr\u00e9 dans son univers d'origine, on ne le voit pas sur des slips ou des paillassons, c'est une \u0153uvre que l'on ne retrouve visuellement que par choix en ouvrant une BD ou en lan\u00e7ant une vid\u00e9o, ce qui est \u00e0 mon sens tr\u00e8s positif.\n\nDe l'autre, Tintin est malgr\u00e9 tout une ic\u00f4ne, une r\u00e9f\u00e9rence populaire immens\u00e9ment r\u00e9pandue dans les pays francophones et m\u00eame au-del\u00e0. Contr\u00f4ler l'imagerie qui en est tir\u00e9e ne peut se faire qu'au prix d'une attention et d'une \u00e9nergie de tous les instants, qui d\u00e9sormais incombe au mari de la veuve Herg\u00e9 (sic), sans aucun lien, donc, avec le cr\u00e9ateur original. C'est la mission qu'il s'est confi\u00e9, et on le voit bien avec [ce genre d'affaire](https://www.lefigaro.fr/bd/exposition-annulee-fusee-gommee-d-une-affiche-moulinsart-baillonne-les-hommages-a-tintin-20190911), ce n'est pas qu'une question de sous. Mais \u00e9thiquement, artistiquement, culturellement, cela pose probl\u00e8me.\n\nEn somme c'est un laboratoire int\u00e9ressant du jeu des limites du droit d'auteur, presque un cas clinique."}, {"text": "[Un scandale, on voit Tintin en train de fumer \u00e0 l'int\u00e9rieur.](https://imgur.com/F8g1Vsq.jpg), \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une femme court v\u00eatue dont on voit un genou."}, {"text": "J'ai vu ce lien li\u00e9 en bas de l'article :  [Tintin\u00a0: Nick Rodwell va publier un livre pour r\u00e9pondre aux pol\u00e9miques sur sa gestion des droits d'Herg\u00e9](https://www.lefigaro.fr/culture/tintin-nick-rodwell-va-publier-un-livre-pour-repondre-aux-polemiques-sur-sa-gestion-des-droits-d-herge-20210116)\n\nNick : \"Laissez moi vous expliquez, dans un livre qui me rapportera de l'argent, pourquoi je suis autant \u00e0 fond sur les moyens de rapporter de l'argent avec les droits d'Herg\u00e9\"\n\nLe livre : \"J'aime l'argent, et j'en veux plus.\""}, {"text": "Le titre est vraiment \u00e9trange, on a l\u2019impression qu\u2019il se d\u00e9voue pour une passe !"}, {"text": "\"On touche pas au magot\""}, {"text": " *Jan Bucquoy vient d'entrer dans le chat*"}, {"text": "Et qu'est-ce que vous allez me faire, me coffrer pour mangeage de choucroute prohib\u00e9 ?"}, {"text": "Ici nous avons l'exemple type d'un vieux rapia qui refuse de l\u00e2cher le moindre centime d'une \u0153uvre alors que sa seule vertue a \u00e9t\u00e9 de se marier a la fille de l'artiste. \nUn homme qui ne comprends pas la nature de la soci\u00e9t\u00e9 actuelle, qui fonctionne sur le m\u00eame et le contenu libre, et qui s'attache a des id\u00e9es aussi fossilis\u00e9es que la seule mani\u00e8re dont il est capable de percevoir le monde.\n\nBref, encore une sangsue de la soci\u00e9t\u00e9 qui fais de son mieux pour amoindrir le parrimoine culturel de l'humanit\u00e9."}, {"text": "Tout les tintin de jvc vont \u00eatre en sueur ^^"}, {"text": "On leur dit pour le collectif Glory Owl qui dessine depuis des ann\u00e9es la relation sodomite entre Tintin et Milou ou pas ?"}, {"text": "Il *offre* rien du tout il d\u00e9nature un personnage pour ses propres petits fantasmes c\u2019est g\u00eanant"}, {"text": "Merci. Je trouve \u00e7a chouette.\n\nDans cette affaire, je vois :\n\n 1- le droit d'utiliser le personnage et son univers.\nQue dire si un artiste vend des portraits de Tintin, personnage donc essentiel dans l'oeuvre qu'il vend ?\nL'acheteur sait bien que ce n'est pas dessin\u00e9 par Herg\u00e9, mais il ach\u00e8te parce que c'est Tintin.\n\n\n\n2- Et je vois le fait de d\u00e9tourner cet univers.\nSi l'artiste a le droit de reprendre ce personnage, peut il tout se permettre et/ou refuser l'intention de l'auteur ? Est-ce que le Pif communiste peut devenir un vrai h\u00e9raut du capitalisme par ex ?\n\n\nJe ne suis pas juriste. Il y a probablement des questions qui m'\u00e9chappent, l\u00e0, tout de suite.\nJe suis curieux de voir ce qu'il ressortira de ceci."}, {"text": "Ca n'a rien \u00e0 voir avec le sujet, mais pur\u00e9e, sur ce site ils ont une banni\u00e8re en noir et blanc, un jpg de 1000px de large qui fait 1.8Mo, c'est vraiment n'importe quoi l\u00e0..."}, {"text": "Il y en a m\u00eame avec Yoko Tsuno, je kiffe :o"}, {"text": "Mais oui, c'est \u00e9crit plus loin dans l'article en plus, mais apparemment le journaliste n'a pas compris de quoi parlait son propre article."}, {"text": "C'est pire avec un bloqueur de pubs : il y a un article du Figaro sous les banni\u00e8res !"}, {"text": "D\u00e9ja que sur le PC c'est plutot chiant..."}, {"text": "Ma th\u00e9orie personnelle est qu'il est asexuel."}, {"text": "> J'ai toujours \u00e9t\u00e9 partag\u00e9 sur cette politique f\u00e9roce du droit d'auteur. D'un c\u00f4t\u00e9, on \u00e9vite la mickeyisation du personnage avec une d\u00e9clinaison commerciale infinie qui affaiblit l\u2019\u0153uvre et le personnage.\n\nC'est marrant d'opposer politique du droit d'auteur et *mickeysation*, quand on sait \u00e0 quel point Disney est probablement l'une des entreprises s'appuyant et d\u00e9fendant le plus le droit d'auteur (extensions de la dur\u00e9e post mortem du droit d'auteur notamment). Je vois plus \u00e7a comme une approche tr\u00e8s diff\u00e9rente de la commercialisation de l'\u0153uvre."}, {"text": "Personnellement je pense que la bande dessin\u00e9e Tintin date tellement qu'elle devrait \u00eatre dans le domaine public en fait, rien que pour ca. Je ne vois pas trop en quoi toute ces personnes auraient une l\u00e9gitimit\u00e9 sur l'oeuvre originale.\n\nEn resum\u00e9, parler de \"droit d'auteur\" alors que l'auteur en question est mort depuis longtemps, c'est un non-sens."}, {"text": "Sur le sujet, je me suis toujours demand\u00e9 comment les forains ne se faisaient pas taper sur les doigts quand ils d\u00e9corent leurs man\u00e8ges avec tout une ribambelle de personnages c\u00e9l\u00e8bres, g\u00e9n\u00e9ralement un m\u00e9lange de Disney, des minions et des pokemons ?\n\nJe pr\u00e9cise que je suis pour qu'il le fasse et que je ne vais pas pleurer parce qu'ils font de la pub pour les grosses corpo sans les payer, mais je me demande comment \u00e7a tient l\u00e9galement ? Je parie sur un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat total des ayant droits qui veulent pas se faire une mauvaise pub en les attaquant mais je me demande s'il n'y a pas plus que \u00e7a."}, {"text": ">une d\u00e9clinaison commerciale infinie qui affaiblit l\u2019\u0153uvre et le personnage\n\n\u00c7a ne l'\u00e9vite pas, c'est juste au bon vouloir du d\u00e9tenteur des droits (auteur ou h\u00e9ritiers). Personnellement, je ne vois pas vraiment de bons arguments pour que ces droits ne s'\u00e9teignent pas \u00e0 la mort de l'auteur, avec peut \u00eatre une petite exception pour des \u0153uvres posthumes. En effet si un h\u00e9ritier / \u00e9diteur se casse le bol \u00e0 \u00e9diter \u00e7a, c'est juste qu'il puisse en \u00eatre le seul b\u00e9n\u00e9ficiaire pendant un moment, mais pas plus de 10 ans \u00e0 mon avis. Et bien entendu \u00e7a n'aurait pas d'impact sur les droits du reste de l'oeuvre \u00e9videmment."}, {"text": "La culture fonctionne en recyclant et en r\u00e9actualisant ce qui a \u00e9t\u00e9 fait avant. L'augmentation bien trop longue du droit d'auteur gr\u00e2ce aux diff\u00e9rents lobbys de l'industrie de la culture plonge celle ci dans le formol. Aujourd\u2019hui la dur\u00e9e est de 70 ans apr\u00e8s la mort de l'auteur ( Donc sur 3/4 g\u00e9n\u00e9rations ) est beaucoup trop longue \u00e0 mon avis. Jusqu\u2019\u00e0 la mort de l'auteur ou 50 ans apr\u00e8s la parution de l'oeuvre ( Pour prot\u00e9ger la descendance direct de l\u2019auteur) sont suffisant\n\nPar exemple le fait que les histoires de Sherlock sont tomb\u00e9s dans le patrimoine publique (pour partie)  ont permis de nouvelles histoires originales ( Enola Holmes sur Netflix par exemple) et perp\u00e9tuant le personnage. \n\nEst ce qu'il ne serait pas temps pour Tintin d'avoir une seconde jeunesse, je pense qu'il r\u00e9sisterait bien \u00e0 une transposition dans notre \u00e9poque moderne. Un journaliste qui enqu\u00eaterait sur des affaires louches \u00e7a parait dans l'air du temps."}, {"text": "Alors certes, mais regarde la t\u00eate du capitaine Haddock"}, {"text": "Je dirais m\u00eame plus: \"Touche pas au grisby salope!!!!\""}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Ben pour \u201cPif et Hercule\u201d, il y a d\u00e9j\u00e0 \u201cPaf et Enc...\u201d en BD. C\u2019est juste que le mari de la propri\u00e9taire des droits de Tintin est d\u2019une cupidit\u00e9 hallucinante.\n\nPour le coup, rappelons que l\u2019excellent album \u201cTintin en Tha\u00eflande\u201d est facilement trouvable sur l\u2019internet et est devenu connu \u00e0 cause de la censure et des poursuites des d\u00e9tenteurs des droits de Tintin..."}, {"text": "Le personnage de tintin est prot\u00e9g\u00e9 pendant 90 ans apr\u00e8s la mort d'Herg\u00e9 en 1983. Il n'est pas possible de l'exploiter.  \n  \nIl existe une exception \u00e0 la parodie. Il est possible d'exploiter n'importe quoi si et seulement si c'est une caricature / parodie, et que c'est visiblement une caricature / parodie.  \n  \nJe suis donc \u00e9tonn\u00e9 de l'attaque de Moulinsart. Faire quelque chose de clairement contre l'ordre moral est autoris\u00e9, car c'est de la parodie. Faire quelque chose d'acceptable moralement est du plagiat, et c'est interdit.  \n  \nVu les tableaux, \u00e7a ressemble plut\u00f4t \u00e0 du plagiat.  \n  \nMais Moulinsart est connu pour \u00eatre un habitu\u00e9 des proc\u00e8s. Ils doivent donc utiliser la meilleure strat\u00e9gie possible."}, {"text": "2. Non il peut pas tout se permettre, c'est le but du droit moral."}, {"text": "C'est le droit patrimonial et ici le droit exclusif. \"Cette exclusivit\u00e9 qui est port\u00e9e \u00e0 l\u2019auteur est port\u00e9e sur la globalit\u00e9 des cr\u00e9ations et la reconnaissance est universelle\", et en plus avec le droit \u00e9tendu (droits voisins). Il y a \u00e9galement le droit intellectuel, et l'utilisation du personnage de Tintin est passible de contrefa\u00e7on."}, {"text": "Mais si \u00e7a ressemblait pas \u00e0 une histoire de fesses les gens ne cliqueraient pas."}, {"text": "pro tips: F12 `document.body.innerHTML = \"\"`"}, {"text": "Ou zoophile"}, {"text": "Je n'oppose pas du tout les deux et suis d'ailleurs d'accord avec toi, c'est une approche diff\u00e9rente."}, {"text": "Comme je l'expliquais, le droit d'auteur a deux facettes : la facette \u00e9conomique, qui termine quelques d\u00e9cennies apr\u00e8s la mort de l'auteur) et la facette morale, qui prot\u00e8ge l'usage qui est fait de l\u2019\u0153uvre, et qui est imprescriptible. A mon avis c'est une bonne chose au contraire qu'on ne puisse pas utiliser une \u0153uvre d'une mani\u00e8re contraire \u00e0 ce qu'elle \u00e9tait cens\u00e9 signifier au d\u00e9part."}, {"text": "> Je parie sur un d\u00e9sint\u00e9r\u00eat total des ayant droits qui veulent pas se faire une mauvaise pub en les attaquant mais je me demande s'il n'y a pas plus que \u00e7a.\n\nC'est m\u00eame pas une question de mauvaise pub, ils sont juste pas sur leur radar. :)"}, {"text": "Une simple \u00e9quation fait par les dirigeants de Disney: \n\nD'un c\u00f4t\u00e9  un peu d''argent qu'on pourrait r\u00e9cup\u00e9rer aupr\u00e8s des forains ( Dont on sait que les comptes sont loin d'\u00eatre tr\u00e8s carr\u00e9 :\u00b0) ) \n\nDe l'autre le cout en terme d'avocats (Attaquer chaque forain pour violation de copyright), de mauvaises pubs (M\u00e9chante World Compagnies qui attaque les pauvres petits artisans forains) et que mine de rien cela fait de la pub gratuite pour les ic\u00f4nes Disney les rendant incontournables."}, {"text": "Oui, et alors ?\n\nMoulinsart reste dans son droit de d\u00e9fendre son steak\n\nC\u2019est pas parce que tout le monde le fait que c\u2019est l\u00e9gal"}, {"text": "Ce n'est pas de la cupidit\u00e9. Si c'\u00e9tait de la cupidit\u00e9, ils r\u00e9clameraient des droits mon\u00e9taires au lieu d'essayer d'interdire la publication. Les droits d'auteurs sont de deux sortes : les droits \u00e9conomiques, qui peuvent \u00eatre c\u00e9d\u00e9s; et les droits moraux (ou le droit moral) qui sont incessibles et imprescriptibles et qui visent \u00e0 prot\u00e9ger l'usage qui est fait de l\u2019\u0153uvre. Voir ici:\n\n> L'auteur jouit du droit au respect de son nom, de sa qualit\u00e9 et de son oeuvre.\n>\n>Ce droit est attach\u00e9 \u00e0 sa personne.\n>\n>Il est perp\u00e9tuel, inali\u00e9nable et imprescriptible.\n>\n>Il est transmissible \u00e0 cause de mort aux h\u00e9ritiers de l'auteur.\n>\n>L'exercice peut \u00eatre conf\u00e9r\u00e9 \u00e0 un tiers en vertu de dispositions testamentaires.\n\nDans certains cas, l'utilisation de ce droit moral est un peu probl\u00e9matique. Par exemple, quand on veut modifier un b\u00e2timent, y compris un b\u00e2timent public, il faut en demander l'autorisation \u00e0 l'architecte ou \u00e0 ses h\u00e9ritiers. Cependant, de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale \u00e7a semble quand m\u00eame \u00eatre une bonne chose qu'on doive pr\u00e9server le sens que l'auteur avait donn\u00e9 \u00e0 son \u0153uvre."}, {"text": "Depuis les ann\u00e9es 80/90, il y a \u00e9galement plusieurs \u00e9ditions de \"La Vie Sexuelle de Tintin\": https://www.bedetheque.com/BD-Tintin-Pastiches-parodies-pirates-La-vie-sexuelle-de-Tintin-200066.html\n\nTr\u00e8s surprenant, gamin, de se balader au rayon bd du supermarch\u00e9 et de voir une de ces couvertures dans l'\u00e9tag\u00e8re du haut. J'ai longtemps cru avoir imagin\u00e9 cette anecdote mais l'album existe bel et bien et est r\u00e9guli\u00e8rement r\u00e9\u00e9dit\u00e9 en changeant les couvertures."}, {"text": "Je comprends.\nEst ce que cela signifie que l'ayant droit \u00e0 un regard sur tout ?\n\nQu'il est difficile de tirer une r\u00e8gle g\u00e9n\u00e9rale."}, {"text": "*rigole en r\u00e8gle 34*"}, {"text": ">Ouahhh comment sur **t\u00e9l\u00e9phone**\n\nPas possible sur t\u00e9l\u00e9phone malheureusement..."}, {"text": "Mon mauvais, c'est la tournure de la phrase qui m'a enduit d'erreur."}, {"text": "Par cette logique La Petite Sir\u00e8ne de Disney ne devrait pas \u00eatre autoris\u00e9 car elle pr\u00e9sente un message oppos\u00e9 \u00e0 l'original (elle perd tout en poursuivant un amour non r\u00e9ciproque). On peut aussi souligner l'existence d'\u0153uvres pour lesquelles les droits ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9cup\u00e9r\u00e9s et respectant pas l'original, Dragonball Evolution vient par exemple \u00e0 l'esprit.\n\nLe d\u00e9tournement a toujours fait parti de la culture. L'interdire est en condamner un pan entier."}, {"text": "Oui je connais le contexte actuel, sauf que je suis contre. C'est bien pour un certain temps pour l'auteur d'avoir la maitrise de son oeuvre, sauf que l\u00e0 on parle d'une oeuvre qui date beaucoup et dont l'auteur est m\u00eame mort depuis un bail... Au bout d'un moment ca ne se justifie plus."}, {"text": "Pas sur, il y avait bien eu une affaire ou Disney avait fait un proc\u00e8s \u00e0 une \u00e9cole maternelle pour une peinture murale. \u00c7a leur avait fait tellement de mauvaise presse que depuis ils \u00e9vitent ce genre de choses, mais je doute qu'ils ne soient pas au courant d'utilisation aussi publique de leurs persos."}, {"text": "H\u00e9rg\u00e9 est mort depuis belle lurette. \n\nTintin dans l'imaginaire collectif commun depuis un bon bout de temps maintenant. Les d\u00e9tournement font partie du processus artistique (que l'on aime ou pas).\n\nLes gens qui inicient ce genre de proc\u00e8s sont juste des abrutis avides."}, {"text": "La question est donc aussi de savoir si des h\u00e9ritiers devraient avoir un droit de regard ou pas sur les oeuvres de personnes d\u00e9c\u00e9d\u00e9es. Ce n'est pas toujours \u00e9vident."}, {"text": "C\u2019est int\u00e9ressant, je suis d\u2019accord sur le fait qu\u2019il faut prot\u00e9ger le sens de l\u2019\u0153uvre originale, mais est-ce qu\u2019un d\u00e9riv\u00e9, une fan fiction, le modding ou autre fan art remet en cause l\u2019int\u00e9grit\u00e9 de l\u2019\u0153uvre originale ? Et si ce nouveau contenu \u00e9tait amen\u00e9 \u00e0 devenir populaire aupr\u00e8s du public, n\u2019est-ce pas l\u00e0 la manifestation d\u2019un d\u00e9sir d\u2019\u00e9tendre une \u0153uvre ? Ce n\u2019est pas comme si on alt\u00e9rait les planches de Herg\u00e9.\n\nVu que tu connais le droit, petite question li\u00e9e si l\u2019auteur avait juste dessin\u00e9 un roux en pull bleu et pantalon marron avec une houppette sans le nommer, est-ce qu\u2019il aurait pu \u00eatre attaqu\u00e9 ?"}, {"text": "Je ne connaissais pas cette BD mais je suis en train de ricaner comme un con devant la couverture... C\u2019est tellement primaire xD Ce que tu d\u00e9cris, \u00e7a me fait penser \u00e0 ma perplexit\u00e9 face \u00e0 \u201cBaston\u201d quand j\u2019\u00e9tais petit..."}, {"text": "Oh putain pauvre Milou plus bas dans la page..."}, {"text": "Il peut pas interdire tout usage mais il a tout de m\u00eame un pouvoir assez large."}, {"text": "Se tromper n'a jamais \u00e9t\u00e9 aussi \u00e9rotique."}, {"text": "Si tu crois que \u00e7a me ferait pleurer que la petite sir\u00e8ne de Disney n'existe pas (ou Hercule de Disney...)..."}, {"text": "Il n'y a pas de notion d'argent vu que c'est une question de droit moral..."}, {"text": "Au moins dans ce cas les demandes des h\u00e9ritiers ont l'air coh\u00e9rentes avec la volont\u00e9 de l'auteur (dans le sens o\u00f9 Herg\u00e9 aurait tr\u00e8s bien pu donner des aventures amoureuses \u00e0 Tintin s'il l'avait voulu)."}, {"text": ">Ce n\u2019est pas comme si on alt\u00e9rait les planches de Herg\u00e9.\n\nJustement, o\u00f9 est la limite ?\n\nSinon, je ne connais pas bien le droit. Mais je pense que si Tintin est reconnaissable (pas seulement un roux en pull bleu, mais un roux avec la coiffure de Tintin et les traits de Tintin), il peut \u00eatre attaqu\u00e9 sinon non."}, {"text": "Je me souviens \u00e9galement d'une parodie urbaine de Tintin et Milou qui devait faire une demie-page publi\u00e9e chaque mois dans un magazine de hip-hop (Radikal, RER ou Groove) d\u00e9but 2000, mais impossible de retrouver \u00e7a."}, {"text": "Une asso fait une planche \"Tintin collecte des des dons\" ou \"Tintin se fait vacciner\", ce serait soumis aux m\u00eames r\u00e8gles ?\n\nJ'imagine."}, {"text": "Oui oui, ils doivent faire des proc\u00e8s juste.pour une question de droit moral, pas parce qu'il y aurais des thunes a se faire .... \n\n/s"}, {"text": "Si ils voulaient empocher plus d'argent le meilleur moyen serait de produire de nouveaux albums plut\u00f4t que de faire un proc\u00e8s \u00e0 un type qui a fait une dizaine de dessins et qui n'a rien gagn\u00e9 avec"}, {"text": "Ben ptet qu'il sont juste cons et chiants alors"}, {"text": "J'en connais d'autres"}, {"text": "Moi aussi"}, {"text": "Humm j'ai une pote dans le milieu qui me dit qu'elle  subit un max de Bashing car en r\u00e9alit\u00e9 beaucoup dans le milieu d\u00e9testent les taggeurs.\n\nMa pote m'a dit que c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 mal vu de faire fr\u00e9quenter des journalistes dans ce milieu, mais elle est pouss\u00e9 par \u00e7a car c'est une artiste qui vit de son art et de ce fait \u00e0 besoin d'exposition au risque de se mettre la communaut\u00e9 \u00e0 dos."}, {"text": "Les cataphiles anti-tag ne la mettent pas dans le m\u00eame panier que les graffeurs classiques comme les FC, Psy, Jikte... Misti fait des dessins dans des salles, des fresques et des collages qui sont moins per\u00e7us comme du vandalisme. M\u00eame parmi les cataphiles boomers qui ne ratent jamais une occasion de se plaindre, il y en a qui appr\u00e9cient ce qu'elle fait. Les graffeurs ne l'appr\u00e9cient pas beaucoup. Ses fresques et son c\u00f4t\u00e9 baba-cool c'est vu comme du street art donc la solution de facilit\u00e9 \u00e0 leurs yeux, mais \u00e7a reste uniquement taquin. \n\nC'est surtout une nouvelle g\u00e9n\u00e9ration qui joue les puristes qui crache son venin sur elle, tout comme sur les journalistes alors que des documentaires FR3 sur les catacombes, bah ils existent depuis les ann\u00e9es 80. C'est toujours d\u00e9sagr\u00e9able de voir les vid\u00e9os sensation sur YouTube mais rien ne va emp\u00eacher la fr\u00e9quentation des catas, qui appartiennent de toute fa\u00e7on \u00e0 tout le monde."}, {"text": "J'ai trouv\u00e9 \u00e7a suprenant aussi et tu viens de confirmer ce que je pensais. Compr\u00e9hensible et critiquable."}, {"text": "Y'a plus qu'\u00e0 foutre des sons de 10h et louer des bots \u00e9trangers !"}, {"text": "Le copain relou qui vient changer ton morceau  en plein milieu va \u00eatre encore plus relou d'un coup."}, {"text": "Mais oui ! M\u00eame pas besoin qu\u2019ils durent 10 heures, tant qu\u2019ils les \u00e9coutent en boucle."}, {"text": "Oui pis surtout on ne sera pas les premiers ;) https://www.musicbusinessworldwide.com/great-big-spotify-scam-bulgarian-playlister-swindle-way-fortune-streaming-service/"}, {"text": "REP en paix"}, {"text": "REP OK ? Le plus souvent c'est RIP qui est utilis\u00e9 est qui est l'acronyme de Requiescat in pace, est en fran\u00e7ais c'est REP repose en paix, dans notre cas c'est Reposer En Paix les artistes...."}, {"text": "Tiens \u00e7a me fait penser que j'ai vu une \u00e9mission sur le zoulou blanc sur arte, oubli\u00e9 son nom, vous connaissez peut-\u00eatre, mais c'\u00e9tait extra. Je ne connaissais pas grand-chose au sujet, mais c'est toujours un r\u00e9gal de voir deux cultures se m\u00e9langer. Surtout \u00e0 cette \u00e9poque de l'apartheid."}, {"text": "Se sont les 2 chanteur qui mon fait decouvrire se qu'est vraiment le reggae..au d\u00e9but des ann\u00e9es 90..\nJe ne les oublierais jamais..\n'Rastas Never die'"}, {"text": "REP ? C'est censer vouloir dire quoi ? R\u00e9put\u00e9s ?"}, {"text": "Repose en paix je pense"}, {"text": "RIP peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un anglicisme (\u00e0 la mani\u00e8re de AM/PM) puisqu'utilis\u00e9 majoritairement dans les pays anglo-saxons mais ne peut pas \u00eatre traduit en fran\u00e7ais puisque d\u2019origine latine *Requiescat in pace*"}, {"text": "AM/PM est aussi d'origine latine ( *ante meridiem* et  *post meridiem* )\n\nRIP \u00e9tait utilis\u00e9 en Europe vu que le latin est la langue de l\u2019\u00e9glise catholique (RIP est tir\u00e9 du *Requiem aeternam*, un pri\u00e8re pour les morts). Mais \u00e7a c'est perdu avec la fin des messes en Latin (on peut encore le voir sur de vieilles tombes (>100 ans))"}, {"text": "Oula je d\u00e9couvre un nouveau truc, c'est quoi une nft ? Non fongibles \u00e7a veut dire quoi ?!"}, {"text": "Fongible c\u2019est quand tous les actifs d\u2019un m\u00eame type sont identiques et ont la m\u00eame valeur (ex un billet de banque, ou un dans une certaine mesure un bitcoin)\n\nNon fongible c\u2019est donc l\u2019inverse :D donc Imagine que Picasso soit une blockchain et chacune de ses \u0153uvres un \u00ab\u00a0picatoken\u00a0\u00bb, ils sont tous uniques et peuvent donc avoir des valeurs tr\u00e8s diff\u00e9rentes pour tout un tas de raisons, subjectives comme objectives."}, {"text": "Gros r\u00e9sum\u00e9 :\nTu as un token (similaire a un titre de propri\u00e9t\u00e9) qui certifie que tu es l\u2019unique propri\u00e9taire d\u2019un objet (physique ou virtuel)"}, {"text": "Et surtout un token NFT n\u2019est pas divisible. On peut acheter 0,1 ether parce que c\u2019est un token ERC20 donc fongible mais on ne peut pas acheter 0,1 token cryptokitty qui sont des tokens ERC721 donc non fongible."}, {"text": "Y'a de \u00e7a oui. Je ne crois pas que les ETH soient consid\u00e9r\u00e9s comme des ERC-20 \u00e0 proprement parler par contre."}, {"text": "C'est magique la France, tu vas payer 2 ou 300 balles de cotisations puis derri\u00e8re on va te redonner des APL, des primes d'activit\u00e9, un ch\u00e8que \u00e9nergie, etc. Dans la foul\u00e9e 20 \u00e0 30% de tes cotisations auront servis \u00e0 payer le fonctionnement des divers organismes de collectes, de redistributions et les 300 commissions charg\u00e9s d'\u00e9tudier les bienfaits de la derni\u00e8re r\u00e9forme, d'\u00e9tablir des stats par tranche d'\u00e2ge, de secteur d'activit\u00e9 ou je ne sais quoi."}, {"text": "Je dois avoir rat\u00e9 une \u00e9pisode : en tant qu'autoentrepreneur tu paie actuellement 22.2% de cotisations.\n\nEt une baisse \u00e0 14% te fait r\u00e2ler ?\n\nCe sera justement ton faible revenu qui risque d'\u00eatre le point bloquant pour ton adh\u00e9sion \u00e0 la MDA. L'utilisation d'Indesign ne fait pas d'artiste, ni OpenOffice un auteur. Ils se tiennent alors aussi \u00e0 ton CA pour savoir si c'est r\u00e9ellement une activit\u00e9 professionnelle (vs. un loisir). Et l\u00e0, avec 400 Euro par mois, \u00e7a devient juste."}, {"text": "Salut, juste pour dire que j'\u00e9tais exactement dans la m\u00eame situation que toi (illu+graphisme sur divers sites en auto-entrepreneur) avec 400-600/mois\nAu final j'ai tout arr\u00eat\u00e9 pour me mettre au RSA, c'est beaucoup plus simple et \u00e7a m'\u00e9vite de m'arracher les cheveux"}, {"text": "Bienvenue en France ! L\u2019argent que tu gagnes ne t\u2019appartient pas, c\u2019est l\u2019Etat qui, dans sa grande g\u00e9n\u00e9rosit\u00e9, t\u2019autorise \u00e0 en garder 86%. Estime toi heureux et dit merci, de toute fa\u00e7on \u00e7a ne va durer et tu vas bient\u00f4t payer beaucoup plus."}, {"text": "14% cela peut sembler beaucoup, surtout sur un petit salaire, mais c'est peu compar\u00e9 aux 50-70% dans un r\u00e9gime plus classique (sarl/eurl-sas/sasu), avant IR bien s\u00fbr.\n\nMaintenant je connais peu le statut d'AE. Je l'avais utilis\u00e9 y'a 10ans, donc son imposition \u00e0 du changer un peu. \n\nD'apr\u00e8s https://www.portail-autoentrepreneur.fr/academie/statut-auto-entrepreneur/cotisations, tu serais plut\u00f4t dans la tranche basse selon ce que tu racontes. Et si ton entreprise \u00e9tait r\u00e9cente, y'avait moyen de profiter de l'ACRE pour payer moins de cotisations la premi\u00e8re ann\u00e9e (mais c'est s\u00fbrement trop tard maintenant)."}, {"text": "Conseil d'un ancien auto-entrepreneur : Il ne faut jamais oublier d'int\u00e9grer les charges dans ce que tu factures. Ces 14% doivent \u00eatre int\u00e9gr\u00e9s dans ta compta et dans tes calculs pour tes tarifs. J'ai arr\u00eat\u00e9 le statut auto parce que c'\u00e9tait un revenu compl\u00e9mentaire, sauf que j'avais mal calcul\u00e9 tout \u00e7a et que \u00e7a m'a co\u00fbt\u00e9 presque tout ce que je gagnais en charges et IR suppl\u00e9mentaire. J'ai jet\u00e9 l'\u00e9ponge, \u00e7a n'en valait pas la peine.\n\nPar exemple dans mon domaine, beaucoup d'autoentrepreneurs facturent le montant de la masse salariale globale : net+charges salariales+charges patronales d'un salari\u00e9 classique. Ils gagnent donc beaucoup plus que le salari\u00e9 classique en \u00e9change de pas de ch\u00f4mage, pas de formation etc..."}, {"text": "> Depuis 2019 je voyage \u00e0 l'\u00e9tranger (r\u00e9side de mani\u00e8re officielle en France)\n\nQuelqu'un peut m'expliquer comment c'est possible, \u00e7a ? Enfin, je crois conna\u00eetre la r\u00e9ponse mais j'appr\u00e9cierais qu'on \u00e9claire ma lanterne."}, {"text": "Exactement, si je demande une aide, je toucherais surement bien plus que ce qui m'est pr\u00e9lev\u00e9 au d\u00e9part."}, {"text": ">tu serais plut\u00f4t dans la tranche basse\n\nQuelle tranche basse ? L'AE ne conna\u00eet que la cotisation forfaitaire d\u00e8s le premier Euro."}, {"text": "Eh bien, c'est tr\u00e8s difficile d'exister de mani\u00e8re administrative sans avoir d'adresse. Exemple : Pour avoir un compte en Banque, il est obligatoire d'avoir une adresse. Il faut bien payer des imp\u00f4ts (ou du moins d\u00e9clarer) \u00e0 un endroit. Si tu n'as pas un Visa type travail/r\u00e9sident... bah tu es rattach\u00e9 \u00e0 ton pays d'origine."}, {"text": "En fonction de l'activit\u00e9 j'entendais."}, {"text": "> Il faut bien payer des imp\u00f4ts (ou du moins d\u00e9clarer) \u00e0 un endroit.\n\nOui, l\u00e0 o\u00f9 tu r\u00e9sides. Pas au pays mentionn\u00e9 sur ton acte de naissance.\n\n> bah tu es rattach\u00e9 \u00e0 ton pays d'origine.\n\nPas que je veuilles te dire comment vivre mais l\u00e0 je crois que tu fait une erreur. Si j'ai une bo\u00eete postale au P\u00e9rou, \u00e7a ne me donne pas l'opportunit\u00e9 de choisir des mes payer des imp\u00f4ts au P\u00e9rou. Tu crois que les immigrants ill\u00e9gaux en France font leur d\u00e9claration d'imp\u00f4ts \u00e0 leurs pays d'origine en attendant d'\u00eatre r\u00e9gularis\u00e9s?\n\n> Si tu n'as pas un Visa type travail/r\u00e9sident...\n\nOui, voil\u00e0 l'\u00e9clairement de ma lanterne. Je m'en doutais un peu. Encore une fois, tu fais ce que tu veux mais bon d'autant que je sache tu n'es pas dans la l\u00e9galit\u00e9."}, {"text": "En tant que graphiste, c'est du BNC ou (peu probable) du lib\u00e9ral. Donc la cat\u00e9gorie \u00e0 22%."}, {"text": "C'est vrai que ca ressemble a Alain de loin."}, {"text": "> Nourriture favorite : Escalgo, vin rouge   \n>  \n> Je ne suis pas bon en : Anglais \n\nY'a pas \u00e0 dire, je ne me lasserai jamais des clich\u00e9s.\n\n&#x200B;\n\n> L'habitude de n\u00e9gocier et de persuader est \"je vais vous dire quelque chose !!!\" \n\nC'est pas Alain le Fran\u00e7ais \u00e7a. C'est Nicolas Sarkozy par Laurent Gerra."}, {"text": "Serait ce donc \u00e7a la fameuse\"tenue r\u00e9publicaine\" ?"}, {"text": "J'ai vu \u00e7a sur le sous belge, je me suis dit que vous trouveriez \u00e7a int\u00e9ressant aussi !\n\nVoici la liste des pays : https://world-flags.org/\nEt voici la France en particulier : https://world-flags.org/europeanunion/france.html"}, {"text": "Alain le fran\u00e7ais?????? Tout le monde sait que c'est **Fran\u00e7ois** le Fran\u00e7ais."}, {"text": "\u00e7a me rappelle l'attaquant de l'\u00e9quipe de France dans Olive et Tom, appel\u00e9 Napol\u00e9on..... ah ces japonais"}, {"text": "Giovanni l'italien pour bien qu'on voit qu'il est italien ils lui ont dessin\u00e9s une tomate sur le plastron"}, {"text": "- Se.. Sempai, comment allons nous \u00e9viter les controverses sempiternelles qui d\u00e9ferlent quand on anthropomorphise des pays ? \n\n- YAOI POUR TOUT LE MONDE !!!"}, {"text": "Par contre les \u00e9paulettes sont tellement larges que si on met des panneaux solaires dessus \u00e7a alimente tout le bassin d'Arcachon"}, {"text": "Sur le lore de l'Italien apparement le fran\u00e7ais, l'italien et l'anglais sont un trio de lancier qui ont une attaque sp\u00e9ciale ensemble.\n\nla trad du site extrait : Giovanni, Alan et William sont appel\u00e9s \u00abtrois lanciers\u00bb et chacun a ses propres caract\u00e9ristiques, et on dit que lorsque trois lances sont rassembl\u00e9es, ils peuvent ex\u00e9cuter des comp\u00e9tences sp\u00e9ciales.\n\n \nJe sais pas quoi en penser mais j'ai envie d'en voir une s\u00e9rie."}, {"text": "Le Canada qui poss\u00e8de des fl\u00e8ches au sirop d'\u00e9rable qui peuvent soigner des alli\u00e9s..."}, {"text": "La cote d'Ivoire et le Senegal valent le coup d'oeil  hahaha x)\n\nEDIT : On notera l'attention du d\u00e9tail \u00e0 la main de Drogba !"}, {"text": "Surement un membre de l'equipe de foot d'Olive et Tom."}, {"text": "Le Pays de Galles est ind\u00e9pendant du coup ? Y a Perceval qui va \u00eatre content"}, {"text": "Non... Je ne peux pas revivre \u00e7a... J'ai d\u00e9j\u00e0 tout donn\u00e9 il y a 10 ans quand Hetalia \u00e9tait a la mode... Les yaois... Les fangirls... Les cosplays.... Piti\u00e9 !"}, {"text": "On s'en sort vraiment pas trop mal vu certains autres..."}, {"text": "Ils auraient pu nous demander notre avis, ou au se documenter un peu\u2026 [ce personnage](https://imgur.com/gallery/VYr0cWN) est nettement plus repr\u00e9sentatif."}, {"text": "Au champ de bataille"}, {"text": "Wow, ils sont vraiment gentils avec nous. J'aurais propos\u00e9 une version \u00e0 peine modifi\u00e9e de Super Dupont. ;)"}, {"text": "Pas con les panneaux solaires sur les \u00e9paules"}, {"text": "Si le mec porte la lance droite devant lui (genre porte drapeau), le drapeau est pas vraiment dans le bon sens ? Ou alors ils le portent \u00e0 l'horizontal dans le d\u00e9fil\u00e9 JO ?"}, {"text": "[Non mais Alain, tu t'es vu ?](https://m.youtube.com/watch?feature=youtu.be&t=159&v=UMGVxGR-TY0)"}, {"text": "Frederick de Fire Emblem!"}, {"text": "Ils ont pris un portrait de Napol\u00e9on, non, comme r\u00e9f\u00e9rence pour la cuirasse ? Un dans lequel il n\u2019est pas en armure\n\nPar contre, la lance est m\u00e9chant-cul !"}, {"text": "\u00e7a n'\u00e9gale pas encore Napol\u00e9on qui entre au stade sur son cheval blanc dans Olive et Tom, d\u00e9sol\u00e9"}, {"text": "Reaction de ma fille \"wouah le BG!\" mdr"}, {"text": "N\u00e9 un 15 f\u00e9vrier, c'est si beeeeeete ils ont rat\u00e9 le clich\u00e9 du lover n\u00e9 \u00e0 la Saint Valentin"}, {"text": "C'est pas nouveau"}, {"text": "French chad"}, {"text": "C'est tr\u00e8s probablement l'homme le plus classe du monde !"}, {"text": "Franchement il est plut\u00f4t cool"}, {"text": "C'est... Tellement... G\u00e9nial. \nMais vraiment s\u00e9rieusement ! Les Japonais sont tellement dou\u00e9s pour m\u00e9langer les styles ! \nCe dessin est excellent ! J'ai hate de voir l'ouverture des JO !"}, {"text": "Putain de weebs"}, {"text": "Sa jupe est un peu courte"}, {"text": "Au moins on a \u00e9chapp\u00e9 au b\u00e9ret et \u00e0 la marini\u00e8re cette fois."}, {"text": "Les noms meme pas connotes football... recoba drogba figo neymar gudjhonsen batistuta hagi navas puskas strasser cruyff mboma giggs...!"}, {"text": "En voil\u00e0 quelques autres :\n\n\nhttps://www.boredpanda.com/countries-reimagined-anime-samurai-tokyo-olympics-2020/"}, {"text": "Epic"}, {"text": "Magnifique mais o\u00f9 est Silver chariot??"}, {"text": "Ils auraient d\u00fb faire une baguette en guise d'arme"}, {"text": "On peut avoir la source pour voir tous les pays ? :o"}, {"text": "Le fant\u00f4me de l'\u00eele de la reunion"}, {"text": "C'est sympa les plateaux de jeu \"Qui est-ce ?\" en guise d'\u00e9paulettes, on n'y pense pas assez"}, {"text": "Pas de fleur de lys ?"}, {"text": "La classe."}, {"text": "Pur\u00e9e comme c'est kitch."}, {"text": "Mais \u00e7a n'a aucun sens."}, {"text": "Dommage que tout les dessins ne repr\u00e9sente que des hommes."}, {"text": "C'est... dommage que ce soit tous des hommes. :|\nMerci pour la parit\u00e9..."}, {"text": "C est fun et bon d\u00e9lire... Mais beaucoup de pays avec une peau bien trop claire..."}, {"text": "Pielle"}, {"text": ":olive-et-tom:"}, {"text": "Sans comparaison avec les autres c'est peu pertinent amha."}, {"text": "Hmmmm on en parle de [ca](https://ibb.co/dmbf1tg) ?  Ca fait moins d'une semaine qu'on parle de ce clich\u00e9 et paf il revient avec une force..."}, {"text": "> Pour les jeux olympiques\n\nComment tu le sais \u00e7a ? J'ai beau fouiller j'en trouve aucune mention sur le site."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Les turques vont aimer [leur repr\u00e9sentant](https://i.imgur.com/CWwhvNh.jpg) vu comment leur pays est traduit"}, {"text": "J'aimerais trop voir les autres"}, {"text": "Je dois avouer que le dessin m'a fait penser que j'\u00e9tais sur le subreddit r/FireEmblemHeroes tellement le dessin est impeccable"}, {"text": "C'est un nageur du coup ?"}, {"text": "O\u00f9 je peux voir les autres dessins?"}, {"text": "\u00c7a a des airs de CRS, je trouve que finalement c'est assez fid\u00e8le."}, {"text": "L'embl\u00eame de la R\u00e9publique est litt\u00e9ralement une femme...pourquoi ils ont dessin\u00e9 un homme ?"}, {"text": "Mais non, son vrai nom c'est Fran\u00e7ois le Fran\u00e7ais menfin!"}, {"text": "Nipponl\u00e9on le retour de l'empereur."}, {"text": "https://creapills.com/pays-drapeaux-personnages-anime-jo-tokyo-20190624"}, {"text": "I want him to fuck me like napoleon fucked over europe"}, {"text": "Je veux voir un jeu de baston avec ses personnages. Et les membres du conseil de s\u00e9curit\u00e9 en boss de fin."}, {"text": "Pour une fois que c'est pas Fran\u00e7ois le Fran\u00e7ais!"}, {"text": "Comment peux-tu ne pas adorer \u00e7a"}, {"text": "Pour les voir tous: [https://world-flags.org/](https://world-flags.org/)"}, {"text": "C'est la nature humaine qu\u2019on r\u00e9invente l'\u00e9mission \u201cHetalia\u201d de temps en temps."}, {"text": "Ca me rappelle G-Gundam, tout ca. Souvenir, souvenir\n\nEDIT: on est d'accord que c'est du \"fanart\" et pas qqc d'officiel pour les JO?"}, {"text": "Je sais pas si \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 post\u00e9 mais les autres personnages-pays sont visibles ici :  \n[https://blog.lingodeer.com/world-flags-anime-character/](https://blog.lingodeer.com/world-flags-anime-character/)"}, {"text": "Cey RaSciTE...."}, {"text": "Pour les japonais, ce qui repr\u00e9sente le mieux la France, c'est le 18e si\u00e8cle. L'angoisse quand m\u00eame \ud83d\ude04"}, {"text": "C'est hilarant comment les commentaires repr\u00e9sentent bien les Fran\u00e7ais : tout le monde qui trouve un truc pour exprimer son m\u00e9contentement, pas un putain de commentaire positif."}, {"text": "Han les affreux r\u00e9actionnaires ?? C\u2019est un m\u00e2le cys genre probablement h\u00e9t\u00e9rosexuel, moi personnellement \u00e7a me choque beaucoup!!!\nJ\u2019aurais plut\u00f4t vu un noir transgenre lesbien nomm\u00e9 \u00ab\u00a0makoumba\u00a0\u00bb, \u00e7a aurait mieux refl\u00e9t\u00e9 la richesse de la diversit\u00e9 fran\u00e7aise!\n\nFascistes !!!"}, {"text": "Honn\u00eatement ils auraient pu mettre un mec un peu plus basan\u00e9"}, {"text": "Ou \u00e0 Robert Redford, enfin plutot Robert que Redford"}, {"text": "P'tits yeux bleus"}, {"text": "Non, \u00e7a ressemble a tintin2loin"}, {"text": "J'ai souffl\u00e9 du nez"}, {"text": "Tu veux dire Delon ?"}, {"text": "Peut \u00eatre qu'il aime le B\u0153uf Bouleguinion aussi"}, {"text": "Putain je pensais que tu blaguais, mais c'est vraiment ce qu'ils ont mis en description!"}, {"text": "haha putain c'est des g\u00e9nies ces japonais"}, {"text": "Ah bah si tout les \u00e9l\u00e8ves \u00e9tait oblig\u00e9 de venir dans cette tenue moi je serais pour."}, {"text": "la hallebarde est \u00e0 d\u00e9poser \u00e0 la vie scolaire"}, {"text": "Cette tenue est quelque part entre le mousquetaire et le marine de l'espace.\n\nDonc pour r\u00e9pondre \u00e0 ta question: oui."}, {"text": "Je suis pas contre une tenue comme \u00e7a c'est styl\u00e9"}, {"text": "Ca se vaut, mais je vote quand m\u00eame pour [\u00e7a](https://www.canalbd.net/img/couvpage/86/9781612271866_cg.jpg)."}, {"text": "\u00c7a ressemble plus \u00e0 la tenue imp\u00e9riale. Il faudra crier Vive l'Empereur au d\u00e9but et \u00e0 la fin de chaque cours."}, {"text": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/BestOfFrance/comments/j0ytf9) !"}, {"text": "\n\n> Je ne suis pas bon en : Anglais\n\n> Nourriture favorite : Escargot, vin rouge\n\nGG les Japonais vous avez tout compris !"}, {"text": "I'm not good at : english\n\nFavorite food : Escargot, red wine\n\nSacr\u00e9 Alain !"}, {"text": "Les clich\u00e9s qu'ils sortent sur tout les pays sont tellement marrant mais inoffensif"}, {"text": ">Br\u00e9sil\n\n>Neimaru\n\nHahahahahaha"}, {"text": "Pays de Galles --> Gigs\n\nLituanie --> Skerla\n\nCameroun --> Mboma\n\nPays-Bas --> Cruijff\n\nHongrie --> Puskas\n\nCosta-Rica --> Navas\n\nRoumanie --> Haji\n\nCote d'Ivoire --> Drogba\n\nUruguay --> Recoba\n\nNig\u00e9ria --> Okocha\n\nAlbanie --> Bogdani\n\nIslande --> Gudjohnsen\n\nPortugal --> Figo\n\nBr\u00e9sil --> Neimaru\n\nIrlande --> Keen\n\nArgentine --> Batistuta\n\n\nCes messieurs aiment le football on dirait."}, {"text": "La Gr\u00e8ce... Euuuuh?"}, {"text": "Faut pas d\u00e9conner avec l'Islandais, on dirait. Ils ont pas fait de version f\u00e9minine? Il nous faut un peu de r\u00e8gle 63 dans tout \u00e7a!"}, {"text": "Merci, je suis en train d'apprendre les drapeaux gr\u00e2ce \u00e0 des bish\u00f4nen et j'adore \u00e7a."}, {"text": "Je vous d\u00e9conseille d'aller sur Pays de Galles et de regarder le bas de la tenue. J'aurais pr\u00e9venu."}, {"text": "Le [Canadien](https://world-flags.org/wp-content/uploads/2018/07/canada.png) ressemble \u00e0 Linux TechTip, co\u00efncidence ?"}, {"text": "Merciii"}, {"text": "J'ai envie de voir le personnage am\u00e9ricain lol"}, {"text": "\nF\u00e9licitations, ce post a \u00e9t\u00e9 s\u00e9lectionn\u00e9 dans [le bestof](http://reddit.com/r/BestOfFrance/comments/j0ytf9) !"}, {"text": "La Gr\u00e8ce a un style incroyable"}, {"text": "J'adore comme l'Afrique du sud est repr\u00e9sent\u00e9e par un noir, mais l'Australie par un blond aux yeux bleus. On leur dit ou pas... ?"}, {"text": "Bleuuuuuuu"}, {"text": "J'en ai bouff\u00e9 pendant plusieurs ann\u00e9es si \u00e7a pouvait \u00e9viter de revenir \u00e7a m'arrangerait XD"}, {"text": "Hahaha"}, {"text": "Pierre et Napol\u00e9on et leur attaque sp\u00e9ciale de *la tour Eiffel*!"}, {"text": "*fan fiction France-kun x Albion-chan intensifie*"}, {"text": "Le destin du monde est de voir Hetalia \u00eatre inventer \u00e0 nouveau au bout de quelques ann\u00e9es. \\*Scandinavia and the world\\*, \\*Polandball\\* puis ses versions anthropomorphiques, et maintenant le Japon r\u00e9invente Hetalia encore en se basant sur les drapeaux."}, {"text": "/r/MoeMorphism tourne au vinaigre"}, {"text": "C'est le style des \u00e9paulettes durant la [guerre de Genpei](https://i.pinimg.com/originals/77/2c/fe/772cfecbb34c27445134c99ad2b605ad.jpg)"}, {"text": "Le style anim\u00e9 n'a pas de perso pr\u00e9con\u00e7u noir, ils ont du mal \u00e0 bien faire pour les repr\u00e9senter du coup.\n\nMais bon les cheveux orange, jaune ou vert, \u00e7a fait franchement bizarre compar\u00e9 \u00e0 l'indien qui est pas mal bronz\u00e9 lui aussi"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Il en avait gros de ne pas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme tel."}, {"text": "Et pourtant..."}, {"text": "Tu penses \u00e0 Drogba l'ivoirien roux ?"}, {"text": "Les US qui ont le pire dessin et personnage :')"}, {"text": "Ce sera fait"}, {"text": "B\u00fbche-rond"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "C'est dommage vu la r\u00e9putation de queutards qu'on a au Japon"}, {"text": "La derni\u00e8re fois c'\u00e9tait avec des femmes il me semble. J'avais jamais vu la version avec des hommes perso"}, {"text": "lol"}, {"text": "C\u2019est la m\u00eame chose qu\u2019Hetalia, vraiment"}, {"text": "T\u2019es jamais all\u00e9 en Asie, toi...\n\nPour eux, c\u2019est normal. Du coup ils trouvent notre art un peu fade."}, {"text": "Vu comment les japonais ont l'habitude d'habiller/ dessiner les personnages fictifs f\u00e9minin, je pense que c'est moins r\u00e9voltant pour nous de ne pas les voir du tout."}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nAvant de poster ton propre contenu, nous aimerions que tu participes \u00e0 la communaut\u00e9, soit en postant d'autres sources, soit en commentant des soumissions d'autres redditeurs.\r\n\r\nreddit n'est pas une vitrine publicitaire, que l\u2019intention soit commerciale ou non !\r\n\r\nCette soumission a \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e. Tu peux cependant poster ton contenu dans le prochain topic \u00ab Dimanche Autopromotion \u00bb qui est post\u00e9 tous les dimanches.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "J'ai ador\u00e9 :\n\n* Favorite food : Kebab\n* Special skill : How to make doner kebab\n\nIls auraient fait un pokemon en forme de Kebab que \u00e7a ne m'aurait pas choqu\u00e9 \u00e0 ce niveau :p"}, {"text": "Quelqu'un a post\u00e9 le lien dans les commentaires\n\nUn top ten : [Persos](https://www.boredpanda.com/countries-reimagined-anime-samurai-tokyo-olympics-2020/)"}, {"text": "Quelqu'un a post\u00e9 le lien dans les commentaires \n\nUn top ten : [persos ](https://www.boredpanda.com/countries-reimagined-anime-samurai-tokyo-olympics-2020/)"}, {"text": "J'ai l'impression que les noms sont en rapport avec des noms de personnalit\u00e9s connues de chaque pays, comme Neimaru(Neymar) pour le Br\u00e9sil ou Justin pour les USA, ou m\u00eame Batistuta pour l'Argentine."}, {"text": "* clin d'\u0153il subtil au public *\n\nHein ? J'ai pas raison ? Non mais en vrai ?"}, {"text": ">Han les affreux r\u00e9actionnaires ??\n\nO\u00f9 \u00e7a?"}, {"text": ">\u00ab\u00a0makoumba\u00a0\u00bb\n\nVraiment ?"}, {"text": "Si tu veux troller \u00e9crit au moins cis correctement petit flocon de neige."}, {"text": "Malaisant..."}, {"text": "GODS, I WAS STRONG THEN\n\n^^j'esp\u00e8re ^^que ^^je ^^me ^^suis ^^pas ^^tromp\u00e9 ^^de ^^robert"}, {"text": "Ou que Raifort."}, {"text": "[C'est une boutade.](https://youtu.be/-wF6n9t5LxQ?t=268)"}, {"text": "Source ?"}, {"text": "On se revoit en juin quand il fera 35\u00b0 !"}, {"text": "Faudrait juste que la lame soit en mousse sinon on perdrait la moiti\u00e9 des gamins \u00e0 la 1\u00e8re r\u00e9cr\u00e9."}, {"text": "faut juste aller a l'\u00e9cole de Fire Emblem quoi"}, {"text": "Je suis contre, on peut rien mater \ud83d\ude22"}, {"text": "Pas hyper pratique dans les vestiaires"}, {"text": "perso je suis contre donner une lance au lyc\u00e9ens, mais ma s\u0153ur est urgentiste"}, {"text": "J'y voyais plus du grognard napol\u00e9onien que du mousquetaire."}, {"text": "les \u00e9pauli\u00e8res sont pas assez gigantesques pour un marine de l'espace"}, {"text": "\u00c7a dit \"escalgo\" quand tu changes le site en fran\u00e7ais, j'adore"}, {"text": "ouais, alors juste pour comparaison, le grec: \n\n>Loisir: faire du yaourt  \n>  \n>je ne suis pas bon en: action collective  \n>  \n>Comp\u00e9tence sp\u00e9ciale: divination du caf\u00e9.\n\nJe sens la grosse d\u00e9connade potache \u00e0 3h du mat doubl\u00e9 \u00e0 un \"lost in translation\" \u00e9pique. Et en terme de potentialit\u00e9 \u00e0 facher tout le monde, on bat tout les recors. Le fran\u00e7ais buveur de vin qui parle pas anglais c'est vraiment soft \u00e0 cot\u00e9 d'autres."}, {"text": "En vrai c'est assez ironique d'\u00eatre tacl\u00e9 sur son anglais par les japonais"}, {"text": "Et la formule 1 : Monaco = Charles. Et Finlande = Raikkonen."}, {"text": "Fedor pour la Russie et Bucao pour la Tha\u00eflande sont des l\u00e9gendes en sport de combat."}, {"text": "C'est inspir\u00e9 [de la figure du lion dans le kabuki et le noh, formes de th\u00e9\u00e2tre japonais,](https://www.straitstimes.com/sites/default/files/styles/article_pictrure_780x520_/public/articles/2014/11/14/ST_20141114_LISE_821695e_2x.jpg?itok=OSSK0ycQ&timestamp=1436776944) avec les longs cheveux qui repr\u00e9sentent la crini\u00e8re du lion. Le maquillage qui est mentionn\u00e9 dans la description est une r\u00e9f\u00e9rence au maquillage des acteurs du kabuki, et sa capacit\u00e9 \u00e0 utiliser ses cheveux longs pour sa magie est une r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 [la dance du lion,](https://youtu.be/1r8lfVoSBjQ?t=142) o\u00f9 l'acteur fait tournoyer sa longue chevelure.\n\n\n(pour les fans de manga, vous reconnaitrez probablement Jiraya, de Naruto, ou Kumadori du CP9 dans One Piece, qui sont \u00e9galement inspir\u00e9s de ces acteurs)"}, {"text": "Le grec c'est totalement le dernier boss du game"}, {"text": "\"Passe-temps: faire du yaourt\""}, {"text": "Angelopoulos est entr\u00e9 dans le tchat."}, {"text": "64. Y' effectivement pas besoin de beaucoup vu le mat\u00e9riel de d\u00e9part pour tomber dedans."}, {"text": "Je pige pas. C'est une blague sur le combo chaussette + tongue ou j'ai rat\u00e9 un truc obvious?"}, {"text": "Moi c'est le colombien que j'adore. Il pavane fi\u00e8rement avec son panier de caf\u00e9 et son panier de pi\u00e8ces d'or... Mais c'est EL GRINGO !!"}, {"text": "Petit probl\u00e8me de daltonisme de ton c\u00f4t\u00e9"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Tu pr\u00e9f\u00e8res le chevalier blanc ?"}, {"text": "En vrai elle \u00e9tait classe cette attaques, bien qu'elle contredisent quelques lois de la physique.\n\nEt niveau choix des noms, c'\u00e9tait mieux que ceux des italiens"}, {"text": "Allons allons, on sait tous que Albion-chan est parti parce qu\u2019il se sentait pas pr\u00eat pour une relation avec d\u2019autres pays, maintenant France-kun essaie de s\u2019attirer les faveurs de Germanie-sempai."}, {"text": "Si si, les animes ont bien un perso pr\u00e9con\u00e7u noir. Avec les grosses l\u00e8vres rouges, fa\u00e7on caricature raciste. Ca pourrait poser probl\u00e8me l\u00e0. ;)"}, {"text": "Il est Proven\u00e7al m\u00eame"}, {"text": "MDR - Je pense \u00e0 ceux qui font princesse hentai lol"}, {"text": "Non, \u00e0 Camara, le s\u00e9n\u00e9galais blond qui joue du djemb\u00e9 et aime les cacahou\u00e8tes..."}, {"text": "Zut. Je suis 'achement d\u00e9sappoint\u00e9 l\u00e0."}, {"text": "[https://i.reddit.com/r/europe/comments/byv3xl/japanese\\_artists\\_are\\_making\\_personification\\_of/](https://i.reddit.com/r/europe/comments/byv3xl/japanese_artists_are_making_personification_of/)\n\n&#x200B;\n\n\"Il y a 1 an\"."}, {"text": "Alors pour le coup, cette s\u00e9rie de dessin, tout les personnages sont kitch."}, {"text": "\u00c7a donne une impression de repr\u00e9sentation moindre de la part f\u00e9minine des JO, et personnellement \u00e7a me d\u00e9range. \n\nLes femmes ne sont d\u00e9j\u00e0 pas tr\u00e8s mises en avant dans le sport..."}, {"text": "Merci ! c'est [ce site](http://world-flags.org) l'original dcp"}, {"text": "Non mais je connais hein. J'encha\u00eenais sur le \"de loin\"."}, {"text": "Ah ! Ces gens qu'habitent pas dans l'Ouest.\n\nIci, c'est 10\u00b0 minimum et 25\u00b0 maximum xD"}, {"text": "*Rires de soldats Isra\u00e9liens et Saoudiens qui font leur service tous les jours sous cette temp\u00e9rature*"}, {"text": " \u00c7a les pr\u00e9pare pour le futur, nickel."}, {"text": "Ecoute, on doit tous faire des efforts pour limiter la transmission du covid."}, {"text": "Je vois \u00e7a comme une victoire totale et absolue."}, {"text": "\u00e7a c'est la version homme, si j'en crois tous les RPG auquels j'ai pu jouer, la version femme permet tr\u00e8s tr\u00e8s largement de mater \\^\\^"}, {"text": "Grognard napoleonien + samurai en tenue de champ de bataille."}, {"text": "Je trouve \u00e7a marrant la traduction automatique de Google parce que autant sur les petites phrases c'est tr\u00e8s mal traduit \u00e0 cause des diff\u00e9rences d'expression entre les deux langues autant les longs textes de cette pages sont tr\u00e8s bien traduits et forment des phrases compl\u00e8tes"}, {"text": "Y a de forte chances que ce soit aussi premier degr\u00e9, si tu as rencontr\u00e9 des Japonais, \u00e7a ne va pas souvent plus loin que les st\u00e9r\u00e9otypes"}, {"text": "Et France = Alain, pour le Professeur."}, {"text": "Ou Kanjuro dans One Piece aussi"}, {"text": "\u00c7a me rappelle Inu yasha moi\n\nhttps://world-flags.org/europeanunion/greece.html"}, {"text": "Et juste apr\u00e8s il y a une cutscene, et tu dois quand m\u00eame d\u00e9foncer l'Uruguay, qui \u00e9tait le vrai m\u00e9chant, m\u00eame si c'\u00e9tait ton alli\u00e9 pendant l'acte 2."}, {"text": "Tu peux le distraire avec des produits laitiers, c'est son point faible : \n> J'adore faire du yaourt grec et je suis plus heureux de penser au yaourt."}, {"text": "Ouais fin il se bat avec des fleurs ..."}, {"text": "\"Nourriture favorite : du vin\" \n\nIl y a appropriation culturelle l\u00e0."}, {"text": "Non non, c'est bien \u00e7a"}, {"text": "Ah oui, les yeux ne sont pas bleus. Le mec est juste tr\u00e8s tr\u00e8s blond et blanc. :/"}, {"text": "Rouge..."}, {"text": "D\u00e9sol\u00e9 j'ai pas la ref, c'est juste qu'avec Omar et Fred j'ai eu le droit \u00e0 fran\u00e7ois le fran\u00e7ais durant toute ma scolarit\u00e9 \u00e7a m'a suffit XD"}, {"text": "MACARONIII !"}, {"text": "Je ne saurais dire, je n'aimais pas le g\u00e9n\u00e9rique ni le ballon en 3D, du coup j'ai vite l\u00e2ch\u00e9 (j'ai d\u00e9couvert Pierre et Napol\u00e9on avec le JdG).\n\n\u00c7a donnait quoi les noms italiens ?"}, {"text": "Oui, mais cette manoeuvre n'est qu'un subterfuge pour rendre Albion-chan jaloux !"}, {"text": "C'est \u00e7a, du coup ils en ont plus depuis un certain temps. C'est un peu au feeling de chacun"}, {"text": "N'emp\u00eache que c'est une l\u00e9gende"}, {"text": "Et le crosspost sur r/france :\n\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/byoo8q/japanese_artists_are_making_personification_of/?utm_medium=android_app&utm_source=share"}, {"text": "Mon mauvais. D'ailleurs la vid\u00e9o avec les pays en version femme, c'\u00e9tait m\u00eame pas pour les JO, mais la [voici ](https://youtu.be/p9n3n9kFK18) pour ceux qui \u00e7a int\u00e9ressent"}, {"text": "Mon d\u00e9tecteur de Brestois s'est allum\u00e9"}, {"text": "25 maximum ? Hahahaha... I WISH."}, {"text": "C'est totalement faux. Mais ok."}, {"text": "J\u2019habite au Quebec\nMin -35, max 35\nOn fait le tour du thermom\u00e8tre !"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Je voudrais pas trop m'avancer mais il me semble qu'ils font tout \u00e7a en treillis."}, {"text": "Sauf que je suis attir\u00e9 par les hommes et je t'assure qu'il n'y a rien \u00e0 mater de mon c\u00f4t\u00e9..."}, {"text": "Je n'ai pas eu cette chance, mais j'ai aussi l'impression que les japonais vivent de fa\u00e7on plus isol\u00e9e que nous du monde ext\u00e9rieur. Une grande population et une culture tr\u00e8s dynamique qui font qu'il y a moins besoin d'aller chercher ailleurs de quoi se divertir, une barri\u00e8re de la langue plus grande, des voisins imm\u00e9diats  (Chine, Cor\u00e9e, Russie) avec des animosit\u00e9s anciennes et pas r\u00e9gl\u00e9es, peu d'\u00e9trangers au japon... Je me trompe peut \u00eatre... En tout cas, vu du Japon, l\u2019Am\u00e9rique du sud, l\u2019Europe et l\u2019Afrique sont tr\u00e8s loin."}, {"text": "Dans ce contexte, je pense que c'est plus Alain Delon qui a toujours une incroyable popularit\u00e9 en Asie orientale. \n\nComme la Belgique qu'ils ont appel\u00e9 Dardenne quoi."}, {"text": "Idem"}, {"text": "Apr\u00e8s avoir vu la C\u00f4te d\u2019Ivoire, le vieux sage vivant en ermite dans la for\u00eat que tu devras trouver pour apprendre la technique ancestrale."}, {"text": "Je suis Alaiiiin le fran\u00e7ais"}, {"text": "Je sais pas si c'est un cadeau empoisonn\u00e9 mais voil\u00e0.\n\nhttps://youtu.be/cfU_D1btz-U"}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=cfU_D1btz-U"}, {"text": "Des noms de p\u00e2tes"}, {"text": "Oh non, elle nous a fait royaliste :(\n\nDu coup, c'est compl\u00e9tement \u00e0 cot\u00e9 de la plaque."}, {"text": "Normandie, pr\u00e8s du Mont St Michel, mais le moiti\u00e9 d'entre nous se consid\u00e8rent bretons de toute fa\u00e7on"}, {"text": "Oui excuse, on descend parfois \u00e0 0\u00b0 en temps de grand froid."}, {"text": "Y a un certain nombre de chars modernes qui sont climatis\u00e9s (dont le Leclerc il me semble)."}, {"text": "Mouais, sous 35 degr\u00e9s avec un casque, des bottes, un gilet pare-balle et un fusil de 5kg... J\u2019appelle pas \u00e7a des vacances non plus."}, {"text": "Effectivement, \u00e7a laisse une bonne moiti\u00e9 de la population sur sa faim. Il y a une toute petite chance que les fesses soient expos\u00e9es mais c'est l\u00e9ger.\n\n&#x200B;\n\nIl va falloir te tourner vers les costume d'[Afrique du sud](https://world-flags.org/african/southafrica.html) ou de [Tuvalu](https://world-flags.org/oceania/tuvalu.html) pour trouver ton bonheur."}, {"text": "Qu'on sorte la guillotine pour cet Homme."}, {"text": "SPAGHETTIS, LAISSE PAS PASSER LE BALLON ! SPAGHETTIS NOOOOOOON \n\n\u00c9dit : \u00e7a me rappelle Grain de Riz \u00e7a."}, {"text": "Un normand qui se consid\u00e8re breton ? Qu'est donc devenu ma patrie si ch\u00e8re \u00e0 mon coeur ?"}, {"text": "Tra\u00eetre ! Prends-donc ton bas-vote !!"}, {"text": "Mais qu\u2019est ce que tu racontes"}, {"text": "J'ai d\u00e9j\u00e0 eu du 30 pendant 2 semaines d'affil\u00e9e donc bon."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Oui les Leclerc sont connus pour \u00e7a... ce qui me fait dire qu'ils doivent pas \u00eatre nombreux..."}, {"text": "Non mais on compare avec une armure de samoura\u00ef l\u00e0."}, {"text": "On l'a pr\u00eat\u00e9e aux \u00e9tats-uniens et ils l'ont toujours pas rendue. On lance la proc\u00e9dure de retour en retard double tamponn\u00e9e ?"}, {"text": "C'est le sud-manche. Les Bretons ont envahi la r\u00e9gion pour pouvoir reprendre le Mont St Michel"}, {"text": "C'est les sous-normands c'est normal \u00e7a ;)"}, {"text": "* ouvre son dico aux pages sarcasme, second degr\u00e9 et clich\u00e9 *"}, {"text": "Oui mais en combat, m\u00eame si tu as la clim tu ne l'allumes pas, pour \u00e9conomiser le carburant."}, {"text": "Tamponn\u00e9e"}, {"text": "GUILLAUME, AU SECOURS !"}, {"text": "Quelqu'un pour double tamponner ? C'est une QUESTION DE S\u00c9CURIT\u00c9 NATIONALE BON SANG DE BOIS !"}, {"text": "ptdr"}, {"text": "Je vais me sacrifier pour la France !\n\nDouble tamponn\u00e9e."}, {"text": "Merci Jacquard, la France vous est redevable !"}, {"text": "Mais enfin, vous voyez bien qu\u2019il s\u2019appelle Venodran !"}, {"text": "On a tous un Jacquard qui sommeille au fond de nous <3"}, {"text": "Tu peux le contacter sur r/Luqhamet"}, {"text": "Marty!!!"}, {"text": "\u00c7a ne me donne aucun r\u00e9sultat :/"}, {"text": ">Apr\u00e8s avoir lanc\u00e9 des projectiles contre la statue en plastique d\u2019un bison d\u2019un restaurant Buffalo Grill d\u2019Essey-l\u00e8s-Nancy (Meurthe-et-Moselle), en juillet dernier, un homme a \u00e9cop\u00e9 de 400\u2009\u20ac d\u2019amende, lundi 4\u00a0janvier. Il s\u2019est rendu \u00e0 l\u2019audience habill\u00e9 en torero. Celui-ci a souhait\u00e9 d\u00e9montrer \u00ab\u2009qu\u2019un objet en plastique poss\u00e8de plus de droits et de protections qu\u2019un animal de chair et d\u2019os\u2009\u00bb, explique-t-il dans un communiqu\u00e9."}, {"text": "> Celui-ci a souhait\u00e9 d\u00e9montrer \u00ab\u2009qu\u2019un objet en plastique poss\u00e8de plus de droits et de protections qu\u2019un animal de chair et d\u2019os\u2009\u00bb, explique-t-il dans un communiqu\u00e9.\n\nDommage pour lui, ce n'est pas la statue en plastique qui a des droits, mais son propri\u00e9taire."}, {"text": "Il faudrait surtout condamner Buffalo Grill pour le design inf\u00e2me de leurs restaurants qui est une tache dans tout paysage urbain."}, {"text": "r/paslegorafi"}, {"text": "Le roi des mouches"}, {"text": "C\u00e9pafo"}, {"text": "Son acte a r\u00e9ussi. Des millions ont ri, puis peut \u00eatre r\u00e9fl\u00e9chi 3 secondes au probl\u00e8me. Pour 400\u20ac c'est bien jou\u00e9."}, {"text": "C'est 1980. La fin du style MCM qui a \u00e9volu\u00e9 en modernisme essayant de renouer avec le pass\u00e9 apr\u00e8s le brutalisme sovi\u00e9tique. C'est l'\u00e9poque du faux art d\u00e9co style Playskool, les pastels plastiques, l'\u00e9poque o\u00f9 la fonction \u00e0 prim\u00e9 sur le style. Les Campaniles, les 4 pentes, les restoroutes, etc...\n\nLe faux style Am\u00e9ricain est discutable mais c'est surtout la visibilit\u00e9 qui est un probl\u00e8me. En voyant un Buffalo Grill tu sais que tu es dans une zone commerciale avec tout et rien. Tout \u00e0 consommer, rien pour te nourrir l'esprit."}, {"text": "sadainonsse!"}, {"text": "Oui, le style lui m\u00eame n'est en soit pas le probl\u00e8me, c'est juste les couleurs criardes et le toit gigantesque impossible \u00e0 rater qui agresse le badaud. \n\nDe plus en plus de villes essaient de supprimer ce genre d'architectures, pour ca d'ailleurs que les McDo moderne sont con\u00e7u pour s'int\u00e9grer dans le paysage urbain."}, {"text": "Il y a Passe Partout."}, {"text": "Carla Bruni fait 1,75m. C'est encore petit ? Peu sympa, il me semble que c'est le cas.\n\nNon, je rigole. J'ai lu que tu cherche des artistes."}, {"text": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Pierrick_Sorin\n\nMaintenant, je ne sais pas ce qu'il devient mais il y a 10 ans il faisait des trucs super cools."}, {"text": "Quelle r\u00e9gion ?"}, {"text": "Tu peux regarder les saisons culturelles des facs (bon, celles pr\u00e9vues les derni\u00e8res ann\u00e9es...) ? Ca t'indiquerait peut-\u00eatre si le cadre et le public les tentent ? \n\nEt y a des supers trucs qui s'y passent, en concert et en th\u00e9\u00e2tre notamment. Des expos, il y en a mais je connais moins, dans mon souvenir (perso donc \u00e7a vaut pas grand chose, et c'est sans doute mieux maintenant), les expos c'est souvent des accrochages peu adapt\u00e9s (genre resto U, ou biblioth\u00e8que, c'est pas l'id\u00e9al m\u00eame si c'est bien de faire sortir l'art des mus\u00e9es)."}, {"text": "Michel Petrucciani?"}, {"text": "Moi je fais des spectacles exp\u00e9rimentaux de 4 h en amateur.\nEnvoie moi un PayPal de 50\u20ac et je le fais."}, {"text": "Georges Rousse, il est c\u00e9l\u00e8bre maintenant ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "C'est sur que \u00e7a aurait de la gueule."}, {"text": "Oui j'aime beaucoup ! Je n'y avais pas pens\u00e9, je viens de le contacter. Merci beaucoup !"}, {"text": "Ile-de-France, vers Versailles."}, {"text": "Le bon bail, je vais carr\u00e9ment faire \u00e7a."}, {"text": "Quelle violence, je ne peux qu'approuver avec d\u00e9gout."}, {"text": "Carr\u00e9ment, contacte moi en MP avec un book ou des vid\u00e9os de ce que tu fais."}, {"text": "Pas suffisamment pour que je ne l'invite pas. Merci !"}, {"text": "Trois noms, trois contacts. Merci !"}, {"text": "Franchement, si tu arrives \u00e0 l'avoir, j'arrive direct !"}, {"text": "Whaou, si \u00e7a se trouve tu pourras te vanter d'avoir le 06 de PS."}, {"text": "L'arbre \u00e9mancip\u00e9 qui cache la for\u00eat de trafic humain.\n\nJe suis compl\u00e8tement pro l\u00e9galisation, mais il ne faut pas oublier que la l\u00e9galit\u00e9 seule ne suffit pas \u00e0 \u00e9liminer l'exploitation dans l'industrie du sexe."}, {"text": "C'est un chouette patronyme, Bertoulle Beaurebec."}, {"text": "> Elle continue en revanche \u00e0 tourner r\u00e9guli\u00e8rement dans des pornos \u00ab f\u00e9ministes et \u00e9thiques \u00bb.\n\nJ'avoue que je suis curieux mais aucune trace de ces travaux. Une source ?"}, {"text": "J'aime vraiment ce genre de personne capable de se f\u00e2cher avec tout le monde. La libert\u00e9."}, {"text": "**Extrait :**\n\n\u00ab Je suis une salope heureuse, une pute cultiv\u00e9e et r\u00e9fl\u00e9chie. \u00bb Les mots sont bruts, percutants. Dans les premi\u00e8res pages de \u00ab Balance ton corps \u00bb, le livre qu'elle a publi\u00e9 il y a quelques mois, Bertoulle Beaurebec se d\u00e9finit ainsi. En utilisant ce qui pourrait ressembler \u00e0 des oxymores.\n\n\u00ab Se r\u00e9approprier ces insultes, c'est aussi une mani\u00e8re de les vider de leur substance \u00bb, d\u00e9crypte cette jeune femme de 24 ans. Les codes et les cases, tr\u00e8s peu pour elle. La d\u00e9crire en quelques lignes rel\u00e8ve d'ailleurs de la gageure.\n\nAfrof\u00e9ministe, artiste, performeuse, fakir, avaleuse d'\u00e9p\u00e9e, cracheuse de feu, \u00ab pansexuelle \u00bb (le fait d'\u00eatre attir\u00e9, sentimentalement ou sexuellement, par un individu de n'importe quel sexe ou genre) d\u00e9sormais lesbienne, \u00e9crivaine, Bertoulle Beaurebec est aussi travailleuse du sexe. Escort jusqu'\u00e0 r\u00e9cemment, elle tourne \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement dans des films porno.\n\n**\u00abLe travail du sexe est celui qui me convient le mieux\u00bb**\n\nUn mode de vie assum\u00e9, choisi librement, sans aucune n\u00e9cessit\u00e9 \u00e9conomique. \u00ab J'ai toujours eu les ressources pour faire autre chose, assure-t-elle, silhouette longiligne dans son \u00e9l\u00e9gante robe noire, grands yeux en amande et piercing dor\u00e9 entre les narines. Mais si jamais je n'arrive pas \u00e0 vivre de mon art, le travail alimentaire qui me convient le mieux est celui du sexe. \u00bb"}, {"text": "En voil\u00e0 un sujet qui va g\u00e9n\u00e9rer des discussions cordiales ici !\n\nEDIT : En fait les discussions sont cordiales, d\u00e9sol\u00e9. Mais bon avec 38% de vote positifs c'est plus simple."}, {"text": "Je serais curieux de voir les pourcentages de prostitu\u00e9es qui le font librement comme elle, celles qui le font parce qu'elles ne trouve rien de mieux, et celles qui sont victimes de trafic d'\u00eatres humains..    \n\nJe pense bien que \u00e7a confirmerai ton image de l'arbre qui cache la for\u00eat, mais je n'avais jamais pens\u00e9 que des personnes puissent r\u00e9ellement choisir librement ce m\u00e9tier et le faire avec plaisir (ce qui semble \u00eatre le cas de cette personne)"}, {"text": "Personne ne dit que c'est suffisant, juste que c'est un pas dans la bonne direction."}, {"text": "L'arbre qui se pr\u00e9tend \u00e9mancip\u00e9. Rien ne prouve qu'elle le soit vraiment."}, {"text": "Elle est originaire du Groland."}, {"text": "Quelques exemples de personnalit\u00e9s dans la balise \"Personnalit\u00e9s marquantes\" https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Pornographie_f%C3%A9ministe"}, {"text": "Je n'ai pas, mais je me demande \u00e9galement \u00e0 quoi \u00e7a correspond !"}, {"text": "> Se r\u00e9approprier ces insultes, c'est aussi une mani\u00e8re de les vider de leur substance\n\nJ'ai beau ne pas approuver sa d\u00e9marche, je suis d'accord sur cette approche, c'est-\u00e0-dire d\u00e9dramatiser les mots en les transformant. Je me souviens de ce passage dans \"Lenny\", biopic sur Lenny Bruce, incarn\u00e9 par Dustin Hoffman (superbe, au passage). [Le vrai ici.](https://www.youtube.com/watch?v=IaRqDc41IFQ) Quand j'y fait r\u00e9f\u00e9rence, on me r\u00e9pond souvent que certains mots portent une histoire qu'il ne faut pas ignorer et qui sont charg\u00e9s n\u00e9gativement quoi qu'on fasse. Bruce aura au moins essay\u00e9. De plus, je ne suis pas noir, et je ne suis donc pas non plus une prostitu\u00e9e. Je ne peux donc pas parler pour les concern\u00e9s mais je peux au moins comprendre ce qu'essaie de faire Beaurebec, au niveau des mots."}, {"text": "Elle devrait se lancer en politique, elle a l'air parfaitement pr\u00e9par\u00e9e au cumul des mandats."}, {"text": "Commentaire indispensable s'il en est."}, {"text": "> Je serais curieux de voir les pourcentages de prostitu\u00e9es qui le font librement comme elle, celles qui le font parce qu'elles ne trouve rien de mieux\n\nComme tout les emplois ?"}, {"text": "Un peu de chiffres retrouv\u00e9s dans un commentaire que j'avais sauvegard\u00e9 sur le sujet :\n\n&#x200B;\n\n>La majeure partie de la prostitution, c'est exerc\u00e9 sous la contrainte de r\u00e9seaux mafieux m\u00eame dans les pays o\u00f9 la pratique est l\u00e9gale  \n>  \n> 74% du trafic humain destin\u00e9 \u00e0 l'exploitation sexuelle : [lien.](https://www.ouest-france.fr/societe/prostitution-mendicite-travail-force-la-traite-d-etres-humains-sevit-aussi-en-france-5859465)  \n>  \n>  \n>  \n>Aux Pays Bas, 95% des prostitu\u00e9es \u00e9taient n\u00e9erlandaise en 1960, plus que 20% aujourd'hui, avec une majorit\u00e9 de sans papiers. 4% seulement d'entre elles se sont enregistr\u00e9es depuis la l\u00e9galisation en 2000.  \n>  \n>En Australie, apr\u00e8s la l\u00e9galisation, le nombre de bordel a tripl\u00e9 et le nombre d'\u00e9tablissements ill\u00e9gaux d\u00e9passe le nombre des l\u00e9gaux. La prostitution infantile et le trafic humain ont aussi augment\u00e9 sur cette p\u00e9riode.   \n>  \n>[lien](https://www.cairn.info/revue-tiers-monde-2003-4-page-735.htm#)"}, {"text": "C'est tout le probl\u00e8me du porno bio \u00e9quitable, il est introuvable sauf sur Wikipedia.\n\nMerci pour la r\u00e9f ;)"}, {"text": "Tout \u00e0 fait, une insulte n'a que la force que lui donne la personne insult\u00e9e, en l'ignorant voire en l'acceptant l'insulte perd son sens."}, {"text": "Clairement pas, mais on est deux"}, {"text": "Oui, il y a beaucoup d'emplois pour lesquels cette statistique pourrait \u00eatre int\u00e9ressante en effet."}, {"text": "Merci pour ces informations !"}, {"text": "Ah bah c'est s\u00fbr que vu les engagements de ces personnes, je pensent qu'elles essaient d'\u00e9viter les sites mainstream."}, {"text": "Je relance et d\u00e9place mon pion de 5 cases."}, {"text": "\u00ab **Le d\u00e9calage est vertigineux entre l'\u00e9tendard de la libert\u00e9 d'expression brandi par Macron et le quotidien d'enseignants et d'artistes qui s'autocensurent** \u00bb\n\n*Par Michel Guerrin (R\u00e9dacteur en chef au \u00ab Monde \u00bb)*\n\nLes enseignants comme les artistes sont face au m\u00eame dilemme. C'est eux face \u00e0 leur public, que ce soient des \u00e9l\u00e8ves en classe, des lecteurs d'un roman, des visiteurs d'un mus\u00e9e, des spectateurs d'un film. Comment leur parler ?\n\nFace au cercueil du professeur Samuel Paty, \u00e0 la Sorbonne, Emmanuel Macron a brandi l'\u00e9tendard de la libert\u00e9 d'expression. Or le d\u00e9calage est vertigineux avec le rude quotidien d'enseignants et d'artistes, qui, pour \u00e9viter les ennuis, par peur aussi, s'autocensurent dans les sujets abord\u00e9s, les mots prononc\u00e9s, les images montr\u00e9es.\n\nCes derniers vivent ce que disent de multiples sondages : la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique. Mais chaque fois que de telles donn\u00e9es sont mises sur la table, des voix, surtout \u00e0 gauche, leur opposent les discriminations \u00e9conomiques et sociales \u2013 \u00e9videntes \u2013 que vivent les jeunes d'origine immigr\u00e9e. Et souvent elles taxent les auteurs de ces \u00e9tudes d'islamophobes.\n\nCe fut le sort de l'enqu\u00eate aupr\u00e8s de 7 000 lyc\u00e9ens La Tentation radicale ? (PUF, 2018) pilot\u00e9e par les sociologues Olivier Galland et Anne Muxel. Le sort du sociologue Hugues Lagrange qui, d\u00e8s 2010 dans Le D\u00e9ni des cultures (Seuil), pointait la famille et la religion comme causes du d\u00e9classement. Le sort des \u00e9crivains alg\u00e9riens Kamel Daoud et Boualem Sansal. Le sort, en 2012, de Sofie Peeters, pour son court-m\u00e9trage Femme de la rue , dans lequel elle se filme en cam\u00e9ra cach\u00e9e marchant dans un quartier de Bruxelles o\u00f9 vivent en majorit\u00e9 des musulmans, essuyant les mots \u00ab salope \u00bb ou \u00ab chienne \u00bb . Le sort de ceux qui ont point\u00e9 une hostilit\u00e9 lors de la minute de silence dans des \u00e9coles apr\u00e8s la tuerie \u00e0 Charlie Hebdo . Le sort de la Norv\u00e8ge qui, en 2016, devant l'afflux de migrants, a voulu leur apprendre \u00ab les codes culturels europ\u00e9ens \u00bb .\n\n**Trois postures similaires**\n\nToujours est-il que depuis les attentats de 2015 le nombre de festivals, de centres d'art, de th\u00e9\u00e2tres, de cin\u00e9mas en Europe qui ont annul\u00e9 ou \u00e9dulcor\u00e9 un projet par crainte de heurter les musulmans est effarant. Au point que l'humoriste et com\u00e9dien Guy Bedos avait pest\u00e9 : \u00ab L'autocensure confine \u00e0 la l\u00e2chet\u00e9. \u00bb Autre constat : les \u0153uvres r\u00e9centes qui interrogent les conceptions soci\u00e9tales des musulmans sont rarissimes alors qu'il en existe des tonnes qui les brossent en victimes.\n\nComment alors r\u00e9gler un probl\u00e8me qui n'est jamais repr\u00e9sent\u00e9 ? Cette question est justement pos\u00e9e dans une \u0153uvre de 2011 que l'on doit au r\u00e9put\u00e9 chor\u00e9graphe Lloyd Newson, entre paroles et danse : Can We Talk About This ? \u00ab Pouvons-nous parler de \u00e7a ? \u00bb Pouvons-nous parler des atteintes aux libert\u00e9s, dont les femmes ou homosexuels sont victimes, qu'imposent des musulmans en Europe ?\n\nTrois postures similaires sont de plus en plus fr\u00e9quentes : ne pas heurter pour l'artiste, ne pas faire de vagues pour l'enseignant, adopter \u00ab des accommodements raisonnables \u00bb pour les responsables politiques. Des enseignants confient qu'il devient difficile d'aborder dans certaines classes, sans faire jaillir la haine, des sujets comme les juifs et la Shoah, le droit des femmes, le sexe, la colonisation, l'homosexualit\u00e9, les signes religieux \u00e0 l'\u00e9cole, le 11-Septembre, Tariq Ramadan, Dieudonn\u00e9 et m\u00eame les cath\u00e9drales.\n\nDans son blog h\u00e9berg\u00e9 par Mediapart, le 18 octobre, Alrei, qui a enseign\u00e9 en Seine-Saint-Denis, ajoute que Madame Bovary pose probl\u00e8me. Peu importe que Flaubert ait r\u00e9volutionn\u00e9 l'art du r\u00e9cit. Mais face \u00e0 des \u00e9l\u00e8ves \u00ab pour la plupart issus de l'immigration, les plus v\u00e9h\u00e9mentes adversaires d'Emma \u00e9taient les filles. Elles la (\u2026) traitaient d'infid\u00e8le (mais pas au sens conjugal du terme), d'impure , de m\u00e9cr\u00e9ante\u2026 \u00bb .\n\n**Une multitude de petits renoncements**\n\nCertains ont regrett\u00e9 que Samuel Paty n'ait pas montr\u00e9 aux coll\u00e9giens une caricature moins crue que celle de Mahomet nu avec une \u00e9toile sur les fesses. C'est un peu comme dire, apr\u00e8s la tuerie \u00e0 Charlie Hebdo , que le journal l'avait \u00ab un peu cherch\u00e9 \u00bb . C'est ne pas comprendre que transiger sur des dessins autoris\u00e9s par la loi ouvre la voie au renoncement, par exemple \u00e0 enseigner la libert\u00e9 d'expression sans prononcer le mot \u00ab islam \u00bb.\n\nUne multitude de petits renoncements sont d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u0153uvre dans la culture, quand des mus\u00e9es bannissent toute complexit\u00e9 dans leurs textes afin de ne pas p\u00e9naliser le public des exclus ou remplacent les chiffres romains par les chiffres arabes (Louis XIV devient Louis 14).\n\nLe renoncement est en marche quand Mila, 16 ans, qui a insult\u00e9 l'islam \u2013 non les musulmans \u2013 sur Instagram re\u00e7oit encore des menaces de mort neuf mois plus tard sans que \u00e7a n'\u00e9meuve grand monde, nous raconte Le Point du 15 octobre. Ni quand Cyril Hanouna, sur la cha\u00eene C8, d\u00e9nonce les \u00ab propos abjects \u00bb de Mila, ajoutant qu' \u00ab elle fait bien de se faire toute petite \u00bb .\n\nOn sent pourtant un l\u00e9ger changement de climat. Qu'un artiste s'autocensure laisse indiff\u00e9rent. Quand le sujet concerne 870 000 enseignants, non. L'artiste incarne moins la R\u00e9publique que l'enseignant. Il n'est pas anodin que treize r\u00e9gions s'appr\u00eatent \u00e0 diffuser dans tous les lyc\u00e9es un livre de caricatures politiques et religieuses.\n\nLe verrou qui tiendra le syst\u00e8me ou le fera exploser, \u00e0 l'\u00e9cole comme dans l'art, s'appelle philosophie des Lumi\u00e8res. Elle est d\u00e9j\u00e0 \u00e9branl\u00e9e par ceux qui y voient l'h\u00e9g\u00e9monie plan\u00e9taire de l'homme blanc occidental alors qu'elle sert aujourd'hui \u00e0 d\u00e9fendre la libert\u00e9 de parole et d'art partout dans le monde. C'est pouvoir s'indigner quand le po\u00e8te irakien Alaa Mashzoub, pourfendeur des tabous politiques et religieux, est assassin\u00e9 en 2019.\n\nNous verrons ce que l'Etat fera pour soutenir les enseignants. Il serait inspir\u00e9 d'aider aussi les milliers de militants culturels, premier contact cr\u00e9atif des populations modestes. En 2017, apr\u00e8s l'attentat \u00e0 Nice, nous avions rencontr\u00e9 une artiste qui donnait des spectacles de marionnettes dans les \u00e9coles de quartiers difficiles. Elle \u00e9tait bless\u00e9e par des gamins qui lui disaient \u00ab tu es baisable \u00bb . Elle devait r\u00e9agir seule.\n\n*Cet article est paru dans La Matinale du Monde*"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Quels autres choix ont-ils ? personne n'a envie de mourir pour un dessin entre autre."}, {"text": "Je serais sur r/futurology je dirais que tout cela ressemble un peu trop \u00e0 des signaux faibles que \u00e7a va nous p\u00e9ter \u00e0 la gueule dans moins de 10 ans.\n\nJ'esp\u00e8re me tromper j'ai pas sp\u00e9cialement envie de devoir choisir entre les milices de faf et des mecs qui se prennent pour Daesh"}, {"text": "> des mus\u00e9es (...) remplacent les chiffres romains par les chiffres arabes (Louis XIV devient Louis 14)\n\n??????????????????"}, {"text": "Sale journal de droite, il faut censurer, c'est tout plein d'anecdotes discriminatoires, on a de meilleurs standards sur le sous."}, {"text": ">\u00ab Le d\u00e9calage est vertigineux entre l\u2019\u00e9tendard de la libert\u00e9 d\u2019expression brandi par Macron et le quotidien d\u2019enseignants et d\u2019artistes qui s\u2019autocensurent \u00bb\n\nLe d\u00e9calage est vertigineux entre Macron et tout le monde."}, {"text": ">Le sort des \u00e9crivains alg\u00e9riens Kamel Daoud\n\nLe mec s'est fait lyncher pour ses propos.\n\nOn salue en particularit\u00e9 les attaques de \"l'universitaire\" Fran\u00e7ois Burgat contre l'\u00e9crivain Kamel Daoud lorsque ce dernier a eu le crime de simplement d\u00e9fendre l'\u00e9galit\u00e9 hommes-femmes : \n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Fran%C3%A7ois_Burgat#Kamel_Daoud\n\nQuelle intelligence, quelle finesse d'analyse :\n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/916407722366717952\n\nJe met \"universitaire\" entre guillemets car je ne sais pas si on peut qualifier ainsi ce genre d'individus. C'est soit un idiot, soit un troll professionel avec un doctorat. \n\nEt Francois Burgat continue la provoc en d\u00e9fendant le CCIF : \n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/1314639823660032006\n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/1316511657959600129\n\nEn d\u00e9fendant Baraka City : \n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/1317924041689341955\n\nCa d\u00e9fend Tariq Ramadan en te citant Alain Soral  :\n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/1260839385366507520\n\nSympathie avec l'\u00e9norme raciste anti-blanc Houria Bouteldja qui serait \"victime d'une chasse au sorci\u00e8re\"\n\nhttps://twitter.com/frburgat/status/1315265842075107330"}, {"text": "> Dieudonn\u00e9\n\nson prochain spectacle aura lieu dans la rue, ou il marchera des jours durant, un sourire en coin"}, {"text": "Parlons aussi de la libert\u00e9 d'expression des musulmans tant qu'on y est. Pourquoi les musulmans n'ont pas le droit de critiquer les caricatures haineuses sans se faire traiter de terroriste ou de menteur ?"}, {"text": "Le terme \u00ab\u00a0jeunes d\u2019origine immigr\u00e9e\u00a0\u00bb est une auto-censure \u00e0 lui seul. Les portugais, polonais, espagnols etc se marrent bien. Non non, on parle bien des (attention sueurs froides) musulmans."}, {"text": "C'est un r\u00e9dacteur en chef en plus, pas un billet d'opinion standard"}, {"text": "C'est quand m\u00eame assez triste les gens qui consid\u00e8rent la chose politique et les faits sociaux comme une esp\u00e8ce de science binaire et manich\u00e9enne - bien ou mal - gentil ou m\u00e9chant - ami ou ennemi.\n\nOn le sait au moins depuis 2015 qu'il y a un certain discours dans les salles de classes.\n\nPeut \u00eatre que si on passait moins de temps \u00e0 tous se braquer les uns contre les autres parce que chacun pense un peu diff\u00e9remment que son prochain ('Dieu' merci) on aurait pu commencer \u00e0 faire un travail d'introspection depuis 2015 sur tout \u00e7a.\n\nPeut \u00eatre m\u00eame qu'en 5 ans, ce travail d'introspection aurait permis de penser collectivement une solution raisonn\u00e9e et raisonnable qui avec les moyens et les ressources n\u00e9cessaires aurait pu sauver une vie r\u00e9cemment perdue pour rien."}, {"text": "Le Monde est un affreux journal d'extr\u00eame-droite, c'est malheureusement la seule explication."}, {"text": "Le Monde est bas\u00e9"}, {"text": "C'est la r\u00e9alit\u00e9 telle qu'on peut la constater directement sur ce sub; plusieurs types qui nient les sondages pos\u00e9s sous leurs yeux."}, {"text": "> \"Ces derniers vivent ce que disent de multiples sondages : la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique. \n\nLe truc c'est que pas mal d'autres sondages remettent tout \u00e7a en perspective:\n\nJ'ai deux \u00e9tudes de l'ifop, une en 2019 et une en 2020, donc je pense que niveau actualit\u00e9, on est quand m\u00eame en plein dedans.\n\n60% des musulmans estiment que les valeurs de la r\u00e9publique passent avant les convictions religieuses. L\u00e0 o\u00f9 ce sondage donne raison \u00e0 la citation, c'est que sur les 40% de ceux qui ont r\u00e9pondu l'inverse, la majorit\u00e9 d'entre eux a moins de 25 ans.\n\n84% des musulmans estiment que les musulmans respectent les valeurs de la r\u00e9publique.\n\n29% des musulmans estiment que l'Islam est incompatible avec les valeurs de la soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise.\n\n**Sur un autre sondage**\n\nOn a un recul assez ph\u00e9nom\u00e9nal sur la question du voile int\u00e9gral, au point o\u00f9 on se demande pas si les sondeurs ont foir\u00e9.\n\n60% trouvaient \u00e7a \u00eatre une bonne chose en 2011 contre 31% en 2019.\n\n41% trouvent que l'Islam doit \u00eatre adapt\u00e9 sur certains points pour respecter la la\u00efcit\u00e9 Fran\u00e7aise (au m\u00eame niveau en 2011), 37% trouvent que c'est l'inverse (contre 29% en 2011). Sur cette question on trouve un plus grand nombre de ces jeunes qui soutiennent l'inverse, mais on est loin d'une grande majorit\u00e9.\n\n70% estiment que la la\u00efcit\u00e9 est ce qui leur permet de pratiquer l'Islam librement en France. Pas de grande diff\u00e9rence au niveau de l'\u00e2ge sur les sond\u00e9s.\n\n67% estiment que les homosexuels doivent en libres de vivre leur vie comme ils le souhaitent, chez les jeunes cette affirmation est encore plus \u00e9lev\u00e9e que la moyenne.\n\n65% estiment que la charia ne doit pas s'imposer par rapport aux Lois de la R\u00e9publique, l'inverse est un peu plus soutenu chez les jeunes (31% pour la charia chez les -25ans).\n\n\nDonc de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, on a des jeunes qui semblent plus revendicatifs sur certaines choses, mais de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale on est loin d'avoir une population jeune compl\u00e8tement aux antipodes de la communaut\u00e9 musulmane Fran\u00e7aise. Ce que montre le deuxi\u00e8me sondage c'est qu'au final, \u00e0 moins qu'il y ait eu un \u00e9norme changement, placer sa religion avant la R\u00e9publique \u00e7a veut tout et rien dire. C'est effectivement inqui\u00e9tant quand ces personnes vont suivre leur logique jusqu'\u00e0 estimer que la charia devrait s'imposer en France, mais \u00e7a ne veut pas forc\u00e9ment aller jusque l\u00e0 pour beaucoup. \n\nPour illustrer mon propos, si on regarde les deux derniers chiffres que j'ai sorti du sondage, on a plus de jeunes qui soutiennent la charia en France, mais plus de jeunes qui soutiennent le droit des homosexuels en France."}, {"text": "> la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique\n\nJe le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 chaque fois qu'on parle de ce sondage, mais je ne comprends pas comment on peut s'\u00e9tonner de ce r\u00e9sultat.    \nQue les croyants fassent passer une loi divine (donc \u00e9ternelle, parfaite et immuable) avant les lois qui r\u00e9gissent la soci\u00e9t\u00e9 me para\u00eet d'une telle \u00e9vidence, que ce qui m'\u00e9tonne c'est qu'on ait pas 100% de r\u00e9ponses positives.\n\nEt \u00e7a marche aussi sans la religion d'ailleurs : y'a pas mal de gens qui te diront qu'ils n'obeiraient pas \u00e0 une loi qu'ils trouvent injuste et immorale. \n\nFinalement la seule chose que \u00e7a montre, ce sondage, c'est qu'on est moins efficace \u00e0 induire une dissonance cognitive chez les jeunes (ou que les jeunes mentent moins que les vieux quand ils r\u00e9pondent \u00e0 un sondage, que ce soit \u00e0 la question \"\u00eates-vous croyant\" ou \"que faites-vous passer en priorit\u00e9\")"}, {"text": "> Ces derniers vivent ce que disent de multiples sondages : la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique. \n\nJe comprends pas la question, si t'es religieux, donc que tu crois en Dieu, un \u00eatre omnipotent cr\u00e9ateur de l'univers et du temps, que tu crois en l'au del\u00e0 et au jugement, bien s\u00fbr que tu mets ta religion avant \"la r\u00e9publique\".      \nApr\u00e8s \u00e7a va d\u00e9pendre de comment tu as appris ta religion, avec qui,  etc, et \u00e7a c'est s\u00fbrement approfondit dans d'autres questions mais je m'oppose \u00e0 la pertinence de cette premi\u00e8re, \u00e7a me semble compr\u00e9hensible d'un point de vue religieux de r\u00e9pondre oui \u00e0 cette question, surtout que \"la r\u00e9publique\" c'est un concept assez flou et tr\u00e8s libre \u00e0 interpr\u00e9tation."}, {"text": "Bienvenue dans la r\u00e9alit\u00e9\n\nT'inqui\u00e8te pas, \u00e7a va pas aller en s'arrangeant avec toutes ces conneries :)"}, {"text": "> signaux faibles\n\nSans jouer dans le pessimisme d\u00e9raisonnable, les signaux faibles c'\u00e9tait les \u00e9meutes en banlieue il y a dix ans.\n\nL\u00e0 c'est bon avec le nombre et la violence des attentats on peut parler de signal fort et que c'est pr\u00e9sentement en train de nous p\u00e9ter \u00e0 la gueule.\n\nMais bon, on peut toujours faire pire je suppose."}, {"text": "/s ?"}, {"text": "\u00c7a marche pas comme \u00e7a.\n\nTu as le droit de critiquer sans \u00eatre tu\u00e9 ou emprisonn\u00e9.\n\nLes autres ont le droit de te juger tes opinions.\n\nLa libert\u00e9 d'expression c'est le droit \u00e0 exprimer ses opinions, pas \u00e0 ne pas \u00eatre critiqu\u00e9."}, {"text": "Ils ont le droit de critiquer ils ont pas le droit de d\u00e9capiter, de menacer de mort ou de violence, d'appeler une fatwa.\n\nD\u00e9sol\u00e9 pour cette opinion raciste islamophobe et fasciste, mais en fait non."}, {"text": "> Pourquoi les musulmans n'ont pas le droit de critiquer les caricatures haineuses sans se faire traiter de terroriste ou de menteur?\n\nIls ont enti\u00e8rement le droit de le faire, tant que \u00e7a ne suive pas les pr\u00e9ceptes de la religion du meutre.\n\nCar le meutre des m\u00e9cr\u00e9ants figure absolument dans les textes les plus sacr\u00e9s (donc non-n\u00e9gociables) de l'islam.\n\n\\* * * \n\nOn s\u2019est bien mis d\u2019accord pour interdire la pornographie infantile; quel est le probl\u00e8me avec l\u2019interdiction de la religion du meutre?"}, {"text": "S'il y a des gens qui rejettent de telles critiques aux motifs que tu sugg\u00e8res ils ont tort de le faire. Cela \u00e9tant, je n'ai pas l'impression qu'il s'agisse d'un probl\u00e8me de masse en France. Les musulmans voulant se plaindre des caricatures de CH et consorts ne se privent pas de le faire et \u00e0 ma connaissance on ne les en emp\u00eache pas; en revanche, et c'est ce qui pose probl\u00e8me, un certain nombre en profite pour faire l'apologie de la violence. L\u00e0 on sort du cadre de la libert\u00e9 d'expression, j'esp\u00e8re que tu seras d'accord avec moi."}, {"text": "Qu'est-ce qui te permet de dire qu'ils sont musulmans ? La plupart ne se comportent pas comme tels."}, {"text": ">pas un billet d'opinion standard\n\nQu'importe s'il est un r\u00e9dacteur en chef? Quelqu'opinion n'est pas standard.  \nIl y a une r\u00e9alit\u00e9 sur le peur, qui est pour tous"}, {"text": "> On le sait au moins depuis 2015 qu'il y a un certain discours dans les salles de classes.\n\nJe dirais au moins d\u00e9but 2000 pour le grand publique avec [Les territoires perdus de la R\u00e9publique](https://fr.wikipedia.org/wiki/Les_Territoires_perdus_de_la_R%C3%A9publique) mais [Elizabeth Badinter replace le probl\u00e8me d\u00e9s 89](https://youtu.be/9NgL4jfhaSw?t=13) quand des jeunes filles se pointent \u00e0 l'\u00e9cole avec le voile. Son analyse de l'\u00e9poque \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 tr\u00e8s lucide d'ailleurs."}, {"text": "l'humanisme est pas en vogue. je vais me citer, j'aime bien faire \u00e7a :p\n\n> le discours c'est juste \"vous allez arr\u00eater d'\u00eatre des cons \u00e9go\u00efstes et m\u00e9chants bordel de merde ?\", ca devrait m\u00eame pas \u00eatre politique..."}, {"text": ">Peut \u00eatre m\u00eame qu'en 5 ans, ce travail d'introspection aurait permis de penser collectivement une solution raisonn\u00e9e et raisonnable qui avec les moyens et les ressources n\u00e9cessaires aurait pu sauver une vie r\u00e9cemment perdu pour rien.\n\nAh oui alors l\u00e0 Monsieur (ou Madame), non alors!\n\nC'est fini \u00e7a le temps o\u00f9 les gens r\u00e9fl\u00e9chissaient (pour le peu qu'il ait jamais exist\u00e9). \n\nMaintenant c'est le monopole du sentiment, de l'indignation, de la r\u00e9action \u00e0 chaud sur des infos toujours partielles et souvent carr\u00e9ment fausses, et de la guerre des clans \u00e0 coup d'insultes, sans jamais essayer de comprendre le point de vue des autres (ce qui serait un aveu de faiblesse).\n\nZavez bien du m\u00e9rite, mais faut vivre avec son temps!"}, {"text": "Je suis d'accord avec toi que \"placer sa religion avant la R\u00e9publique \u00e7a ne veux rien dire\". Sophie Scholl a sans doute eu raison de placer sa religion avant la \"R\u00e9publique\"\n\nIl y a \u00e9videmment d'\u00e9norme diff\u00e9rence sur la pratique de l'Islam entre les g\u00e9n\u00e9rations.\n\nEn revanche, 31% pour la sharia chez les -25% ans par exemple moi \u00e7a me fait flipper ; c'est un nombre colossal et de mon point de vue de mec-qui-a-grandi-en-banlieue-pourrie, c'est pas un effet cohorte (c'est pas que les gens vont se calmer \u00e0 26 ans), c'est une tendance lourde. Quand j'\u00e9tais en banlieue (ann\u00e9es 90), on avait tous les probl\u00e8mes de \"d\u00e9linquance\" // \"incivilit\u00e9s\" du monde, mais vraiment pas d'islamisme ou de rigorisme musulman.\n\n&#x200B;\n\nDe m\u00eame, 29% qui pense que les lois de la R\u00e9publique sont incompatibles avec celle de l'Islam.\n\nSi je suis optimiste, ils pensent juste \u00e0 la loi sur le voile \u00e0 l'\u00e9cole, je vois d'o\u00f9 ils viennent et cette diff\u00e9rence d'opinion n'est pas incompatible avec le vivre-ensemble.\n\nSi je suis pessimiste, ils pensent peut-\u00eatre aussi \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 des sexes, les droits des LGBT, ... Perso j'avais ballmark\u00e9 sur [un autre thread](https://www.reddit.com/r/france/comments/jf9lzx/les_caricatures_de_mahomet_seront_projet\u00e9es_sur/g9j8wnt?utm_source=share&utm_medium=web2x&context=3) \u00e0 entre \"5% et 28%, mais plus probablement 5% et 15% le nombre d'extremistes (qui ne sont pas exactement ceux qui pensent que les lois sont incompatibles).\n\n&#x200B;\n\nSur le voile int\u00e9gral - qu'est ce qui a recul\u00e9 ? Le fait de trouver que le voile int\u00e9gral est une bonne chose ou le fait de trouver que l'interdiction du voile int\u00e9gral est une bonne chose. SI c'est le premier, c'est peut-\u00eatre li\u00e9 \u00e0 l'interdiction du voile int\u00e9gral dans un paquet de pays musulman (eg S\u00e9n\u00e9gal), ce qui fait que les communaut\u00e9s ayant ces pays pour origine ont moins de raison de trouver cette mesure islamophobe."}, {"text": "> Ce que montre le deuxi\u00e8me sondage c'est qu'au final, \u00e0 moins qu'il y ait eu un \u00e9norme changement, placer sa religion avant la R\u00e9publique \u00e7a veut tout et rien dire.\n\nJ'ai aucune id\u00e9e de comment tu peux conclure cela avec les deux sondages IFOP: ils d\u00e9montrent bien avec des questions pr\u00e9cises que \u00e7a va plus loin que un truc aussi vague que tu le d\u00e9cris."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "> Je le r\u00e9p\u00e8te \u00e0 chaque fois qu'on parle de ce sondage, mais je ne comprends pas comment on peut s'\u00e9tonner de ce r\u00e9sultat.\n\nParce que cela d\u00e9montre un grand d\u00e9calage entre les valeurs de la R\u00e9publique et ceux qu'ils veulent."}, {"text": "Je suis d'accord. C'est une question pi\u00e8ge et ces jeunes musulmans ont une position que je trouve logique. Je suis ath\u00e9e et pour moi c'est \u00e9vident que les religieux qui disent que la R\u00e9publique passe avant les lois qui r\u00e9gissent si oui ou non leur \u00e2me subrira une \u00e9ternelle damnation mentent, \u00e0 d'autres ou \u00e0 eux-m\u00eames. C'est pas pour rien que les r\u00e9gimes politiques du pass\u00e9 se donnaient un caract\u00e8re divin."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": ">t'es religieux [donc tu] crois en l'au del\u00e0 et au jugement\n\nIl n'est pas \u00e9vident (\u00e0 part \u00e0 \u00eatre anthropocentrique voir \u00e9gocentrique) qu'un dieu cr\u00e9ateur doit aussi avoir envie de s'occuper \u00e0 trier les petites gens. J'invente rien, c'est Epicure qui le dit dans sa lettre \u00e0 M\u00e9n\u00e9c\u00e9e."}, {"text": "> L\u00e0 c'est bon avec le nombre et la violence des attentats  \n\nQu'ils soient violents, c'est presque un pl\u00e9onasme mais je crois que je suis encore \u00e0 l'ouest, on a beaucoup d'attentats en France?"}, {"text": "\u00c9videmment il rigole. Et il a un point, tu peux te faire ban ici pour dire des trucs pareils."}, {"text": "Factuellement les musulmans n'ont pas le droit d'exprimer leurs opinions en France. G. Darmanin l'a bien montr\u00e9."}, {"text": "Non ils n'ont pas le droit de critiquer. Voil\u00e0 ce qui se passe quand ils critiquent : https://twitter.com/LCP/status/1319639271452626945\n\nOn appelle \u00e0 la dissolution de leurs structures sur tous les plateaux t\u00e9l\u00e9."}, {"text": "Donc quand quelqu'un commet un crime, \u00e7a retire le droit des autres de faire quoi que ce soit ? Parce que l\u00e0 \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 c'est pas le tueur qu'on a envie de dissoudre."}, {"text": "http://chartsbin.com/view/1454\n\ntu disais ?"}, {"text": "Bah interdit le judaisme et le christianisme tant que tu y est puisque la bible et la torah incitent au meurtre et puis tu reviendra nous parler de laicite. Et puis bon le meurtre si c'est attacher des nonnes entre elles apres les avoir violees puis les jeter dans la seine ca passe, on appel ca notre \"heritage republicain\"."}, {"text": "> un certain nombre en profite pour faire l'apologie de la violence\n\nfaux"}, {"text": ">La grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l\u2019islam avant la R\u00e9publique. Mais chaque fois que de telles donn\u00e9es sont mises sur la table, des voix, surtout \u00e0 gauche, leur opposent les discriminations \u00e9conomiques et sociales \u2013 \u00e9videntes \u2013 que vivent les jeunes d\u2019origine immigr\u00e9e.\n\nFaut lire l\u2019article avant de commenter"}, {"text": "ce qu'il veut dire, c'est que ce genre de discours n'est pas tenu par un invit\u00e9 quelconque, qui pourrait etre plac\u00e9 plus \u00e0 droite que Le Monde. Ni par un journaliste lambda. Mais par le redac chef du Monde, qui est un journal honn\u00eatement, plutot plac\u00e9 \u00e0 la gauche gentillette-bisounours-padmalgam.\n\nSi MEME Le Monde fait ce genre de constat c'est qu'un certain cap a \u00e9t\u00e9 franchit. Imagine si le redacchef du figaro disait que, quand m\u00eame, on est un peu vache niveau immigration et que le rafale c'est pas si bien ca"}, {"text": "2002 pour les premiers articles sur les no go zones en france dans les journaux ricains.\n\nMais bon \u00e7a faisait bien rigoler chez nous."}, {"text": "Georges Bensoussan et Elizabeth Badinter sont des sources fiables et objectives, c'est bien connu."}, {"text": "Ca ressemble pas mal a une citation de J\u00e9sus dans [son meilleur film](https://www.google.com/url?sa=t&rct=j&q=&esrc=s&source=web&cd=&cad=rja&uact=8&ved=2ahUKEwi437iclsvsAhVioXIEHe9hAKsQyCkwAHoECAIQAw&url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3D-xSORIDw1Sg&usg=AOvVaw0MPkK4XHZcNEPSQeHlc3RU)"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "C'est triste ce cynisme. Et le plus triste, c'est que je le partage :("}, {"text": "> En revanche, 31% pour la sharia chez les -25% ans par exemple moi \u00e7a me fait flipper\n\nJe ne suis pas entrain de dire que tout va tr\u00e8s bien madame la Marquise, mais qu'il faut relativiser. \n\nOn a une partie non n\u00e9gligeable de la population musulmane qui a des id\u00e9es contraires aux valeurs de la r\u00e9publique et si on compare cette partie non n\u00e9gligeable, elle est sup\u00e9rieure \u00e0 la moyenne nationale. Par exemple l'acceptation de l'homosexualit\u00e9 est plus faible chez les musulmans alors qu'elle est plus tol\u00e9r\u00e9e chez toutes les autres tranches de la population (juifs, cathos, ath\u00e9es).\n\nEt c'est effectivement inqui\u00e9tant, mais on est loin d'une vague massive d'islamisation amha, les sondages montrent un portrait bien plus complexe que certains veulent dresser. \n\nLes jeunes musulmans sont comme les jeunes en g\u00e9n\u00e9ral je pense, plus d'immaturit\u00e9, plus de jeunes influenc\u00e9s par les r\u00e9seaux sociaux, des gens en manque de repaires ou en pleine crise d'autorit\u00e9. Je ne dis pas que tous ces jeunes sont excusables, mais je pense que \u00e7a explique en partie cette grande diff\u00e9rence.\n\n> Sur le voile int\u00e9gral - qu'est ce qui a recul\u00e9 ?\n\nL'acceptation de l'interdiction a recul\u00e9, et je trouve \u00e7a assez fou de voir en quelles proportions \u00e7a s'est fait sur une dur\u00e9e assez limit\u00e9. J'imagine que pour un tel changement radical, doit avoir un truc d'actualit\u00e9 qui s'est pass\u00e9 et que j'ai oubli\u00e9."}, {"text": "Ah bon ? T'arrives \u00e0 d\u00e9finir un portrait typique du jeune musulman Fran\u00e7ais toi ?\n\nQuand il te dit qu'il pr\u00e9f\u00e8re les valeurs de sa religion en premier avant la r\u00e9publique mais qu'il soutient la libert\u00e9 pour les homosexuels, c'est pas tr\u00e8s clair non."}, {"text": "Compte de m\u00eame pas une heure, premier post:\n\n> Polls show that about two thirds of young muslims in France say they follow Islamic Law over the Laws of the Republic.\n\n\nJe comprends pourquoi t'es sal\u00e9 en fait, mon commentaire debunk ton bullshit haineux."}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Les propos discriminatoires ne sont pas tol\u00e9r\u00e9s sur ce subreddit.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Y'a des \u00e9quivalents en Islam, t'es cens\u00e9 ob\u00e9ir \u00e0 l'autorit\u00e9 politique de la m\u00eame mani\u00e8re qu'un Chr\u00e9tien, y'a m\u00eame une r\u00e8gle qui t'autorise \u00e0 renoncer \u00e0 ta foi sous la menace ou la torture et qui est gentiment manipul\u00e9e/torsionn\u00e9e par les visiteurs de fdesouche, \u00e0 manger si le ramadan c'est trop dur, \u00e0 manger du porc si y'a que \u00e7a, etc.      \nMais le probl\u00e8me c'est qu'en l'\u00e9tat actuel les pays musulmans sont pour la plupart sous des dictatures, \u00e7a donne une autre situation probl\u00e9matique quand c'est les wahhabistes qui donnent l'exemple et chez des jeunes o\u00f9 l'acc\u00e8s au savoir scolaire est faible, l'acc\u00e8s au savoir religieux l'est \u00e9galement donc \u00e7a \"suit ce qui se dit\". Je dis \u00e7a parce que la p\u00e8re de ma copine est th\u00e9ologien sp\u00e9cialis\u00e9 en islam, et son discours n'a rien \u00e0 voir avec ce que j'ai entendu quand j'ai grandis.    \nToujours en est-t-il que la question cit\u00e9e dans l'article ne d\u00e9montre rien."}, {"text": "> Chez les Chr\u00e9tiens tu as : \"Il faut rendre \u00e0 C\u00e9sar ce qui appartient \u00e0 C\u00e9sar ; et \u00e0 Dieu ce qui est \u00e0 Dieu.\", du coup c'est clairement expliqu\u00e9 dans les \u00e9vangiles qu'il faut se soumettre au pouvoir civil.\n\nOn le voit en Pologne, au Br\u00e9sil et aux US. \n\nD\u00e9sol\u00e9 mais c'est tellement ridicule et hypocrite de sortir une petite phrase d'un gros ouvrage tr\u00e8s contradictoire comme la bible. \n\nSinon, entre 300 et 1800  l'\u00e9glise catholique \u00e9tait le pouvoir le plus important en Europe."}, {"text": "https://i.pinimg.com/originals/3f/ec/80/3fec80ec651c212d458f39dbb2ac5d15.jpg"}, {"text": "\"Beaucoup\" c'est une question de point de vue. Apr\u00e8s tout le terrorisme c'est par nature anecdotique.\n\nMais il y a clairement une tendance de fond. Et si la France est le pays le plus touch\u00e9 d'Europe par le terrorisme islamiste (en nombre d'actes) ce n'est sans doute pas par hasard.\n\n[Il y a une \u00e9tude faite par un think-tank lib\u00e9ral avec des chiffres complets sur 40 ans si \u00e7a t'int\u00e9resse.](http://www.fondapol.org/etude/les-attentats-islamistes-dans-le-monde-1979-2019/)"}, {"text": "Il y en a tellement qu'on en oublie... Qui se souvient de l'attentat de la pr\u00e9fecture de police de Paris, pourtant il y a un an a peine ?"}, {"text": "Oui. Et on en a \u00e9norm\u00e9ment qui sont d\u00e9jou\u00e9s et dont on entend pas parler."}, {"text": "Je me trompe peut-\u00eatre mais j\u2019ai l\u2019impression qu\u2019il y en a 1 tout les 6 mois."}, {"text": "Darmanin n'est ni juge ni legislateur. Comme tous les cons, il a le droit de s'exprimer. Ce qu'il raconte n'en devient pas la v\u00e9rit\u00e9 pour autant."}, {"text": "> tu disais ?\n\nQu'\u00e0 la fin du film, le petit chien est revenu \u00e0 la maison, \u00e0 la plus grande joie de tout le monde."}, {"text": "Ai-je vraiment besoin de te renvoyer \u00e0 n'importe quel commentaire twitter pour que tu voies de tes yeux des musulmans qui disent \"c'est bien fait il n'avait qu'\u00e0 pas insulter le proph\u00e8te\" ou ce genre de chose ? Pour le coup c'est vraiment pas dur \u00e0 trouver, par ex. l\u00e0 \u00e7a m'a pris 10 secondes : https://www.leparisien.fr/faits-divers/une-etudiante-condamnee-avec-sursis-pour-avoir-ecrit-que-samuel-paty-meritait-de-mourir-23-10-2020-8404713.php"}, {"text": "Encore une fois, c'est pas parce que quelqu'un place l'islam avant quoi que ce soit qu'il est musulman. Donc je te pose la question encore : qu'est-ce qui te permet de dire qu'ils sont musulmans ?\n\nEt j'en rajoute: qu'est-ce qui te fait dire qu'ils suivent l'islam \u00e0 la lettre ? J'arr\u00eate pas de rencontrer des \"jeunes maghr\u00e9bins qui placent l'islam avant la r\u00e9publique\" mais qui vont en bo\u00eete. Donc quel est tom crit\u00e8re ?"}, {"text": "On avait eu une palanqu\u00e9e d'\u00e9missions pour nous dire \u00e0 quel point c'\u00e9tait d\u00e9bile et insultant. Par contre plusieurs de mes coll\u00e8gues f\u00e9minines me disent \u00e9viter de se mettre en jupe et porter des longs manteaux qui cachent tout d\u00e8s qu'elles doivent passer par le nord de Paris pour \u00e9viter de se faire traiter de sales putes fran\u00e7aises. Tout va bien."}, {"text": "\u00ab no-go-zones \u00bb que personne n'est capable de pointer sur une carte, c'est ballot."}, {"text": "nan le soucis avec les no go zones c'etait l'exageration des lieux et des niveaux.\n\non en parlait depuis longtemps des zones de non droit ou la police ne va plus genre certaines cites en banlieues, le mec de fox c'etait genre 'a paris plus personne ne marche a gare du nord sans son couteau'"}, {"text": "\"Ainsi s'\u00e9teint la libert\u00e9... Sous une pluie d'applaudissements\"\n\nQuelle est ton opinion sur cet apprenti Napol\u00e9on ? J'ai tendance \u00e0 penser que ce pays est presque pr\u00eat pour une cueillette fasciste, et que \u00e7a ne tient qu'\u00e0 l'absence de cr\u00e9dibilit\u00e9 des apprentis dictateurs pr\u00e9sent\u00e9s."}, {"text": "Je suis curieux de ton origine socio-culturelle pour avoir un tel point de vue?"}, {"text": "La tentative de relativisation que tu fais ici est litt\u00e9ralement ce qui nous a conduit \u00e0 la situation d'aujourd'hui: \"mais non c'est pas si terrible, faut pas croire ce que disent les musulmans eux-m\u00eame, non c'est pas si important ni inqui\u00e9tant\", et compagnie.\n\nSi, c'est profond\u00e9ment inqui\u00e9tant. Si, c'est une vague massive d'islamisation. Si, ces jeunes sont en train de se radicaliser de plus en plus, car un discours guerrier et une doctrine de propagande sont d\u00e9ploy\u00e9s afin d'aller dans ce sens; on a un ennemi id\u00e9ologique sous les yeux en train de tout faire pour s'en prendre \u00e0 nous. Tant qu'on continue \u00e0 dire \"non c'est pas si grave\", lui continue de prendre du terrain."}, {"text": "Point A : je suis beaucoup plus inquiet de l\u2019\u00e9volution que du niveau absolu, et je pense (\u00e9videmment gut feeling) que ce n\u2019est pas une question d\u2019\u00e2ge mais vraiment une diff\u00e9rence dans la relation \u00e0 la religion qui va continuer quand ces jeunes vont vieillir\n\nPoint B sur la Burqa : peux \u00eatre les positions de l\u2019Etat et de la \u00ab\u00a0droite\u00a0\u00bb  compl\u00e8tement conne sur le burkini sur les plages et sur le truc pour courir islamique (oublier le nom) ont \u00e9rod\u00e9 la legimit\u00e9 pour dire que la Burqa c\u2019est mal. \u00ab\u00a0Tout ce qui est excessif est d\u00e9risoire\u00a0\u00bb\nOu alors, plus d\u2019acces sur les r\u00e9seaux sociaux \u00e0 des pr\u00e9dicateurs qui te disent que la burqa c\u2019est top."}, {"text": "Tu lis les chiffres de travers: on a environ le m\u00eame pourcentage \u00e0 mettre en premier la religion avant la r\u00e9publique et \u00e0 penser que les homosexuels ne doivent vivre une vie normale.\n\n- En France, la loi islamique, la charia, devrait s\u2019imposer par rapport aux lois de la R\u00e9publique --> 27% d'accord\n- Les homosexuels devraient \u00eatre libres de vivre leur vie comme ils le souhaitent --> 26% pas d'accord\n\nDonc je pense que tu as oubli\u00e9 d'inverser quand tu es arriv\u00e9 \u00e0 ce passage. La deuxi\u00e8me question tu dois regarder dans les \"pas d'accord\" ... et on retrouve le m\u00eame r\u00e9sultat \u00e0 1 point pr\u00e8s. Difficile d'imaginer qu'il s'agit l\u00e0 d'une co\u00efncidence. D'ailleurs en regardant les deux sondages, on retombe quasiment \u00e0 chaque fois sur cette proportion: entre 26 et 30%, selon les questions pos\u00e9es.\n\nDonc oui, il n'y a pas UN portrait identique, mais un portrait robot qui va correspondre pour 80-90% des sond\u00e9s r\u00e9pondant mettre en avant les lois islamiques avant celle de la r\u00e9publique, oui."}, {"text": "> Ces derniers vivent ce que disent de multiples sondages : la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique.\n\n> ton bullshit haineux.\n\nLe bullshit haineux du *Monde*, stp."}, {"text": "Ben si. C'est juste que \"ne paie pas d'imp\u00f4t \u00e0 une autorit\u00e9 impie\" n'est pas une loi religieuse dans le christianisme. \n\nEn revanche tu as eu (dans les l\u00e9gendes dor\u00e9es du moins) des tas de chr\u00e9tiens qui refusaient l'obligation de sacrifier \u00e0 l'empereur, parce que \u00e7a allait \u00e0 l'encontre de leur religion.   \nO\u00f9 aujourd'hui des m\u00e9decins qui refusent de pratiquer des avortements, si tu veux un exemple plus r\u00e9cent."}, {"text": "Je suis pas tr\u00e8s au fait niveau th\u00e9ologie, tu dois avoir raison. J'essayais juste de me mettre dans les bottes d'un religieux."}, {"text": "C'est vrai que la situation il y a 1700 ans a beaucoup de rapport avec notre situation actuelle. Et a ma connaissance les chr\u00e9tiens aux USA respectent la loi on voit pas sp\u00e9cialement ou tu veux en venir."}, {"text": "Il utilise la police et il repr\u00e9sente l'ex\u00e9cutif. Pourquoi tu fais semblant ?"}, {"text": "> C'est pas des vrais musulmans\n\nUn peu comme \"c'est pas du vrai communisme\" ou \"c'est pas un lib\u00e9ral\"."}, {"text": "Ce sont des wesh qui nous pourrissent la vie, peu importe la terminologie."}, {"text": "> An early usage of the term regarding Europe was in a 2002 opinion piece by David Ignatius in The New York Times, where he wrote about France, \"Arab gangs regularly vandalize synagogues here, the North African suburbs have become no-go zones at night, and the French continue to shrug their shoulders.\" Ignatius said the violence resulting in the no-go zone had come about due to inequality and racism directed towards French people of colour.[37] La Courneuve, a poverty-stricken municipality (commune) in the Paris region whose residents felt the authorities had neglected them due to racism - was described by police as a no-go zone for officers without reinforcements.[38] \n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/No-go_area#France"}, {"text": "> Recently, in a January 10 segment, so-called expert Nolan Peterson appeared on the network to explain that there were 741 Muslim-dominated \"no-go zones\" around France, in which French law is powerless and al-Qaeda recruits on the streets. \n\nhttps://www.vox.com/2015/1/16/7553975/fox-no-go-zones"}, {"text": ">  J'ai tendance \u00e0 penser que ce pays est presque pr\u00eat pour une cueillette fasciste, et que \u00e7a ne tient qu'\u00e0 l'absence de cr\u00e9dibilit\u00e9 des apprentis dictateurs pr\u00e9sent\u00e9s.\n\nJe m\u2019attends pleinement \u00e0 ce que Maqueron serre s\u00e9rieusement la vis aux islamistes, histoire de couper l'herbe sous le pied du Front National (moi, j\u2019appelle pas un chat un greffier)\u2026"}, {"text": "Honn\u00eatement, je pense que tu aurais des surprises \u00e0 recouper point de vue politique et origine socio-culturelle. Il y a certes des tendances, mais il y a aussi pas mal de positions \u00e0 l'oppos\u00e9 de ce qu'on pourrait penser."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Euh non, ma tentative de relativisation c'est tout simplement mettre du contexte \u00e0 ces chiffres en donnant d'autres chiffres ind\u00e9niables."}, {"text": "C'est un peu ca qui transparait de ce sondage ifop, tu as environ 1/4 de musulmans absolument pas integr\u00e9s qui te sort des absurdit\u00e9s du genre."}, {"text": "> Tu lis les chiffres de travers: on a environ le m\u00eame pourcentage \u00e0 mettre en premier la religion avant la r\u00e9publique et \u00e0 penser que les homosexuels ne doivent vivre une vie normale.\n\nNon, \u00e7a c'est parce-que tu prends le m\u00eame sondage, je te parle de deux chiffres venant de deux \u00e9tudes diff\u00e9rentes.\n\nL'\u00e9tude dont le journaliste du Monde utilise, parle d'une tr\u00e8s grande majorit\u00e9 de jeunes musulmans qui pr\u00e9f\u00e8reraient la religion \u00e0 la r\u00e9publique.\n\nL'autre est un autre sondage de l'ifop o\u00f9 l\u00e0 on demande divers questions \u00e0 des musulmans, y compris leurs pr\u00e9f\u00e9rences vis \u00e0 vis de la charia.\n\n\nQuand je parle de ces jeunes qui pr\u00e9f\u00e8rent la religion avant la r\u00e9publique, je te parle de cette premi\u00e8re \u00e9tude, et non pas de la deuxi\u00e8me o\u00f9 ils ne demandent pas cette question mais tout simplement si ils souhaitent la charia en France.\n\nPasser la religion avant la r\u00e9publique c'est TRES diff\u00e9rent de vouloir la charia en France."}, {"text": "Je pr\u00e9f\u00e8re laisser le b\u00e9n\u00e9fice du doute \u00e0 un mec du Monde plut\u00f4t qu'\u00e0 un mec qui cr\u00e9\u00e9e un compte pour balancer ses conneries. La preuve t'es d\u00e9j\u00e0 entrain d'effacer (ou de te faire sanctionner) tes messages."}, {"text": "Semblant de quoi? \n\nTu dis qu'un droit est inexistant en France, c'est faux. Un ministre dit le contraire (je suis meme pas sur \u00e0 quelle connerie de Darmanin tu fais r\u00e9f\u00e9rence) et il a tort.\n\nCritiquer l'islam ou critiquer les caricatures de CH c'est aussi facile et aussi tendu \u00e0 faire en France. Tu te prends des critiques et potentiellement des violences dans la gueule dans les deux cas. Et dans les deux cas la loi est de ton cot\u00e9."}, {"text": "Oui M ou Mme la mufti. Peux-tu donc, encore une fois, me donner tes crit\u00e8res.\n\nEst-ce que quelqu'un qui se dit musulman mais qui nie litt\u00e9ralement certains passages du coran est vraiment croyant pour toi ?"}, {"text": "En 2020, \u00e0 une \u00e9poque o\u00f9 la majorit\u00e9 de la population fran\u00e7aise poss\u00e8de un smartphone capable de prendre des vid\u00e9os (et o\u00f9 des islamophobes n'eurent aucun mal \u00e0 diffuser des vid\u00e9os de pri\u00e8res de rues dans le quartier de la Goutte-d'Or), si il existait en France des \u00ab no-go-zones \u00bb islamiques interdites aux non-musulmans > 1 p\u00e2t\u00e9 de maisons, alors cela se saurait.\n\nSauf, \u00e9vidament, si vous pensez que la France est une dictature totalitaire qui censure Youtube et Twitter en temps r\u00e9el depuis 20 ans sans que personne ne s'en rende compte (et alors vous \u00eates compl\u00e8tement parti dans le conspirationnisme)."}, {"text": "* \u00ab Arab gangs regularly vandalize synagogues here, the North African suburbs have become no-go zones at night, and the French continue to shrug their shoulders. \u00bb => Aucune indication g\u00e9ographique pr\u00e9cise.\n* \u00ab Ignatius said the violence resulting in the no-go zone had come about due to inequality and racism directed towards French people of colour. \u00bb => Aucune indication g\u00e9ographique.\n* \u00ab La Courneuve, a poverty-stricken municipality (commune) in the Paris region whose residents felt the authorities had neglected them due to racism - was described by police as a no-go zone for officers without reinforcements. \u00bb => Une indication g\u00e9ographique pr\u00e9cise, la commune de La Courneuve, mais la phrase d\u00e9clare explicitement que c'est une \u00ab no-go-zone \u00bb uniquement pour les policiers seuls ou en petit groupe. Aucune indication que la commune de La Courneuve serait une \u00ab no-go-zone \u00bb islamique interdite aux non-musulmans.\n\nMerci pour cette confirmation que personne n'est capable de pointer sur une carte ces \u00ab no-go-zones \u00bb islamiques.\n\n&#x200B;\n\n>\u00abThe Muslim no-go-zones conspiracy theory is a conspiracy theory claiming that several thousand urban areas in Europe, especially the 751 ZUS in France, are islamic no-go area, ruled by sharia and forbidden to non-muslims.\u00bb\n\n[https://en.wikipedia.org/wiki/User:Visite\\_fortuitement\\_prolong%C3%A9e/Muslim\\_no-go-zones\\_conspiracy\\_theory?uselang=fr](https://en.wikipedia.org/wiki/User:Visite_fortuitement_prolong%C3%A9e/Muslim_no-go-zones_conspiracy_theory?uselang=fr)\n\nChange my mind."}, {"text": "et la carte de paris c'etait qui ?"}, {"text": "C'est pour ca que je demande, histoire de challenger mes points de vues et avoir l'occasion d'avoir ce genre de discussion qui ont l\u2019opportunit\u00e9 de faire \u00e9voluer ou changer mes opinions."}, {"text": "Ok je vois c'est int\u00e9ressant.\n\nDu coup si tu me permets de challenger ton point de vue je trouve l'exemple des d\u00e9cisions prise en Chine tr\u00e8s int\u00e9ressantes. \n\nEst ce que l'id\u00e9e d'un gouvernement tout puissant et d'un peuple qui est dans l'ob\u00e9issance ne te fais pas peur au vu de ce qu'il semble arriver aux Ou\u00efghours par exemple? \nLa mise en place d'une soci\u00e9t\u00e9 de surveillance automatis\u00e9e a bien march\u00e9 pour contrer les effet du Covid mais est ce que le jeu te parait en valoir la chandelle sachant que ca risque de participer \u00e0 maintenir un syst\u00e8me dynastique au pouvoir avec sans doute de moins en moins de possibilit\u00e9 de changement de r\u00e9gime ou de contre pouvoir?\n\nEnfin, et c'est un peu d\u00e9connect\u00e9 de la Chine mais est ce que le but de l'existence est de travailler et d'\u00eatre productif?"}, {"text": "Donc si je r\u00e9sume, on laisse les ghettos se faire, et on fait une r\u00e9pression digne de l'URSS et du 3\u00e8 Reich s'il y en a qui cassent les couilles ?"}, {"text": "> Ben... bourgeoisie athee de petite ville de province\n\nTu peux bien encenser les anglo-saxons\u2026 Les bourgeois sont toujours d\u2019ob\u00e9dience anglo-saxonne\u2026\n\nT\u2019as pas remarqu\u00e9 l\u2019\u00e9chec patent du multiculturalisme chez les Rosbifs?"}, {"text": "Quels chiffres ?"}, {"text": "Bin ouais mais tu as toujours des \u00e9nergum\u00e8nes qui vont tenter de dire que c'est pas grave comme ici."}, {"text": ">Passer la religion avant la r\u00e9publique c'est TRES diff\u00e9rent de vouloir la charia en France.\n\nNon. Ce n'est pas \"TRES\" diff\u00e9rent du tout. La charia est litt\u00e9ralement la loi islamique, c-a-d donc de faire passer la religion avant la loi r\u00e9publicaine. Et le reste des r\u00e9ponses aux questions, par exemple sur l'homosexualit\u00e9, sert justement \u00e0 comprendre cela: si on avait juste une question isol\u00e9e sans autre support, on pourrait \u00e9ventuellement croire \u00e0 cette th\u00e9orie que \"*Passer la religion avant la r\u00e9publique*\" n'entra\u00eene pas automatiquement des vues soci\u00e9tales extr\u00eames, mais les r\u00e9ponses aux deux sondages IFOP d\u00e9montrent que ce sont les m\u00eames proportions qui tiennent des vues incompatibles avec les lois et la culture de la R\u00e9publique."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "> Est-ce que quelqu'un qui se dit musulman mais qui nie litt\u00e9ralement certains passages du coran est vraiment croyant pour toi ?\n\nSi quelqu'un se dit musulman, c'est un musulman. Peut-\u00eatre un mauvais musulman mais si seul un musulman qui suit tout le Coran \u00e0 la lettre peut-\u00eatre appel\u00e9 musulman il n'y en a pas beaucoup en France. Surtout quels sont les bons : sunnite ou chiite ?"}, {"text": "Quels passages du Coran ?"}, {"text": "Joli homme de paille mais il a prid cher le pauvre."}, {"text": "Tu sais comment on appelle les suburbs pauvres plein d'immigr\u00e9s en francais? Les banlieux. Le fait que tu sois incapable de situer celles ci ne veut pas dire qu'elles n'existe pas.\n\nEt mdr pour la courneuve."}, {"text": "L'\u00e9tat fran\u00e7ais. :)"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Telford ? Roterham ? Connais pas"}, {"text": "Si t'es incapable de relire la discussion si n\u00e9c\u00e9ssaire, c'est m\u00eame pas la peine de continuer parce-que \u00e7a va partir en dialogue de sourds."}, {"text": "Oui clairement, je ne comprends pas le point de vue, quand tu as quasiment 20% qui ne condamnent meme pas les attentat de Charlie hebdo, tu te doutes bien que si ils arrivent a justifier une boucherie, c'est qu'ils doivent aussi avoir tout un tas d'opinions bien r\u00e9trogrades en societ\u00e9."}, {"text": ">Non. Ce n'est pas \"TRES\" diff\u00e9rent du tout.\n\nSi.\n\nQuelqu'un qui souhaite la Charia passe forc\u00e9ment la religion avant la r\u00e9publique.\n\nQuelqu'un qui passe la religion avant la r\u00e9publique ne souhaite pas forc\u00e9ment la Charia.\n\n> mais les r\u00e9ponses aux deux sondages IFOP d\u00e9montrent que ce sont les m\u00eames proportions qui tiennent des vues incompatibles avec les lois et la culture de la R\u00e9publique.\n\nNon.\n\nTr\u00e8s grosse majorit\u00e9 de jeunes qui passent la religion avant la r\u00e9publique, tr\u00e8s grosse majorit\u00e9 de jeunes qui sont pour que les homosexuels puissent vivre librement."}, {"text": "Mais oui, t'a cr\u00e9\u00e9 un compte rien que pour \u00e7a, c'est cela oui ;)"}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer sans insulter les autres.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "Autrement dit, la totalit\u00e9 des banlieux fran\u00e7aises sont interdites aux non-musulmans.\n\nMais bien sur. Et la marmotte elle met le chocolat dans le papier d'alu.\n\nConcernant La Courneuve interdite aux non-musulmans, voir [https://www.reddit.com/r/france/comments/jgtowo/a\\_la\\_courneuve\\_la\\_communaut%C3%A9\\_chinoise\\_patrouille/](https://www.reddit.com/r/france/comments/jgtowo/a_la_courneuve_la_communaut%C3%A9_chinoise_patrouille/)"}, {"text": "non mais tu serais pas un troll toi ?"}, {"text": "Merci beaucoup des r\u00e9ponses c'\u00e9tait tr\u00e8s cool d'avoir ton opinion :)"}, {"text": "Je pense que l'objectif devrait plut\u00f4t \u00eatre d'arriver \u00e0 une situation o\u00f9 les gens ne seraient pas sensibles \u00e0 la propagande islamiste ou fasciste. Quand on a des perspectives d'avenir et qu'on est bien dans sa peau, le mec qui te demande de te sacrifier pour ton pays/ta religion, tu l'envoies chier, voir tu le signales aux flics."}, {"text": "J'en suis capable, mais:\n\n1. J'ai d\u00e9j\u00e0 montr\u00e9 dans ma pr\u00e9c\u00e9dente r\u00e9ponse que tu as visiblement mal lus les chiffres\n2. Donc que je pr\u00e9f\u00e8re que tu pr\u00e9cises desquels tu parles\n\nPas besoin non plus d'\u00eatre condescendant. Je te demande une pr\u00e9cision pour pas r\u00e9pondre \u00e0 c\u00f4t\u00e9 non plus."}, {"text": "C'est une r\u00e9action qui se veut d\u00e9fendre les musulmans; en gros le padamalgam. Saut que c'est eux qui font cet amalgame au final, \u00e0 d\u00e9fendre l'ensemble des musulmans quand seuls les musulmans fondamentalistes sont attaqu\u00e9s."}, {"text": "> Si.\n> \n> Quelqu'un qui souhaite la Charia passe forc\u00e9ment la religion avant la r\u00e9publique.\n> \n> Quelqu'un qui passe la religion avant la r\u00e9publique ne souhaite pas forc\u00e9ment la Charia.\n\nCe que j'ai dit moi-m\u00eame, et j'ai encha\u00een\u00e9: \"*on pourrait \u00e9ventuellement croire \u00e0 cette th\u00e9orie que \"Passer la religion avant la r\u00e9publique\" n'entra\u00eene pas automatiquement des vues soci\u00e9tales extr\u00eames, mais les r\u00e9ponses aux deux sondages IFOP d\u00e9montrent que ce sont les m\u00eames proportions qui tiennent des vues incompatibles avec les lois et la culture de la R\u00e9publique*\".\n\nDonc **oui**, tu as raison techniquement, et d'ailleurs personne ne pr\u00e9tend que c'est 100% d'overlap entre les deux. Je l'ai m\u00eame dit auparavant, que on peut pas avoir UN portrait robot qui correspond \u00e0 TOUS les profils; mais qu'avec les r\u00e9ponses donn\u00e9es, on peut en faire fid\u00e8le \u00e0 80-90% des sond\u00e9s qui font passer la religion avant la r\u00e9publique.\n\n>Tr\u00e8s grosse majorit\u00e9 de jeunes qui passent la religion avant la r\u00e9publique, tr\u00e8s grosse majorit\u00e9 de jeunes qui sont pour que les homosexuels puissent vivre librement.\n\nSe contenter de seulement \"les jeunes\", sur une seule question, pour ignorer tout le reste, c'est le summum de la mauvaise foi. On en revient \u00e0 ce que je dis plus t\u00f4t: tu es coupable du comportement qui rend possible l'aveuglement sur le probl\u00e8me actuel."}, {"text": "Je te dis juste que tu as le droit de couiner, mais il faut couiner en direction du Monde, pas de moi, puisque je le citais verbatim. N'ayant pas mis de guillemets pour indiquer une citation, la mod\u00e9ration s'est donn\u00e9e a coeur joie de supprimer pour discrimination. Oups."}, {"text": "> Autrement dit, la totalit\u00e9 des banlieux fran\u00e7aises sont interdites aux non-musulmans.\n\nCe que wikipedia d\u00e9finit comme no go zone :\n\n>A \"no-go area\" or a \"no-go zone\" is an area in a town or region that is barricaded off to civil or military authorities by a force such as a paramilitary, or an area that is barred to certain individuals or groups. The term has also been used to refer to areas: \n\nC'est vrai que depuis 2000, les no go zones ont avanc\u00e9s. Avant les policiers ne pouvaient pas y aller la nuit, maintenant le jour non plus !\n\nEdit: Quand \u00e0 ton lien, je ne sais pas trop ce qui t'es pass\u00e9 par la t\u00eate pour penser que \"les non arabes doivent cr\u00e9er des milices pour survivre\" d\u00e9monte l'id\u00e9e des no go zones, m d r."}, {"text": "Concretement les 750 no go zones sont celles decrites par l'etat francais comme \"sensible\" lol"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "> Je pense que l'objectif devrait plut\u00f4t \u00eatre d'arriver \u00e0 une situation o\u00f9 les gens ne seraient pas sensibles \u00e0 la propagande islamiste\n\nLes religieux ont des si\u00e8cles d\u2019exp\u00e9rience pour bien lessiver les cervelles\u2026"}, {"text": "Donc d'un c\u00f4t\u00e9 t'es parfaitement capable de me r\u00e9pondre en disant que j'ai mal lu mes chiffres, et de l'autre tu me demandes de pr\u00e9ciser de quels chiffres je parle pour que tu sache quoi me r\u00e9pondre ?\n\nC'est bizzare quand m\u00eame. \n\nLes chiffres que j'utilise sont donn\u00e9s sur mon premier post."}, {"text": "C'est clair, moi non plus, je ne fais pas d'amalgame, je pointe directement du doigt ce quart qui a des opinions extremes, tu ne peux pas avoir un quart des croyants qui justifient une boucherie ou crachent sur les homosexuels et trouver ca normal.\n\nOn se concentre le debat sur la phrase \"faire passer les lois de la republique avant celles de la religion\" mais c'est un faux-debat, c'est une phrase sujet a interpretation, alors que ne pas condamner les attentats de Charlie, une boucherie de sang froid, je suis desol\u00e9 c'est indiscutablement une position extremiste, il n'y a pas d'autre interpretations la..."}, {"text": "> Se contenter de seulement \"les jeunes\", sur une seule question, pour ignorer tout le reste, c'est le summum de la mauvaise foi. \n\nContexte:\n\n> la grande majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais musulmans de moins de 25 ans placent l'islam avant la R\u00e9publique\n\nC'est important le contexte, faut pas avoir peur d'en manger."}, {"text": "Pour moi, une \u00ab no-go-zone \u00bb islamique c'est une zone interdites aux personnes non-musulmanes. Si vous refusez de pr\u00e9ciser vos d\u00e9claration, c'est votre probl\u00e8me.\n\nPr\u00e9tendre que en 2020 la totalit\u00e9 des banlieux fran\u00e7aises sont interdites \u00e0 la police et \u00e0 l'arm\u00e9e, jour et nuit, c'est du d\u00e9lire.\n\nDans quel pays habitez vous ?"}, {"text": "et c'est quoi ton opinion au final ? \n\nparce que c'est evident qu'aucun quartier de paris est une zone ou les filles ne peuvent pas marcher"}, {"text": "Moi je viens d'une petite bourgeoisie artisanale, et j'ai globalement eu peu de difficult\u00e9 dans la vie.\n\nMon point de vue sur l'int\u00e9gration c'est qu'on est au bout d'un cercle vicieux qu'il va \u00eatre difficile de d\u00e9m\u00ealer. Je pense personnellement que la m\u00e8re de tous les maux est le capitalisme productiviste d\u00e9shumanisant. Les petits enfants d'immigr\u00e9s sont aujourd'hui en bas de l'\u00e9chelle sociale car alors que l'\u00e9conomie s'est raidie et que les \u00e9carts entre les riches et les pauvres se sont creus\u00e9s il est toujours plus difficile de changer de classe sociale. Sans esp\u00e9rance de progression sociale et \u00e0 force de rejet m\u00e9diatico-culturel, une partie de plus en plus importante de ces jeunes pauvres ont trouv\u00e9 comme identit\u00e9 dont ils peuvent \u00eatre fier l'Islam (ou \u00eatre des gangsters). C'est je pense comme ca qu'on a d\u00e9sormais de plus en plus de jeunes radicaux, le tout coupl\u00e9 avec les politiques d'influences des pays comme l'Arabie Saoudite qu'on a laiss\u00e9 faire par l\u00e2chet\u00e9 et parce que c'\u00e9tait bien pratique de leur laisser construire les mosqu\u00e9es ca \u00e9vitait de mettre en danger sa base \u00e9lectorale de vieux r\u00e9acs.\n\nPour la partie solution, c'est un peu la merde vu comme la situation est le r\u00e9sultat d'un demi si\u00e8cle de pourrissement sans compter les probl\u00e9matiques colonialiste. Mais je pense qu'une meilleure r\u00e9partition des richesses, une meilleure reconnaissance sociale et globalement une acceptation que les jeunes basan\u00e9s musulman sont francais sont des \u00e9tapes n\u00e9cessaires. \nEt quand je dis qu'ils sont fran\u00e7ais c'est dans le sens que la culture musulmane est d\u00e9sormais une culture francaise. Que c'est une religion qui fait autant partie de notre soci\u00e9t\u00e9 que le catholicisme d\u00e9sormais.\n\nBref l'int\u00e9gration par la progression sociale et par le m\u00e9lange culturelle. Mais je ne crois pas du tout que ce soit possible tant que les classes moyennes s'appauvriront au profits des plus riches."}, {"text": ">Oui, et la ou je pense qu'on pourrait s'engueuler jusqu'a se detester, c'est les moyen d'y arriver a cette situation.\n\nEffectivement, c'est infiniment plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire.\n\nEdit: N'emp\u00eache que je pense qu'il est plus sain d'avoir \u00e7a comme objectif, quelle que soit l'approche."}, {"text": "T'arrives bien \u00e0 leur r\u00e9sister, toi, non ? Alors pourquoi ce serait diff\u00e9rent pour d'autres ?"}, {"text": "Bin en fait tu essaies de noyer le poisson en boucle, donc j'essaie de comprendre. J'explique tu relativises; tu dis que tu donnes du contexte \u00e0 des chiffres ind\u00e9niables; je demande si tu parles de chiffres en particulier; tu veux pas r\u00e9pondre.\n\nBon, bref, okay. Tu te r\u00e9p\u00e8tais en fait, je pensais que tu avais d'autres chiffres pour r\u00e9pondre \u00e7a. Donc: tu ne donnes aucun contexte particulier, tu fais bien ce que je dis, \u00e0 relativiser."}, {"text": "Exact. Et l'autre copain fait expr\u00e8s de vouloir justement parler que de cet angle pr\u00e9cis et ignore la conversation d\u00e8s qu'on d\u00e9vie vers les autres chiffres."}, {"text": "Bravo, tu ignores 90% du message pour r\u00e9pondre \u00e0 un tout petit bout qui t'int\u00e9resse; \u00e0 l'image de ton analyse sur le probl\u00e8me actuel au final."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "> parce que c'est evident qu'aucun quartier de paris est une zone ou les filles ne peuvent pas marcher\n\nC'est marrant tout de m\u00eame votre volont\u00e9e de r\u00e9\u00e9crire ce que no go zone veut dire.\n\nMais au cas ou tu l'aurais oubli\u00e9, il y avait un bar comme \u00e7a. Ca a m\u00eame tu\u00e9 la campagne de hammon."}, {"text": "Parce que je suis dans la partie la plus \u00e0 droite (beu\u00eark) de la courbe de Gauss\u2026"}, {"text": "Si tu me demandes quels chiffres en particulier, bah \u00e9coute, ceux l\u00e0:\n\n> 60% des musulmans estiment que les valeurs de la r\u00e9publique passent avant les convictions religieuses. L\u00e0 o\u00f9 ce sondage donne raison \u00e0 la citation, c'est que sur les 40% de ceux qui ont r\u00e9pondu l'inverse, la majorit\u00e9 d'entre eux a moins de 25 ans.\n\n> 84% des musulmans estiment que les musulmans respectent les valeurs de la r\u00e9publique.\n\n> 29% des musulmans estiment que l'Islam est incompatible avec les valeurs de la soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise.\n\n> Sur un autre sondage\n\n> On a un recul assez ph\u00e9nom\u00e9nal sur la question du voile int\u00e9gral, au point o\u00f9 on se demande pas si les sondeurs ont foir\u00e9.\n\n> 60% trouvaient \u00e7a \u00eatre une bonne chose en 2011 contre 31% en 2019.\n\n> 41% trouvent que l'Islam doit \u00eatre adapt\u00e9 sur certains points pour respecter la la\u00efcit\u00e9 Fran\u00e7aise (au m\u00eame niveau en 2011), 37% trouvent que c'est l'inverse (contre 29% en 2011). Sur cette question on trouve un plus grand nombre de ces jeunes qui soutiennent l'inverse, mais on est loin d'une grande majorit\u00e9.\n\n> 70% estiment que la la\u00efcit\u00e9 est ce qui leur permet de pratiquer l'Islam librement en France. Pas de grande diff\u00e9rence au niveau de l'\u00e2ge sur les sond\u00e9s.\n\n> 67% estiment que les homosexuels doivent en libres de vivre leur vie comme ils le souhaitent, chez les jeunes cette affirmation est encore plus \u00e9lev\u00e9e que la moyenne.\n\n> 65% estiment que la charia ne doit pas s'imposer par rapport aux Lois de la R\u00e9publique, l'inverse est un peu plus soutenu chez les jeunes (31% pour la charia chez les -25ans).\n\nFais toi plaisir."}, {"text": "Tu m'accuses de mauvaise foi parce-que t'es sal\u00e9, c'est pas de ma faute si je te remets \u00e0 ta place en te montrant que l'hypocrisie elle vient de chez toi."}, {"text": ">Belgique mais je dois bien passer 1/4 de mon temps en france.\n\nSuper, vous avez pu voir de visu ces \u00ab no-go-zone \u00bb, et ramener des preuves de leur existence."}, {"text": "J'vais faire court, tu vis dans un fantasme, sors d'internet je sais pas. Et plus la peine de repondre, de toute facon j'insisterais pas plus. :)"}, {"text": "Tu crois vraiment que ce n'est qu'une question de QI ? Il y a des fascistes et des fanatiques religieux tr\u00e8s intelligents. Et par ailleurs, il y a des gens pas tr\u00e8s fins qui ne deviennent pas fascistes ou fanatiques pour autant."}, {"text": "Et donc je dis que ces chiffres ne relativisent rien/tu ne donnes aucun contexte particulier. Ces chiffres sont absolument fous et la raison du contexte actuel."}, {"text": "Tu n'as rien fait de cela. J'ai d\u00e9montr\u00e9 que tu prenais des chiffres pour les isoler du reste de leur contexte pour tenter de leur faire dire ce que tu veux. Je montre aussi que tu es l'illustration de la proximit\u00e9 avec l'islamisme; des complices qui permettent \u00e0 ces attentats de continuer."}, {"text": "Merci de me demander de me dox, mais non merci. Je vais me contenter des articles qui d\u00e9montrent \u00e7a, tu veux bien?"}, {"text": "> J'vais faire court, tu vis dans un fantasme\n\nLa projection, l'insulte ultime en politique.\n\nC'est pas moi qui d\u00e9nie ce que m\u00eame la DGSE dit, non."}, {"text": "Y\u2019a pas que l\u2019intelligence, y\u2019a aussi l'\u00e9ducation\u2026"}, {"text": "Le Monde: \"Selon cette \u00e9tude, la majorit\u00e9 des jeunes passent la religion avant la r\u00e9publique\"\n\n\"Bof, faut relativiser, c'est chez les 40% des gens qui passent la religion avant la r\u00e9publique que les jeunes sont en majorit\u00e9\"\n\n\"cEs ChIfFrEs Ne ReLaTiViSeNt RiEn\""}, {"text": "Faites comme bon vous semble."}, {"text": "D'accord, alors d\u00e9j\u00e0 on avance. Mais encore une fois, il y a des gens intelligents et \u00e9duqu\u00e9s qui se font embobiner et des gens stupides et incultes qui n'y succombent pas.  \n\n\nIl y a sans doute d'autres facteurs qui jouent, vu que les fascistes et fanatiques religieux repr\u00e9sentent une toute petite minorit\u00e9 de la population mondiale. Clairement, s'il n'y avait qu'un QI \u00e9lev\u00e9 (par d\u00e9finition une minorit\u00e9) et une bonne \u00e9ducation (toujours un gros probl\u00e8me dans bcp de pays) qui permettaient de s'en pr\u00e9munir, il y en aurait bcp plus."}, {"text": "Ca change strictement rien au probl\u00e8me en fait; et oui, continuer \u00e0 toujours relativiser et minimiser le probl\u00e8me est litt\u00e9ralement pourquoi celui-ci est arriv\u00e9 aussi loin."}, {"text": "Mais oui, et si je continues \u00e0 montrer d'autres chiffres qui relativisent le constat initial de Le Monde, tu vas continuer ton cirque \"gn\u00e9 gn\u00e9 \u00e7a change strictement rien gn\u00e9 gn\u00e9\"\n\nC'est bon j'ai compris, tu t'obstines \u00e0 penser que le probl\u00e8me est plus grave qu'il ne l'est, et t'es pas content de voir que les chiffres montrent que c'est pas aussi catastrophique qu'on pourrait le croire. T'es pas d'accord, passes \u00e0 autre chose, tu changeras pas mon avis avec ton simple d\u00e9ni."}, {"text": "C'est l'inverse: tu isoles un chiffre en particulier et ignores tous les autres pour tenter de pousser un angle pr\u00e9cis. Au contraire, de mon c\u00f4t\u00e9 je les regarde tous sans chercher un angle.\n\nTu veux vraiment que je te sorte tous les chiffres qui montrent que la situation est grave ? Je veux dire, tu les as cit\u00e9 toi-m\u00eame: \u00e7a te fait pas tomber de ta chaise autant de gens qui veulent la charia ? En quoi ce serait pas PUTAIN d'inqui\u00e9tant ? Pareil d'avoir un quart de musulmans qui pensent que les homosexuels doivent pas vivre normalement ? 18% des musulmans refusant de condamner les attaques contre Charlie Hebdo ?\n\nAll\u00f4 ?"}, {"text": "C'est Huey Long avec le poisson ?"}, {"text": "\u2026 sauf qu'aucun des quatre n'\u00e9tait \u00e0 proprement parler *chef d'\u00c9tat*, et Huey Long encore moins que les autres \u2026"}, {"text": "Un an avant la mort du Kingfish..."}, {"text": "r/LePetitMusee"}, {"text": "Je me demandais ce que foutait Xavier Bertrand l\u00e0-dedans..."}, {"text": "Ouais"}, {"text": "Oui et aucun n\u2019a \u00e9t\u00e9 sacr\u00e9 empereur en pr\u00e9sence d\u2019un pape... mais les ambitions de ces tristes personnages rejoignent l\u2019image d\u2019un empereur belliqueux et sorti de nulle part."}, {"text": "Ma m\u00e8re m'a fait \u00e9couter ses chansons lorsque j'\u00e9tais enfant\u2026 et me chantait ses chansons pour adultes quelques ann\u00e9es plus tard, simplement accompagn\u00e9e de sa guitare.\n\nMa m\u00e8re est d\u00e9c\u00e9d\u00e9e une deuxi\u00e8me fois aujourd'hui."}, {"text": "C'est pas vrai... Ma femme est en salle d'accouchement, on a nomm\u00e9 notre b\u00e9b\u00e9 Boutchoko le temps qu'il naisse parce qu'elle adore Anne Sylvestre... Comment je lui annonce \u00e7a moi ?\nPauvre Anne Sylvestre :("}, {"text": "a cause d'elle j'ai y'a des yaya y'a des yaourt y'a des yaourt a tout dans la t\u00eate r\u00e9guli\u00e8rement, alors que \u00e7a dois bien faire 30 ans que je l'ai pas r\u00e9\u00e9cout\u00e9e..."}, {"text": "Tout triste. C'est vraiment un papier peint de mon enfance, m\u00eame si bizarrement je n'ai aucune chanson en t\u00eate : juste le souvenir de sa voix et de la guitare, des disques que mes parents passaient en boucle (qui n'\u00e9taient pas que ceux de ses chansons pour enfants).\n\nR\u00e9cemment, comme beaucoup, j'ai red\u00e9couvert deux grandes de ses chansons \"pour adultes\" : *Les gens qui doutent*, et surtout le magnifique *[Une sorci\u00e8re comme les autres](https://www.youtube.com/watch?v=TQLlIgj_LFQ)* - s\u00fbrement l'un des plus grands morceaux de l'histoire de la chanson fran\u00e7aise."}, {"text": "J'\u00e9tais plus team Anne Sylvestre que team Henri D\u00e8s dans ma jeunesse. Je regrette qu'elle n'aie pas tent\u00e9 un virage Metal comme son comparse \u00e0 la fin de sa carri\u00e8re. M'enfin, encore un pan de mon enfance qui s'\u00e9croule..."}, {"text": "Ma m\u00e8re a essay\u00e9 de me faire appr\u00e9cier Anne Sylvestre quand j'\u00e9tais gamin. Je trouvais \u00e7a tarte. \n\nJe pr\u00e9f\u00e9rais le disque de cornemuse qu'ils avaient rapport d'\u00e9cosse et Atom Heart Mother des pink floyds. \n\n\u00c7a fait remonter des souvenirs quand m\u00eame."}, {"text": "In\u00e9vitablement :\nhttps://www.youtube.com/watch?v=GCmdwdfKK_E"}, {"text": "Goddamn."}, {"text": "On aime ou on d\u00e9teste. Moi en maternelle d\u00e9j\u00e0 ses chansons m'exasp\u00e9raient, je trouvais \u00e7a gnangnan et puis cette voix haut perch\u00e9e...\n\nMais humainement, elle a l'air d'avoir \u00e9t\u00e9 quelqu'un. Alors m\u00eame avec les dents qui grincent, chapeau l'artiste."}, {"text": "Ah mince alors. Je suis all\u00e9 la voir en concert avec ma femme pas plus tard que l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Elle \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 fatigu\u00e9e mais terriblement \u00e9l\u00e9gante et po\u00e9tique. \u00c7a fait tout dr\u00f4le :/"}, {"text": "C'\u00e9tait une grande dame de la chanson, melodiste fabuleuse et tr\u00e8s fine paroli\u00e8re dans ses chansons engag\u00e9es. Une artiste tr\u00e8s sous-estim\u00e9e, pour moi de la trempe des Brassens."}, {"text": "mon oeuf est tout neuf..."}, {"text": "Toute mon enfance...\nTellement de po\u00e9sie et de m\u00e9lancolie dans ses [Fabulettes](https://m.youtube.com/watch?v=aZjXNypnHis)"}, {"text": "\"un \u0153uf je vais le casser, sur la colline, sur la colline...\n\nun \u0153uf je vais le casser sur la colline en farine.\"\n\nElle est merveilleuse, et je le dis au pr\u00e9sent car plein de ses chansons sont encore l\u00e0 pour nous accompagner.\n\nMerci Anne. <3"}, {"text": "Mince, toute une enfance \u00e0 \u00e9couter ses *Fabulettes* et *Lala et le cirque du vent* en voiture... Ca fait mal"}, {"text": "...J'aime \u00e7a petite chanson..."}, {"text": "C'est la p'tite Josette\n\nQui n'en fait qu'\u00e0 sa t\u00eate\n\nSa maman Anne est partie\n\nOn est tous tr\u00e8s tristes aussi\n\nMais savez-vous?\n\nElle nous laisse des souvenirs\n\nUn peu fous!"}, {"text": "Ho non RiP Mme Sylvester"}, {"text": "\"Autrice\"...Je viens de vomir un peu dans ma bouche..."}, {"text": "Qui ?"}, {"text": "De m\u00eame, d\u00e9couvert gr\u00e2ce \u00e0 ma maman. J'ai pass\u00e9 des centaines de trajets en voiture \u00e0 \u00e9couter les cassettes des fabulettes, puis plus tard j'ai d\u00e9couvert gr\u00e2ce \u00e0 ma m\u00e8re son r\u00e9pertoire pour adulte (en commen\u00e7ant par sa chanson sur la roman\u00e9e conti et sa version de la lettre \u00e0 Elise, avant son r\u00e9pertoire plus \"s\u00e9rieux\").\n\nElle aura r\u00e9ussi \u00e0 mourir \u00e0 peine quelques mois avant son idole."}, {"text": "Courage \u00e0 elle (et au b\u00e9b\u00e9, et \u00e0 toi) pour l'accouchement ! Et f\u00e9licitations :)"}, {"text": "C'est reparti pour un tour.\n\nhttps://youtube.com/watch?v=5XmZqqGSlJA"}, {"text": "Jamais \u00e9cout\u00e9 durant mon enfance, mais je venais m'assurer qu'Une sorci\u00e8re comme les autres \u00e9tait cit\u00e9. Tr\u00e8s belle chanson en effet."}, {"text": "Musicalement, l'association avec Fran\u00e7ois Rauber c'\u00e9tait quelque chose."}, {"text": "Directeur/Directrice, Acteur/Actrice, Agriculteur/Agricultrice, Facteur/Factrice... Auteur/Autrice. \"Auteure\" n'est pas fran\u00e7ais. La 9\u1d49 \u00e9dition du dico de [l'Acad\u00e9mie FR](https://www.dictionnaire-academie.fr/article/A9A3205) en ligne n'int\u00e8gre ni l'un ni l'autre (ils sont lents) mais pr\u00e9cise qu\u2019*autrice* est pr\u00e9f\u00e9rable. Edit : lien vers dictionnaire."}, {"text": "C'est vrai que \u00e7a sonne moins bien qu'auteure, mais c'est d\u00e9plac\u00e9 comme remarque ici vu le sujet."}, {"text": "Merci ! Tout s'est tr\u00e8s bien pass\u00e9 :)"}, {"text": "\u00c7a tabasse autant qu'a l'\u00e9poque :("}, {"text": "Auteure est valid\u00e9 par l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise."}, {"text": "Non, autrice vient discr\u00e9diter tout le thread."}, {"text": "En voil\u00e0 une bonne nouvelle ! F\u00e9licitations \u00e0 tous les trois :)"}, {"text": "Source ? Pas dans la 9\u1d49 \u00e9dition de leur dictionnaire, qui est en ligne gratuitement. J'ai rajout\u00e9 le lien dans mon poteau."}, {"text": "Mais lol, scroll la page que tu as mis c'est dessus. Cette manie maintenant de pas lire ou chercher mais de \"crier\" source !!!!"}, {"text": ">Auteure est valid\u00e9 par l'acad\u00e9mie fran\u00e7aise\n\nNon, comme je l'\u00e9cris plus haut ni *auteure*, ni *autrice* ne figurent dans leur 9\u1d49 \u00e9dition, toujours en cours de r\u00e9daction. Cherche avec la barre idoine. Cette vieille Acad\u00e9mie est longue \u00e0 int\u00e9grer un mot. \n\nPour l'instant elle n'a r\u00e9dig\u00e9 qu'[un rapport](http://academie-francaise.fr/actualites/la-feminisation-des-noms-de-metiers-et-de-fonctions) o\u00f9 il \u00e9crit : \"Un cas \u00e9pineux est celui de la forme f\u00e9minine du substantif \u00ab auteur \u00bb. Il existe ou il a exist\u00e9 des formes concurrentes, telles que \u00ab authoresse \u00bb ou \u00ab autoresse \u00bb, \u00ab autrice \u00bb (assez faiblement usit\u00e9) et plus souvent aujourd\u2019hui \u00ab auteure \u00bb. On observera que l\u2019on parle couramment de \u00ab cr\u00e9atrice \u00bb et de \u00ab r\u00e9alisatrice \u00bb : or la notion d\u2019\u00ab auteur \u00bb n\u2019est pas moins abstraite que celle de \u00ab cr\u00e9ateur \u00bb ou de \u00ab r\u00e9alisateur \u00bb. \u00ab Autrice \u00bb, dont la formation est plus satisfaisante, n\u2019est pas compl\u00e8tement sorti de l\u2019usage, et semble m\u00eame conna\u00eetre une certaine faveur, notamment dans le monde universitaire, assez r\u00e9tif \u00e0 adopter la forme \u00ab auteure \u00bb. Mais dans ce cas, le caract\u00e8re tout \u00e0 fait sp\u00e9cifique de la notion, qui enveloppe une grande part d\u2019abstraction, peut justifier le maintien de la forme masculine, comme c\u2019est le cas pour \u00ab po\u00e8te \u00bb voire pour \u00ab m\u00e9decin \u00bb.  L\u2019\u00e9tude de ce cas illustre l\u2019ancrage dans la langue des formes anciennes en \u00ab -trice \u00bb, ce mode de f\u00e9minisation ayant toujours la faveur de l\u2019usage.\"\n\nSi \"le monde universitaire (est) assez r\u00e9tif \u00e0 adopter la forme *auteure*\", c'est parce qu'\u00e0 l'oral on n'entend pas la diff\u00e9rence. Alors que c'est le cas pour r\u00e9alisatrice, cr\u00e9atrice, etc. En plus, les f\u00e9ministes vont dire que le simple ajout d'un E au substantif masculin, \u00e7a ne les satisfait pas. Lol mon boulot c'est de lire.  Bref, Anne Sylvestre \u00e9tait une grande *compositrice* de chanson."}, {"text": "Mouais, j'appelle \u00e7a pinailler, le rapport le cite, l'usage est plus important que l'acad\u00e9mie. Apr\u00e8s c'est surtout le d\u00e9bat entre auteure et autrice, et l\u00e0 la majorit\u00e9 trouve le second pas du tout joli \u00e0 l'oreille."}, {"text": "Pinailler sur la langue, c'est notre truc \u00e0 nous les Frenchies. Faut pas nous le retirer! Enti\u00e8rement d'accord, c'est pas l'Acad\u00e9mie qui fait la langue, c'est l'usage. Et ils ont l'air d'\u00e9voluer dans ce sens, la preuve il ne valide pas de force un mot ou l'autre, ils font des rapports. Je ne sais pas ce que pense la majorit\u00e9, mais quand je dis autrice, on me fait pas de r\u00e9flexion. Une supposition: les hommes pr\u00e9f\u00e8rent *auteure*, les femmes *autrice* (la f\u00e9minisation audible)."}, {"text": "\"Le confinement a pour fonction de pulv\u00e9riser la gauche institutionnelle.\" \n\nH\u00e9 ho mec, rabaisse pas trop la gauche institutionnelle, qui est parfaitement capable de s'autod\u00e9truire toute seule comme une grande."}, {"text": "Je suis plut\u00f4t en phase sur un tas de sujet (n\u00e9o-lib\u00e9ralisme autoritaire, privatisation, la soci\u00e9t\u00e9 de contr\u00f4le qui se d\u00e9veloppe avec les crises diverses et vari\u00e9es, le fait que les plus riches profiterons de la crise pour avancer leurs pions au d\u00e9pend de la majorit\u00e9, le fait que le capital tient sur 15/20% de la population (les cadres quoi...), l'accusation de conspi \u00e0 toutes les sauces pour remettre en cause des erreurs du gouvernement.....\n\nMais putain de merde, pourquoi ces gens ont besoin de voir dans tout ce qui existe des intentionalit\u00e9s organis\u00e9es et n\u00e9faste genre \" les maitres du monde tirent les ficelles et ont foment\u00e9 tout \u00e7a pour nous asservir\"... Je pense que pour pas mal de gens c'est insupportable que les choses soient le produit de ph\u00e9nom\u00e8nes innum\u00e9rables et d'interactions d'une complexit\u00e9 difficile \u00e0 appr\u00e9hender, alors on remplace le mouvement des vagues par une volont\u00e9 d'envoyer l'eau vers le rivage. C'est plus acceptable."}, {"text": "C'est qui ce Monsieur Lepage ?"}, {"text": "Apr\u00e8s Pin\u00e7on Charlot dans Hold Up, les sociologues se surpassent en ce moment."}, {"text": "d\u00e9but de l'interview: \" ok ce virus est un virus dangereux , personne ne songe \u00e0 le nier. J'ai pas sp\u00e9cialement envie de l'attraper. Mais es ce que sa dangerosit\u00e9 necissitait un confinement?\"\n\nCes comptes twitters qui coupent des phrases dans 1h d'interview commencent vraiment \u00e0 pourrir le d\u00e9bat public. \n\nC'est comme si on coupait Primo Levy dans ses interviews, qu'on ne retenait que des brimes et que des g\u00e9nies sur twitter le traitaient de partisant Nazis. \n\nBravo les gars vous faites passer Lepage pour un conspirationiste, ce qu'il n'est pas. J'ai particip\u00e9 \u00e0 deux de ses conf\u00e9rences et elles durents 5h chacune. Et a aucun moment on se retrouve dans un cas de figure de conspirationisme d\u00e9bile de bas \u00e9tage..."}, {"text": "J\u2019aime bien comme pour lui la vaccination n\u2019est aucunement li\u00e9e \u00e0 des enjeux sanitaires, et la facon dont il evoque la vaccination generalis\u00e9e comme un mal sans expliquer pourquoi\n\nPas besoin d\u2019etre un genie pour comprendre qu\u2019il percoit tres probablement les vaccins uniquement comme un moyen pour Big Pharma de se faire du fric\n\nIl vient meme evoquer Bill Gates au milieu sans non plus expliquer le probleme\n\nEnfin bref, on va pas attendre de la coherence dans un tel texte"}, {"text": "Je me souviens, quand le sub se branlait sur lui, j'avais regard\u00e9 ces \"gesticulations\", c'est pas nul, mais c'est creux, basique."}, {"text": "Quoi de neuf ? Il a toujours dit ce genre de truc."}, {"text": "on a d\u00e9finitivement perdu Franck Lepage (\u00e7a couvait depuis un moment) ciao l'artiste \n\n***\n\nposted by [@antoinehasday](https://twitter.com/antoinehasday)\n\n [Photo 1](http://pbs.twimg.com/media/EoEXnJzXIAAqsF6.png) | [Photo 2](http://pbs.twimg.com/media/EoEX2hXXUAAEnNM.png) \n\n[Link in Tweet](https://www.facebook.com/Franck.Lepage.officiel/posts/2742621765991404)\n\n\n^[(Github)](https://github.com/username) ^| ^[(What's\u2005new)](https://github.com/username)"}, {"text": " le confinement a tuer plus de gens qu'il n'en a sauver...\n\net c'est l'ONU qui le dit:\n\n[https://unglobalcompact.org/take-action/20th-anniversary-campaign/covid-related%20hunger-could-kill-more-people-than-the-virus](https://unglobalcompact.org/take-action/20th-anniversary-campaign/covid-related%20hunger-could-kill-more-people-than-the-virus)\n\nj'attends avec impatience les comptes twitter qui vont trainer l'ONU dans la boue\n\nmiam"}, {"text": "tu veux parler de la gauche morte avec Jospin en 2002 ?"}, {"text": "Non mais juste les gens qui m\u00e9langent cons\u00e9quence logique du monde physique et menace, quoi. \"Vaccination sous peine de pas d\u00e9confiner\" ouais \u00e7a s'appelle la biologie, on a aussi l'alternative de d\u00e9cider de crever plus souvent. On a le droit mais bizarrement les gens sont pas vraiment pour.\n\nJe vois pareil chez d'autres illumin\u00e9s, par exemple les gens qui pr\u00e9tendent que les gros sont \"menac\u00e9s\" par les m\u00e9decins d'avoir le diab\u00e8te s'ils ne font pas de r\u00e9gime, ou les gens qui pr\u00e9tendent que le VIH \u00e9tait orchestr\u00e9 pour limiter la libert\u00e9 sexuelle."}, {"text": "Plut\u00f4t voir une intentionalit\u00e9 n\u00e9faste que l'impuissance de l'humain \u00e0 gouverner sa propre destin\u00e9e."}, {"text": "\" r\u00e9cusant la critique alternative sous l'accusation de complotisme. \"\n\nje crois que tout est dit dans cette phrase."}, {"text": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Franck_Lepage"}, {"text": "Pour \u00eatre tout \u00e0 fait honn\u00eate, Monique Pin\u00e7on-Charlot a expliqu\u00e9 qu'on avait gard\u00e9 2 minutes de son interview d'une heure, \u00e9videmment sans contexte, pour \"Hold-Up\"."}, {"text": "Nan mais pour ces gens tout est lutte des classes, donc forc\u00e9ment pendant une pand\u00e9mie, tu vois le disque qui d\u00e9raille.\n\nPin\u00e7ot charlot c'est une boomer qui dit nimp mais bon elle a une \u00e9tiquette de sociologue de goche du coup \u00e7a en fait automatiquement une h\u00e9riti\u00e8re de Bourdieu.\n\nL'extrait est magique quand m\u00eame: [https://www.huffingtonpost.fr/entry/hold-up-monique-pincon-charlot-tente-de-sexpliquer-sur-son-passage-controverse\\_fr\\_5fafe76cc5b6d05e86e7542a](https://www.huffingtonpost.fr/entry/hold-up-monique-pincon-charlot-tente-de-sexpliquer-sur-son-passage-controverse_fr_5fafe76cc5b6d05e86e7542a)"}, {"text": "Le texte en question est objectivement conspirationniste, qu\u2019importe qu\u2019il ne soit que partiel, et si, c\u2019est bel et bien du conspirationnisme debile avec notamment la fixette sur le vaccin"}, {"text": "J'ai jamais compris cette fixette sur les vaccins. Il est tr\u00e8s clair qu'ils ont sauv\u00e9 \u00e9norm\u00e9ment de vies, et ils n'ont pos\u00e9 aucun probl\u00e8me particulier. Est-ce qu'il y a eu un seul vaccin qui a caus\u00e9 probl\u00e8me (r\u00e9ellement) ? Moi je n'en ai aucun en t\u00eate... J'ai l'impression que cela fait peur aux gens, simplement parce que sa composition et sa fabrication sont tr\u00e8s flou pour le grand public."}, {"text": "Un g\u00e9nie quand il dit des conneries qui me plaisent un tar\u00e9 quand il dit des conneries qui me plaisent pas."}, {"text": "Ah on a trouv\u00e9 le mec a 190 de QI !"}, {"text": "> Quoi de neuf ? \n\nSalut, rien je suis all\u00e9 au Carrefour et l\u00e0 je vais descendre les poubelles."}, {"text": "Best bot ever !"}, {"text": "Ca fait 2 fois que tu poste ca, et va r\u00e9viser ton anglais : could, c'est une marque du conditionnel, pas du pass\u00e9.\n\nIls envisagent que si les infrastructures et la logistique souffrent trop \u00e7a cause en certain endroits des famines, ce sont des projections, des sc\u00e9narios du pire, pas des certitudes qui sont d\u00e9j\u00e0 arriv\u00e9es."}, {"text": "1. Tu lis mal l'article, qui ne dit pas \u00e7a.\n\n2. Dire que l'onu n'a pas vraiment de cr\u00e9dibilit\u00e9 c'est le passe-temps favori de pas mal de monde, dans tous les camps. Tu as entendu parler du Comit\u00e9 des droits de l'homme ?"}, {"text": "La fameuse gauche qui d\u00e8s qu'elle r\u00e9unit trois personnes doit cr\u00e9er deux courants diff\u00e9rents."}, {"text": "Elle n'est pas morte, elle s'est retir\u00e9e de la vie politique"}, {"text": "La gauche caviard\u00e9e"}, {"text": ">l'alternative de d\u00e9cider de crever plus souvent\n\nen m\u00eame temps on d\u00e9zingue le droit du travail, ce qui \u00e0 pour cons\u00e9quence de tuer 14.000 personnes par an, le travail lui tue une personne toutes les 15 secondes: [https://www.humanite.fr/travail-un-mort-toutes-les-15-secondes-605751](https://www.humanite.fr/travail-un-mort-toutes-les-15-secondes-605751)\n\nj'essaye simplement de mettre de la perspective, et de me dire que  sauver des gens en changeant des lois, me para\u00eet plus acceptable, que de g\u00e9n\u00e9rer des probl\u00e8mes monstre en confinant les gens. D'ailleurs le probl\u00e8me de cette pand\u00e9mie et de la prochaine qui suit: c'est le manque de moyen des hopitaux. On en revient donc \u00e0 ce que disait M. Lepage: habituez vous \u00e0 cette gestion des pand\u00e9mies. Nos politiques ont bousill\u00e9 l'hopital publique et la suite logique est la suivante: \"commencez par baisser son financement. Il ne fonctionnera plus . Les gens s'enerveront, ils voudront autre chose. C'est la technique de base pour privatiser un service public\"\n\nHeureusement que les grands penseur du 18 et 19 \u00e8me  ne vivent pas \u00e0 notre \u00e9poque, on aurait br\u00fbler Marx et pendu Einstein..."}, {"text": "Le probleme c\u2019est que bien soivent les critiques alternatives sont bas\u00e9es sur des realit\u00e9s alternatives"}, {"text": "Pour \u00eatre compl\u00e8tement honn\u00eate Charlot nous avait d\u00e9j\u00e0 fait le coup avec le r\u00e9chauffement climatique.\n\n[https://www.conspiracywatch.info/monique-pincon-charlot-et-l-holocauste-climatique-autopsie-dune-theorie-du-complot.html](https://www.conspiracywatch.info/monique-pincon-charlot-et-l-holocauste-climatique-autopsie-dune-theorie-du-complot.html)\n\nSi un m\u00e9t\u00e9ore se dirigeait droit vers la terre elle serait en train de twitter que c'est b\u00e9zos qui nous fais un nouvel holocauste."}, {"text": "Attention \u00e0 ne pas jeter le b\u00e9b\u00e9 avec l'eau du bain. Ils ont un parcours de recherche universitaire de tr\u00e8s haut niveau, leurs travaux de cette periode sont de bonne qualit\u00e9, et peu attaquable.\n\n\u00c7a contraste beaucoup avec leur pr\u00e9sence m\u00e9diatique depuis leurs engagement en politique.\n\nMais aussi mauvaises soient ces interventions recentes, \u00e7a ne fait pas de leur travail sur la sociologie des classes les plus favoris\u00e9es. \"nimp\", ou alors il va falloir le faire avec des arguments construits au m\u00eame niveau que le leur."}, {"text": "Des classes ? Wat"}, {"text": "> qu\u2019importe qu\u2019il ne soit que partiel\n\nrelis toi et deux fois stp\n\nquand tu as trouv\u00e9 l'erreur on en reparle, calmement,"}, {"text": "En Su\u00e8de, pendant la grippe H1N1, les gens se sont fait vacciner en urgence, volontairement, et pas mal ont d\u00e9velopp\u00e9 une narcolepsie \u00e0 vie par la suite. Donc oui, \u00e7a peut arriver :/"}, {"text": "Il y a eu plusieurs cas de personnes ayant contract\u00e9 la scl\u00e9rose en plaques apr\u00e8s s'\u00eatre faits vaccin\u00e9s contre l'H\u00e9patite B. Ceci dit, \u00e7a reste extr\u00eamement rare et il me semble qu'il n'y a pas de consensus scientifique sur ce sujet quant au lien de causalit\u00e9 entre le vaccin et la contraction de la scl\u00e9rose."}, {"text": "n\u2019oublie pas de passer l'aspirateur"}, {"text": "et toi tu devrais r\u00e9viser tes institutions. \n\npour que l'ONU en arrive \u00e0 communiquer l\u00e0 dessus c'est que le consensus a \u00e9t\u00e9 atteint\n\nl'ONU n'a pas dit: \"le rechauffement va tous nous tuer\"\n\nmais:\n\n\"global warning could present a serious threat to humanity if nothing is done\""}, {"text": "1. ce n'est pas un article mais une infime partie de ce que M. Lepage a dit sur une heure de d\u00e9bat \n2. je n'ai pas dit \u00e7a. J'ai juste mis en avant le fait que les twittos n'ont pas d'utilit\u00e9s dans le d\u00e9bat public"}, {"text": "qu'est-ce qu'on aura en premier ? Half-life 3 ou le rassemblement de la gauche ?"}, {"text": "Deux gauchistes, c'est un parti. Trois gauchistes, c'est une scission."}, {"text": "La gauche cadavri\u00e9e"}, {"text": "C'est juste myope de r\u00e9duire le confinement \u00e0 \"cr\u00e9er des probl\u00e8mes\". Pour les lois qui causent des morts, oui on est d'accord c'est facile de les ignorer. Mais \u00e7a vient avec une habituation de la population. Si les vaccins ne venaient pas l'an prochain, \u00e0 mon avis on d\u00e9confinerait quand m\u00eame par habituation et ras-le-bol."}, {"text": "D'ailleurs sa d\u00e9fense c'\u00e9tait qu'elle pensait qu'on lui parlait du r\u00e9chauffement climatique."}, {"text": "Elle est revenue l\u00e0 dessus aussi, notamment sur le mot \"holocauste\""}, {"text": "Non"}, {"text": "50 cas environ sur plusieurs millions de vaccination...  C'\u00e9tait extr\u00eamement rare. La balance b\u00e9n\u00e9fice/risque restait tr\u00e8s bonne."}, {"text": ">Il y a eu plusieurs cas de personnes ayant contract\u00e9 la scl\u00e9rose en plaques apr\u00e8s s'\u00eatre faits vaccin\u00e9s contre l'H\u00e9patite B.\n\nCa fait partie de leur d\u00e9sinformation, rien n'indique que ce soit caus\u00e9 par le vaccin."}, {"text": "Non, cela a \u00e9t\u00e9 r\u00e9fut\u00e9."}, {"text": "Faut tout de m\u00eame rappeler que le principe de l'autorisation de mise sur le march\u00e9 c'est de donner des preuves de l'\u00e9valuation du risque versus le b\u00e9n\u00e9fice, et l\u00e0 le b\u00e9n\u00e9fice attendu est tr\u00e8s clairement plus grand que le risque. C'\u00e9tait le cas aussi pour ces vaccins incrimin\u00e9s, mais un cas d'effet secondaire est plus m\u00e9diatis\u00e9 que 100 h\u00e9patites \u00e9vit\u00e9es."}, {"text": "\"global warning could present a serious threat to humanity if nothing is done\"\n\nCe que toi tu traduis en utilisant ta m\u00e9thode au dessus : \"le r\u00e9chauffement nous a tous tu\u00e9s\".\n\nTu aurais utilis\u00e9 le futur dans ton premier message je ne t'aurais pas repris parce que \u00e7a aurait juste voulu dire que tu apportait \u00e9norm\u00e9ment de confiance a cette projection. \n\nMais tu as utilis\u00e9 un pass\u00e9 au lieu du conditionnel, est ce que tu vois la diff\u00e9rence ?"}, {"text": "Half life 3 ferait quand m\u00eame plus progresser l'humanit\u00e9"}, {"text": "le confinement a tuer plus de gens qu'il n'en a sauver...\n\net c'est l'ONU qui le dit:\n\n[https://unglobalcompact.org/take-action/20th-anniversary-campaign/covid-related%20hunger-could-kill-more-people-than-the-virus](https://unglobalcompact.org/take-action/20th-anniversary-campaign/covid-related%20hunger-could-kill-more-people-than-the-virus)"}, {"text": "Ivre, elle d\u00e9clare que tout est l'holocauste, le lendemain elle regrette, le surlendemain elle recommence.\n\nElle est peut \u00eatre m\u00fbre pour l'EHPAD aussi m\u00e9m\u00e8re, tout simplement."}, {"text": "c'est fou comment des gens qui r\u00e9ussissent \u00e0 articuler leur pens\u00e9e de mani\u00e8re complexe sur une heure d'interview, se font prendre 3 phrases . On se croirait sur twitter. On ne laisse plus le temps aux gens de se forger un esprit critique sans que cela passe par la case: conspiration. Il y a clairement unuen \u00e9lite qui domine le monde, elle partage des codes en communs, des lieux en communs, et ne veut surtout pas entendre parler ni de la pl\u00e8be, et encore moins du rechauffement climatique. Et c'est n'est en rien conspirationniste de dire cela. \n\non est vraiment dans un monde de merde  et le pire c'est que les plus cons de la pl\u00e8be ont gagn\u00e9 et font pass\u00e9 les sage pour des fous..."}, {"text": "Tu remarques que ton article dit \"pourrait, si on ne g\u00e8re pas bien\". \n\nEt que ton article ne parle pas particuli\u00e8rement de la France. Ni du confinement, d'ailleurs, la cause cit\u00e9e en premier c'est l'arr\u00eat des vols internationaux, la seconde c'est \"les \u00e9tats ont plus de pognon \u00e0 nous filer\" \n\nEt que \"telle cons\u00e9quence du confinement pourrait causer plus de morts que le virus\" != \"telle cons\u00e9quence du confinement pourrait causer plus de morts que ce que le virus aurait caus\u00e9 sans confinement\" \n\nDonc non, l'onu ne dit pas \u00e7a."}, {"text": "La mortalit\u00e9 dans un cas o\u00f9 les h\u00f4pitaux se trouvaient oblig\u00e9 de pratiquer le triage et o\u00f9 les services de base seraient s\u00e9v\u00e8rement bloqu\u00e9s par un afflux de cas grave, on ne l'a pas vraiment v\u00e9cue... gr\u00e2ce entre autre aux divers confinements."}, {"text": "Mais du coup tes chiffres ils prennent en compte les gens qui sont pas mort aux travail gr\u00e2ce au confinement ?"}, {"text": "l'onu a dit que le confinement pourrait tuer plus de gens SUR LA PLANETE, qu'il n'en a sauv\u00e9.\n\npour que l'ONU en arrive l\u00e0, qu'elle communique l\u00e0 dessus, c'est qu'on a plus qu'un concensus \n\nmais apparement ta plan\u00e8te est comme le nuage de tcherno il s'arr\u00eate \u00e0 la fronti\u00e8re."}, {"text": "ce ne sont pas mes chiffres..."}, {"text": ">qu'il n'en a sauv\u00e9.\n\nNon. Que le coronavirus n'a tu\u00e9.    \nEt pas le confinement, le ralentissement des \u00e9changes li\u00e9 \u00e0 l'\u00e9pid\u00e9mie (qui n'est pas enti\u00e8rement caus\u00e9 par le confinement)."}, {"text": "* Jean-Louis Aubert\n\n* Fran\u00e7ois Moschetta youtubeur sur la cha\u00eene \"Un Pianiste de qui Parle\"\n\nhttps://www.youtube.com/channel/UC_cN4ei7GnGiszhBy-HJvnA\n\n* RecitHall, diffusion en direct de concerts de musique classique, cr\u00e9\u00e9e en juin 2020, \u00e0 l'initiative des pianistes Didier Nguyen et Isma\u00ebl Margain, en r\u00e9ponse aux cons\u00e9quences de la pand\u00e9mie de Covid-19 subies par les musiciens\n\nLeur page Wikipedia : https://fr.wikipedia.org/wiki/RecitHall"}, {"text": "C'est donc cela que Darmanin ne veut pas que l'on voit : [https://paolocirio.net/work/capture/](https://paolocirio.net/work/capture/)"}, {"text": "TL;DR: (abstract)\n\n> Le ministre de l\u2019Int\u00e9rieur a obtenu le retrait d\u2019une \u0153uvre d\u2019art qui d\u00e9non\u00e7ait la dangerosit\u00e9 de la reconnaissance faciale lors d\u2019une exposition. Avec les remerciements du syndicat de policiers Synergie-Officiers.\n\nVoil\u00e0. Super. Merci Darmanin. Danger public, ce type. Fan du CCP je suis s\u00fbr, et autres r\u00e9gimes savoureux du 20e si\u00e8cle... Et si on reparlait de l'accusation de viol qui plane sur lui ?"}, {"text": "Bizarrement, on entend moins les grands lecteurs de 1984 quand c'est un ministre qui censure que quand 3 universitaires \u00e9crivent une lettre sur des articles que 10 personnes vont lire dans le monde."}, {"text": "Bon bah je propose qu'on fasse tous la publicit\u00e9 de cette oeuvre pour l'effet Streisand."}, {"text": "A part \u00e7a, au gouvernement ils sont super Charlie et tout pour d\u00e9fendre la libert\u00e9 d'expression."}, {"text": "Ils nous faudrait un grand tribunal populaire pour nous juger toutes ces bandes d'ordures et leurs complices sans oublier sa majest\u00e9 Macron premier qui n'a aucune volont\u00e9 de retenir ces chiens. Certains attendent leur grand soir, perso, j'attends plut\u00f4t le Grand Proc\u00e8s."}, {"text": "\u00c7a fait un peu r/leopardsatemyface"}, {"text": "Faudrait faire une expo avec les portraits photographiques des journalistes de l'Humanit\u00e9 pour voir ce qu'ils en pensent."}, {"text": "C'est super car sans la censure j'aurais peut \u00eatre jamais entendu parler de cette superbe \u0153uvre militante ! Merci monsieur le ministre je partage !"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Du ccp ? Qu\u2019est ce que sa viens foutre la ?"}, {"text": "Selon l'INSEE 92% des gens qui citent 1984 sur internet ne l'ont jamais lu."}, {"text": "Ce n'est pas le sujet!"}, {"text": "Prends bien le temps, et demande toi si ce que tu ecris a un sens\n\nLes journalistes de l'huma sont des personnages publics..."}, {"text": "Darmanin a reconnu les faits, la simple promesse d'une faveur en l'\u00e9change de relation sexuelle est d\u00e9j\u00e0 un acte de corruption."}, {"text": "Et le juge, il a \u00e9t\u00e9 jug\u00e9 pour avoir dit une connerie pareille ?"}, {"text": "Ils sont les premiers en surveillance high-tech, cam\u00e9ras partout, reconnaissance faciale, contr\u00f4le de tous les paiements (qui, quand, o\u00f9, \u00e0 qui, quoi) etc etc. \n\nLes m\u00e9thodes des gouvernements des \"d\u00e9mocraties\" se rapprochent de plus en plus des m\u00e9thodes totalitaristes (Chine, Iran, Cor\u00e9e du Nord, \u00c9gypte...) au nom de la lutte contre \"le terrorisme\", \"l'incivilit\u00e9\", au nom de ce que le CCP appelle \"l'harmonie\". Le CCP a invent\u00e9 les concepts de r\u00e9f\u00e9rence du totalitarisme ultra-moderne, du contr\u00f4le de masse des populations dans un carcan technologique auquel on ne peut \u00e9chapper lorsqu'on vit en Chine. \n\nOn devrait tous \u00eatre extr\u00eamement inquiets lorsque des gens au pouvoir font directement le travail de mettre en place ces outils du totalitarisme, surtout si l'arsenal l\u00e9gislatif, policier et judiciaire, est incapable de prot\u00e9ger les citoyens. En gros, lorsque la constitution n'est plus appliqu\u00e9e dans les faits, la \"coutume\" au sens du droit constitutionnel, et notamment en France lorsque le chef d'\u00e9tat s'apparente \u00e0 un monarque, certes \u00e9lu mais aux pouvoirs sans limites, non-responsable et non-r\u00e9vocable. La fin effective de la s\u00e9paration des pouvoirs, la mort philosophique de Montesquieu.\n\nIl y a un excellent livre d'une grande journaliste am\u00e9ricaine longtemps bas\u00e9e en Asie, Rebecca MacKinnon, \"Consent of the Networked\" (2012) sur le sujet (c'est un jeu de mot avec \"Consent of the Governed\" qui une p\u00e9riphrase pour dire \"R\u00e9publique\" : consentement des gouvern\u00e9s, c\u00e0d des citoyens). Le livre explique en d\u00e9tail et d\u00e9montre qu'il n'y a pas de consentement sur le plan technologique des citoyens \"networked\", mis en r\u00e9seau par la surveillance d'\u00e9tat, dans les r\u00e9gimes totalitaires. C'est gla\u00e7ant. Son dernier chapitre montre combien les m\u00eames logiciels et m\u00e9thodes sont de plus en plus pr\u00e9sents en occident, de la part de gouvernements cens\u00e9s pr\u00e9server une vie libre, mais dans les mots plus que dans les actes. Elle tire une sonnette d'alarme, il y a 8 ans d\u00e9j\u00e0, et elle avait raison sur toute la ligne : l'occident \u00e9volue exactement dans le sens qu'elle avait observ\u00e9. \n\nDarmanin et la politique actuelle de Macron (mais d'autres avant lui, depuis Sarkozy notamment) sont l'illustration parfaite de cette tendance. Pense aussi \u00e0 Theresa May en Angleterre, Obama aux USA (d\u00e9nonc\u00e9 par Snowden technologiquement, et tant d'autres l\u00e9gislativement pour son droit de tuer ses propres citoyens d\u00e9sormais enterrin\u00e9 pour le POTUS), et tant d'autres dans plein de pays occidentaux."}, {"text": "Je pense que cette statistique est sous-\u00e9valu\u00e9e."}, {"text": "Ah, les journalistes de l'huma seront ravis d'apprendre que ce sont des personnages publics.\n\nDu coup \u00e7a les g\u00eanera pas si on affiche leur face en large et qu'on appelle \u00e7a une oeuvre d'art."}, {"text": "Ils sont \u201cles premiers en surveillance\u201d. Je penses justement qu\u2019un certain Snowden doit bien rigoler la dessus...\n\nLa diff\u00e9rence est que effectivement la chine est plus authoritaire. Mais j\u2019ai des doutes sur le faite qu\u2019elle poss\u00e8de la meilleur infrastructure de surveillance."}, {"text": "Ben non probablement pas. Par contre tu ne comprends pas le concept d'art a priori."}, {"text": "D\u00e9finis \"meilleur\" ;-)\n\nCertainement la plus extensive, invasive, et surtout totalement \"l\u00e9gale\" d'apr\u00e8s les lois du CCP. No limit, quoi. Pas de constitution et autre justice \u00e0 prendre en compte, 99% de taux de condamnation en Chine c'est pas pour les gens au-dessus des lois. Le CCP compte en outre ~90 millions de membres, l'ensemble de l'\u00e9lite \u00e9conomique et politique, obligation si tu veux faire quoi que ce soit au-del\u00e0 de 50 salari\u00e9s. Et obligation de se soumettre aux volont\u00e9s du parti, donc aucune boite n'est \"priv\u00e9e\" en interne au pays, au sens du capitalisme, tout est sous contr\u00f4le d'\u00e9tat. Y compris, bien \u00e9videmment, toute l'infrastructure de surveillance et les produits commerciaux associ\u00e9s (portables, etc)."}, {"text": "Je suis moi-m\u00eame \"artiste\" sur Displate, et en effet les commissions sont ridicules pour l'argent qu'on leur rapporte. J'ai fait un petit calcul et pour 5000$ de ventes, j'ai re\u00e7u 224,75$... \u00c9videmment je ne m'en plains pas, je vois \u00e7a comme un revenu passif qui me rapporterai plus qu'un job \u00e9tudiant. \n\nEn temps normal, on re\u00e7ois 4$ pour la vente d'une plaque \u00e0 44$, auxquels on retire 23% de taxes on tombe \u00e0 3.09$ et \u00e7a c'est quand le client n'applique pas de code promo. Si le client a une r\u00e9duction de 41%, alors ma commission sera aussi r\u00e9duite de 41%, passant donc \u00e0 $1.82 :/\n\nQuestion copyright je vois \u00e9norm\u00e9ment de design vol\u00e9s ou de tr\u00e8s mauvaise qualit\u00e9, personnellement si j'ai le malheur d'avoir un logo apparent mon design sera automatiquement refus\u00e9, personne ne sait vraiment comment fonctionnent les s\u00e9lections, c'est tr\u00e8s hasardeux. J'ai aussi eu des designs retir\u00e9s pour un probl\u00e8me de copyright alors que c'\u00e9tait litt\u00e9ralement ma photo... Enfin bref il vaut mieux acheter directement un print aupr\u00e8s de l'artiste si vous souhaitez le soutenir :)"}, {"text": "J'avais h\u00e9sit\u00e9 \u00e0 acheter il y a quelque temps et je me suis vite rendu compte que les visuels n'\u00e9taient certainement pas originaux ; \u00e7a me faisait beaucoup penser \u00e0 RedBubble o\u00f9 n'importe qui vendait n'importe quoi (il y a une politique de copyright depuis, je pense que \u00e7a s'est calm\u00e9). Mais clairement, des \u00aboriginaux\u00bb de niche que je n'avais vus que sur Twitter se retrouvait sur Displate, et parfois en plusieurs variantes.\n\nAu final, j'ai jamais command\u00e9."}, {"text": "Ha merde, j'aime bien le concept des impressions sur metal.\n\nQu'est ce qu'il existe comme alternative qui r\u00e9mun\u00e8re correctement les artistes ?"}, {"text": "Si vous avez l'intention d'acheter sur Displate, voil\u00e0 un lien qui explique pourquoi il faut \u00e9viter \n\nlien pour une lecture plus agr\u00e9able \n[threadreaderapp](https://threadreaderapp.com/thread/1332355587548573696.html)"}, {"text": "C'est grosso modo la m\u00eame situation pour tous les sites de personnalisations."}, {"text": "DISPLATE : VOL D\u2019ART ET ARTISTES SOUS PAY\u00c9S \n\nDepuis quelques temps, un bon nombre de youtubers et streamers font la promotion de Displate mais il semblerait que tout ne soit pas rose quant \u00e0 la situation des artistes sur cette plateforme.\n\n\u2b07\ufe0f\u2b07\ufe0f Thread - RT appr\u00e9ci\u00e9s pour alerter \n\n***\n\nposted by [@Irisvel_](https://twitter.com/Irisvel_)\n\nPhotos in tweet |  [Photo 1](http://pbs.twimg.com/media/En16Ut0XYAAsOoR.jpg) \n\n^[(Github)](https://github.com/username) ^| ^[(What's\u2005new)](https://github.com/username)"}, {"text": "L\u00e9galement c\u2019est de la contrefa\u00e7on et pas du vol, non ?"}, {"text": "C'\u00e9tait int\u00e9ressant"}, {"text": "Aujourd'hui j'ai d\u00e9couvert que sur Twitter les gif sont utilis\u00e9s comme ponctuation."}, {"text": "Apr\u00e8s 10% de commission \u00e7a me parait pas mal. Une fois l'oeuvre cr\u00e9\u00e9 \u00e7a rapporte sans rien faire d'autre.\n\nTandis que Displate doivent g\u00e9rer toute la partie logistique, y compris les pertes li\u00e9s aux colis \"perdus\", et surtout toute la pub qu'ils ne cessent de faire.\n\n\nBon apr\u00e8s ok pour le c\u00f4t\u00e9 vol d'oeuvre avec displate qui en profite sans r\u00e9ellement agir."}, {"text": "Tellement subversif"}, {"text": "Je vois que tu parles d'acheter des prints directement a l'artiste, et du coup je me posait la question de comment s'y prendre. (Ma copine est artiste et voudrait peut \u00eatre mettre \u00e7a en place)\n\nTu commandes les impressions toi-m\u00eame et les envoie a tes clients ? Ou y a t il des boites proposant de faire les impressions et l'envoi ?"}, {"text": "Pareil que toi j'ai cr\u00e9er mon compte y'a 2-3 mois, et j'ai eu la surprise de recevoir 2,16$ sur 44$. Depuis que je l'ai cr\u00e9\u00e9 j'ai pu gagner 126$ ce qui est certes d\u00e9j\u00e0 assez chouette, mais bon je passe quand m\u00eame un certain temps \u00e0 scanner mes peintures, nettoyer les fichiers, cr\u00e9er les listings etc.\n\nSur Redbubble c'est eux qui g\u00e8rent toute la partie logistique aussi et tu gagnes minimum 20%, apr\u00e8s tu peux modifier tes marges si \u00e7a te plait pas. \n\nBref je trouve que displate c'est de l'abus et je crois que j'ai meilleur temps de quitter leur plateforme au plus vite"}, {"text": "Malgr\u00e9 tout \u00e7a, c'est dur de se faire accepter un design chez eux ? Ou c'est un peu comme avec RedBubble ?"}, {"text": "Non mais attends t'as re\u00e7u 4.49% de commissions ? C'est ridicule ... Tu sais que \u00e7a coute rien \u00e0 faire leurs trucs ? Tu peux tr\u00e8s bien faire imprimer tes cr\u00e9ations sur du dibond, foutre des aimants avec du double face et vendre \u00e7a sur etsy au m\u00eame prix ... Tu vendrais moins en termes de quantit\u00e9s par contre tu recevras 85/90% de la vente.\n\nFranchement, je bosse dans le domaine du digital et je me refuse \u00e0 commander chez displate. J'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 acheter des \u0153uvres digitalis\u00e9es et les faire imprimer chez un presta ... Displate c'est que du marketing pour geek/ado qui veulent un truc sans se prendre la t\u00eate et avec une qualit\u00e9 douteuse ..."}, {"text": "> \u00e7a me faisait beaucoup penser \u00e0 RedBubble o\u00f9 n'importe qui vendait n'importe quoi \n\nPareil sur Etsy, il y a beaucoup de trucs originaux, mais il y a aussi des reproductions ou fanart, je suis pas sur que \u00e7a soit 100% l\u00e9gal (je suis m\u00eame plut\u00f4t sur que c'est 100% ill\u00e9gal)"}, {"text": "C'est pour \u00e7a que je n'ai command\u00e9 et que je commande QUE des Displates provenant des artistes directement.\n\nJ'ai command\u00e9 4 Displate de Cyberpunk provenant de CDPR, 3 provenant de Dorian Legret (qui sont incroyables btw) et j'en ai fait un Custom de Soraka (LoL) dont j'ai demand\u00e9 la permission de l'artiste original pour utiliser son fan-art pour l'imprimer en Custom vu qu'il n'est pas sur Displate et qui \u00e0 gentiment accept\u00e9.\n\nY'a beaucoup de merde sur le site, on le sait tous, mais vu qu'il n'y \u00e0 pas vraiment de r\u00e9gulation, le mieux \u00e0 faire pour un artiste, m\u00eame s'il ne gagne pas grand chose, c'est de mettre lui m\u00eame ses dessins et peintures. C'est un syst\u00e8me de merde, et m\u00eame honteux, mais c'est le mieux \u00e0 faire pour \u00e9viter de se faire gratter \u00e0 l'heure actuelle malheureusement.\n\nJ'esp\u00e8re honn\u00eatement qu'ils changeront tout \u00e7a un jour. M'enfin, j'imagine qu'on peux r\u00eaver vu que \u00e7a leurs convient..."}, {"text": "Beaucoup d'artistes poss\u00e8dent leur propre boutique. Tu peux trouver assez souvent les liens sur leur r\u00e9seau sociaux ou \u00e0 d\u00e9faut les contacter directement dessus."}, {"text": "[Ils volent les sac \u00e0 main des grand-m\u00e8res !](https://www.youtube.com/watch?v=HmZm8vNHBSU)"}, {"text": "Elle pourrait faire imprimer chez un imprimeur et envoyer elle-m\u00eame ses commandes, c'est mais l'option la plus pratique mais c'est la plus personnalis\u00e9e \u00e0 mon sens. \n\nSinon elle peut passer par [Teespring](https://teespring.com/). Elle pourra mettre en place sa boutique en y uploadant ses designs. L'avantage est qu'elle pourra choisir le prix qu'elle veut, mettre en place des promotions etc... Tout \u00e7a sans avoir \u00e0 g\u00e9rer les commandes car le site s'occupe de traiter la commande et de l'envoyer directement chez le client !"}, {"text": "Ah oui en effet pour le travail que tu fournis c'est pas worth du tout :/ Mes photos sont num\u00e9riques donc que je les publie sur Twitter / Instagram ou Displate \u00e7a revient au m\u00eame pour moi.   \n\n\nEt en effet j'avais essay\u00e9 RedBubble et c'est vrai que \u00e7a rapporte beaucoup plus ! Par contre je trouve que la plateforme est tr\u00e8s tr\u00e8s peu regardante quant \u00e0 la qualit\u00e9 des produits propos\u00e9s... On se retrouve donc dans un oc\u00e9an de designs plus ou moins r\u00e9ussis et il faut donc bien tryharder pour r\u00e9ussir je pense. Le mieux est d'avoir une communaut\u00e9 pr\u00eate \u00e0 acheter \u00e0 qui on proposerait directement notre travail !"}, {"text": "J'ai envoy\u00e9 une quinzaine de version d'un design avant qu'il soit enfin accept\u00e9, pourtant je vois des horreur [de ce genre](https://displate.com/displate/1463116) qui se font accepter sans probl\u00e8me \ud83d\ude15"}, {"text": "C'est \u00e7a en temps normal j'\u00e9tais vers 5% mais avec le Black Friday je gagne un peu moins. Apr\u00e8s c'est vrai que je pourrais gagner 10x plus sur Etsy mais l'avantage de Displate est que depuis le mois de Juin o\u00f9 j'ai envoy\u00e9 mes photos, je n'ai rien eu d'autre \u00e0 faire \u00e0 partir r\u00e9colter mes gains (\u00e7a explique en partie pourquoi tant de monde se contente de voler du contenu en masse)"}, {"text": "Apr\u00e8s Etsy c'est assez diff\u00e9rent, c'est juste une plateforme de vente. Redbubble ou Displate ils produisent ce qu'ils vendent, j'imagine que l'implication juridique est tr\u00e8s diff\u00e9rente."}, {"text": "Pour les fans de ce type de litt\u00e9rature je ne saurais trop conseiller [The Lexicon of musical invective,](https://fr.wikipedia.org/wiki/Lexicon_of_Musical_Invective?wprov=sfti1) recueil de critiques d\u2019artistes devenus des classiques.\n\n\nOu comment lire des critiques traiter Chopin, Beethoven, Tcha\u00efkovsky ou Saint Sa\u00ebns de grosses merdes incapables de composer."}, {"text": "\"oi just dunt du it mate haha\"\n\n- bristuish gov circa 2020"}, {"text": "Et du coup, les restaurateurs et g\u00e9rants de salle de sport aussi ?"}, {"text": "Cet article date d'aujourd'hui et ne mentionne pas  [le d\u00e9menti de Rishi Sunak](https://twitter.com/RishiSunak/status/1313828612047605765/photo/1) qui date d'hier."}, {"text": "C'est normal, vu le clown que c'est il fait le boulot de tout les autres"}, {"text": "C'est Sibeth sa conseill\u00e8re en comm' ?"}, {"text": "Et c'est comme \u00e7a que Bojo le clown se reconvertit et devint premier ministre."}, {"text": "Arts & culture, what's that."}, {"text": "finalement c'est une grande fiert\u00e9 d'\u00eatre d\u00e9test\u00e9 par des gens pareils"}, {"text": "Pour changer de m\u00e9tier, faudrait d\u00e9j\u00e0 en avoir un.\n\nJ'dis \u00e7a, j'dis rien"}, {"text": "Qu'il traversent la rue!"}, {"text": "Boris pense \u00e0 une reconversion ?"}, {"text": "Ils vont rejoindre les cuisiniers?"}, {"text": "J'attends avec impatience que Banksy fasse une fresque qui demande aux politiques de faire un \"vrai\" m\u00e9tier."}, {"text": "Imaginez si, en France, on avait des membres du gouvernement qui m\u00e9prises autant son peuple. /s"}, {"text": "On dirait mes parents"}, {"text": "Je trouve \u00e7a logique. Je veux dire, on fait un job pour des gens. Si les gens ne consomment pas notre produit pour X ou Y raisons...bah on doit changer de job ou s'adapter.\n\nEnfin \u00e7a s'applique quoiqu'il arrive, l'offre et la demande \u00e7a domine le monde qu'on le veuille ou non, et c'est une bonne chose. Ou du moins, c'est sur \u00e7a que se base le syst\u00e8me \u00e9conomique et l'argent. On donne de l'argent en \u00e9change de quelque chose sinon c'est pas normal, modulo les exceptions morales (pauvret\u00e9, maladie etc.)\n\nUn \u00e9lu est pay\u00e9 pour repr\u00e9senter les gens ou une politique. Un chercheur est pay\u00e9 pour am\u00e9liorer les possibilit\u00e9s techniques. Un boucher est pay\u00e9 pour fournir de la viande. Un agriculteur est pay\u00e9 pour cultiver des terres.\n\nSi un pilote d'avion ne peut plus piloter d'avions ou si un chanteur d'op\u00e9ra ne peut plus chanter l'op\u00e9ra, soit il doit adapter son m\u00e9tier et retrouver un moyen de cr\u00e9er de la demande (donner des cours de pilotage, faire des formations pour la prise de parole publique, donner des cours de th\u00e9\u00e2tre, faire de l'op\u00e9ra sur internet etc...), soit ...bah il va pas garder un job qui ne peut pas \u00eatre exerc\u00e9...aussi triste que ce soit.\n\nMoi je joue \u00e0 des jeux vid\u00e9os, bon bah les gens s'en foutent, je demande pas \u00e0 \u00eatre pay\u00e9 pour jouer \u00e0 des jeux vid\u00e9os m\u00eame si je fais de tr\u00e8s jolies maisons Minecraft qui dans un autre monde pourrait peut-\u00eatre \u00eatre de l'art. C'est l'offre et la demande et tous les ans il y a plein de groupes de musique et d'artistes qui font faillites parce que ce qu'ils font n'int\u00e9resse personne, et il y a plein de youtubeurs qui font d'\u00e9normes succ\u00e8s en construisant des maisons Minecraft.\n\nCela dit \u00e0 sa place, je l'aurai pas dis comme \u00e7a.\n\nEt surtout pas \u00e0 des artistes qui ont \u00e9videmment pas la m\u00eame conception que lui de la gestion du budget. En attendant en Grande Bretagne ils ont entre 13% et 20% d'\u00e9cart de dette/PIB en moins que la France, donc quand il s'agit de financer la recherche, la sant\u00e9 ou les \u00e9coles ils ont de plus grosses marges de man\u0153uvre.\n\nEt \u00e9videmment le probl\u00e8me du milieu artistique c'est que \u00e7a a tendance \u00e0 \u00eatre centralis\u00e9, t'en as 100 qui touchent 100\u20ac et t'en as 1 qui touche 1M\u20ac, \u00e7a gagnerait comme toujours \u00e0 \u00eatre mieux r\u00e9parti."}, {"text": "Et bien...alors il va changer leur m\u00e9tier maintenant, donc il est un artist: Le pire clown de la politique!!!!"}, {"text": "Artiste c'est plus une occupation qu'un m\u00e9tier: si le but premier c'est de gagner de la thune on ne choisit pas de devenir artiste."}, {"text": "C'est une solution, en effet...\nC'est un peu comme dire si vous voulez plus de probl\u00e8me avec les hommes tuez les hommes, (C'est pour l'exemple, j'en avais un plus trash mais \u00e7a risquait de faire t\u00e2che)."}, {"text": "My tailor is rich\nObladi oblada \nCup of tea\n\n\nL \u00e9quivalant du \nBaguette \nHon hon hon\nOmelette du fromage\nMais pour les anglais"}, {"text": "Aussi les vendeurs de fringues, les pilotes et h\u00f4tesses, les travailleurs de l'h\u00f4tellerie, les travailleurs de l'a\u00e9ronautique et de la construction automobile, qui eux devront se reconvertir en artistes. C'est la loi."}, {"text": "Je ne me rappelle pas de la reconversion des banquiers lors de la crise de 2008 non plus, j'ai d\u00fb rater cette histoire"}, {"text": "Tiens, est-ce que \u00e7a pourrait marcher \u00e7a, la diffusion de pi\u00e8ces de th\u00e9atre en streaming live ou en SVOD, \u00e9ventuellement film\u00e9 en VR depuis le premier rang ? \n\nEn tant que t\u00e9l\u00e9spectateur, tu as le choix de ce que tu veux voir. Eventuellement, tu peux m\u00eame d\u00e9cider quand tu veux le voir. Et tu as le plaisir de savoir que c'est du live et que c'est une performance unique. Et la perte du c\u00f4t\u00e9 sc\u00e9nique est compens\u00e9 par les \u00e9conomies en transport/garde de gamins/etc.\n\nEn tant que troupe, tu peux viser bien au-del\u00e0 que la ville o\u00f9 tu es bas\u00e9e. \n\nEt \u00e9videment, en temps de covid, y a pas photo."}, {"text": "C'est pas si b\u00eate non"}, {"text": "[oui](https://www.discogs.com/fr/The-Beatles-Abbey-Road/release/2498807)"}, {"text": "Surtout depuis que les animaux sauvages sont interdits dans les cirques."}, {"text": "Capitalisme \u00e9clair\u00e9 dans une coquille de noix."}, {"text": "Enti\u00e8rement d'accord, tu te fais vraiment pas mal d'argent si tu sors du lot et rien ne peut garantir \u00e7a.\n\n\u00e7a peut n\u00e9anmoins \u00eatre un bon gagne pain sur le c\u00f4t\u00e9 si on a quelques succ\u00e8s.\n\nedit: pour \u00eatre clair, \u00e0 moins d'\u00eatre de pouvoir en vivre sans trop de probl\u00e8mes, il vaut mieux quand m\u00eame faire quelque chose \u00e0 c\u00f4t\u00e9."}, {"text": "Pouvez-vous m'envoyer en mp celui plus \"trash\" ? J'ai vraiment envie de le voir maintenant"}, {"text": "http://i.imgur.com/tNJD6oY.gifv\n\nThis is a kind reminder that in French we say \"omelette *au* fromage\" and not \"omelette _du_ fromage\".\n\n[Sorry Dexter](https://www.youtube.com/watch?v=8nW3-9gdjYA)\n\n[Steve Martin](https://youtu.be/DOJDNChwgBw?t=2m49s) doesn't appear to be the most accurate French professor.\n\n---\n\n^(The movie from the gif is \"OSS 117: le Cairo, Nest of Spies\"  https://www.imdb.com/title/tt0464913/ )"}, {"text": "On t\u2019a reconnu [Thierry La France](https://youtu.be/LYUzklRmSjI)"}, {"text": "Non mais eux c'est pas pareil ils sont utiles voire indispensables."}, {"text": "Et puis tant qu'\u00e0 faire, on pourrait enregistrer le spectacle pour qu'on puisse le voir sans y \u00eatre ou plusieurs fois. On pourrait aussi mettre plusieurs cam\u00e9ras avec des angles diff\u00e9rents en fonction des personnages, voire rajouter des effets qui accentuent l'experience dramatique.\nBon et puis histoire de profiter de ces avantages, on a qu'\u00e0 enlever le public physique, vu que \u00e7a co\u00fbte cher, ou ne le garder que dans un certain type de pi\u00e8ces de com\u00e9die, pour que le spectateur sache quand rire.\nLe tout avec un nom classe pour le marketing, genre qui vient du grec ou du latin, *movimentum* ou quelque-chose comme \u00e7a.\n\nBlague \u00e0 part, l\u2019int\u00e9r\u00eat m\u00eame du th\u00e9\u00e2tre aujourd'hui, c'est pas justement le cot\u00e9 physique de la chose? Compromettre \u00e7a pour le c\u00f4t\u00e9 \u00e9conomique... autant acheter directement des enregistrements de pi\u00e8ces ou se tourner vers les alternatives, le fait que l'interpr\u00e9tation soit unique j'ai pas l'impression que \u00e7a ait grand int\u00e9r\u00eat si on pert l'interaction avec le spectateur."}, {"text": "Je ne sais pas si le th\u00e9atre int\u00e9resse suffisamment de monde pour que ce soit viable pour qui que ce soit. Je pense que \u00e7a existerait d\u00e9j\u00e0 s'il y avait une demande assez forte,  \n\nJ'aurais tendance \u00e0 croire que les couts techniques, pour l'enregistrement et la diffusion d'une performance en live, sont plus \u00e9lev\u00e9s qu'une repr\u00e9sentation en personne. Il faudrait peut \u00eatre plus de spectateurs pour compenser mais \u00e7a reste \u00e0 voir.\n\nSur papier l'id\u00e9e du live est bien, la VR aussi mais il y a relativement peu de personnes qui sont \u00e9quip\u00e9es du mat\u00e9riel. Ca reste aussi une exp\u00e9rience individuelle \u00e0 cause du casque. Pour un couple, je trouve pas \u00e7a super d'\u00eatre chacun avec son casque sur le canap\u00e9."}, {"text": "Bon robot"}, {"text": "Bein oui, que ferait-on sans vaseline sinon ?!"}, {"text": "> l\u2019int\u00e9r\u00eat m\u00eame du th\u00e9\u00e2tre aujourd'hui, c'est pas justement le cot\u00e9 physique de la chose?\n\nBien s\u00fbr que si. Mais \u00e7a vient avec des inconv\u00e9nients: zone de ch\u00e2landise limit\u00e9e, impossible de pratiquer en p\u00e9riode de pand\u00e9mie, etc.\n\nA ma connaissance, les films qui sortent au cin\u00e9ma arrivent en DVD au bout de quelques temps. Les concerts de certaines stars sont rediffus\u00e9es \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. Idem pour les spectacles de Gad Elmaleh.  Et je prends grand plaisir \u00e0 revoir certains live sur Youtube (tout en rageant de ne pas avoir assist\u00e9 en personne \u00e0 certains concerts). Le vivant n'emp\u00eache pas la rediffusion, voir m\u00eame la diffusion en live comme \u00e7a a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 fait plein de fois avec le th\u00e9atre \u00e0 la t\u00e9l\u00e9.\n\n\nPar contre, ce qui change aujourd'hui, c'est qu'on a tous des grosses connexions internet, on a tous de grosses t\u00e9l\u00e9 HD, et beaucoup ont m\u00eame plus que \u00e7a (casque VR, t\u00e9l\u00e9 OLED, etc.). Le probl\u00e8me d'antan \u00e9tait: \"pourquoi filmer et rediffuser \u00e7a si \u00e7a n'int\u00e9resse que 200 p\u00e9quins\". Mais avec le streaming, ce probl\u00e8me n'existe plus. Le jeu vid\u00e9o en est un tr\u00e8s bon exemple d'ailleurs. Twitch repr\u00e9sente des milliards d'euros de chiffre d'affaire. Pourtant, j'ai pas souvenir d'avoir souvent vu des gens jouer en live \u00e0 la t\u00e9l\u00e9 (\u00e0 part Chez Marcus, mais c'est une exception assez sp\u00e9ciale).\n\nBref, je repose ma question: est-ce que le spectacle vivant n'est pas \u00e0 l'aube d'une transformation, avec la diffusion du live enfin disponible \u00e0 tous, pour en faire un vrai relai financier et une source de divertissement suppl\u00e9mentaire pour les (t\u00e9l\u00e9)spectateurs ?"}, {"text": "> Je pense que \u00e7a existerait d\u00e9j\u00e0 s'il y avait une demande assez forte,\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=9a_tluf_cbA&feature=youtu.be&t=15"}, {"text": "Je ne sais pas trop quel message tu voulais faire passer avec ce lien. En tout cas, m\u00eame pour le streaming de jeux vid\u00e9o, je doute qu'il y ait beaucoup de personnes qui en vivent, par rapport au nombre de personnes qui essaient.\n\nEn voyant De Caunes, je me dis que ce sont les stars qui devraient mettre les mains \u00e0 la poche s'il y \u00e0 quoi que ce soit \u00e0 sauver."}, {"text": "Il y a 6 ans \u00e0 peine, on se disait que c'\u00e9tait compl\u00e8tement cr\u00e9tin et que \u00e7a n'avait aucun sens.\n\n>  je doute qu'il y ait beaucoup de personnes qui en vivent, \n\nEt pourtant il y a une grosse dizaine de milliards d'heures stream\u00e9es chaque ann\u00e9e. Twitch comme Youtube Gaming repr\u00e9sentent **1,5 milliards de dollars** de chiffre d'affaire chaque ann\u00e9e. Que ce soit en terme de sous ou en terme d'audience, c'est colossal. \n\nLe nombre de \"partners\", est autour des 30 000 sur twitch.\n\nTiens, en spectacle vivant, on pourrait parler des camgirls ou des onlyfans. Beaucoup en vivent, et pourtant, en 2020, je serai le dernier \u00e0 aller refiler du fric \u00e0 une nana pour qu'elle se dessape derri\u00e8re une cam\u00e9ra (et je t'avouerais que je ne regarde personne jouer sur twitch non plus). \n\nComme je dis, je me demande s'il n'y a pas une r\u00e9volution douce en cours, que beaucoup choisissent d'ignorer, tout simplement parce que les habitudes de consommation et les conditions technologiques n'existaient tout simplement pas il y a 10 ans.\n\nEn tout cas, si j'\u00e9tais un producteur de th\u00e9atre, je me poserais des questions sur le streaming et je tenterais un coup, au lieu d'attendre que l'Etat ne prolonge mes droits d'intermittent du spectacle."}, {"text": "C'est tout \u00e0 fait possible que le streaming devienne une mani\u00e8re de travailler ordinaire et rentable pour plein de monde. On ne sait pas ce que l'avenir nous r\u00e9serve. Et je suis d'accord qu'il faudrait tenter le coup.\n\nJe dois dire que \u00e7a me parait pas souhaitable comme avenir. Est ce qu'il y a autre chose de viable que camgirl ou porno pour une fille sur internet ? \n\nJ'irai pas filer du fric non plus mais de toute fa\u00e7on internet trouve toujours le moyen de regarder, \u00e9couter, lire etc... de fa\u00e7on totalement gratuite. \n\nYoutube a beau \u00eatre colossal, c'est le financement par la pub et ce n'est pas un mod\u00e8le que je veux encourager. Je ne connais pas bien Twitch mais je viens de voir que les partners ont des sponsors. \u00c7a ne m'int\u00e9resse pas non plus. Cela dit, c'est qu'une opinion et peut \u00eatre bien que tu as raison concernant le streaming, technologiquement au moins on semble aller dans ton sens."}, {"text": "> Afin de pallier la fermeture des lieux culturels, le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e vous invite \u00e0 l\u2019inauguration virtuelle de cette grande exposition coorganis\u00e9e avec la Fondation Napol\u00e9on pour comm\u00e9morer le bicentenaire de la mort de l\u2019Empereur.\n\n> Depuis chez vous, d\u00e9couvrez les premi\u00e8res images de l'exposition Napol\u00e9on n'est plus, aux Invalides !\n\n> Men\u00e9e par le YouTubeur et blogueur Scribe Accroupi, la visite guid\u00e9e vous permettra de d\u00e9couvrir les \u0153uvres phares de l'exposition, s\u00e9lectionn\u00e9es et comment\u00e9es par les commissaires.\nRendez-vous le 31 mars \u00e0 19h30 pr\u00e9cises sur cette page : la vid\u00e9o se lancera automatiquement pour suivre l\u2019inauguration en direct de l'H\u00f4tel des Invalides  !"}, {"text": "u/RepostSleuthBot"}, {"text": "Looks like a repost. I've seen this image 14 times.\n\nFirst Seen [Here](https://redd.it/dov9k6) on 2019-10-29 90.62% match. Last Seen [Here](https://redd.it/kz2q6i) on 2021-01-17 100.0% match\n\n*I'm not perfect, but you can help. Report [ [False Positive](https://www.reddit.com/message/compose/?to=RepostSleuthBot&subject=False%20Positive&message={\"post_id\": \"kz2r9e\", \"meme_template\": null}) ]*\n\n[View Search On repostsleuth.com](https://www.repostsleuth.com?postId=kz2r9e&sameSub=false&filterOnlyOlder=true&memeFilter=true&filterDeadMatches=true&targetImageMatch=86&targetImageMemeMatch=96)\n\n---\n\n**Scope:** Reddit | **Meme Filter:** False | **Target:** 86% | **Check Title:** False | **Max Age:** Unlimited | **Searched Images:** 191,180,458 | **Search Time:** 2.0633s"}, {"text": "Tous ces d\u00e9bats sur la 4G et la 5G c'est vraiment l'anfr..."}, {"text": "TL;PL\n\nL'exposition est plus forte avec un sc\u00e9nario 4G seul pour toutes les antennes qu'avec un mix 4G/5G. Ceux qui pensent encore qu'il faut passer toutes les antennes en 4G avant de songer \u00e0 la 5G peuvent donc maintenant se taire.\n\nLes valeurs calcul\u00e9es restent n\u00e9anmoins bien inf\u00e9rieures au seuil r\u00e9glementaire de 60V/m, et \u00e0 l'exposition quand on voyage en train (qui peut atteindre 400V/m)."}, {"text": "Ouais mais est-ce qu'ils utilisent le vrai protocole Raoult en injectant des nanorobots?"}, {"text": "A ce niveau de d\u00e9lire \u00e9motionnel une \u00e9tude scientifique ne changera rien, voire augmentera l\u2019antagonisme. La 5G augmente les cancers et les gens sont trop idiots pour accepter cette r\u00e9alit\u00e9. Sarcasme."}, {"text": "est-ce que c\u2019est possible de trouver le m\u00eame genre de simu mais pour la consommation \u00e9nerg\u00e9tique?"}, {"text": "ANFR = AN FER = ENFER\n\nSi \u00e7a c'est pas une preuve... #PasDe5G #OndeTueuse #RaoultMonAmour #SansMasques\n\n^^^^/s"}, {"text": "Si seulement on pouvait d\u00e9battre de la 5g sans faire rentrer dans l'\u00e9quation les d\u00e9lires conspi anti ondes et compagnie..."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Prend ton haut-vote, et la porte."}, {"text": "> Plus les fr\u00e9quences sont \u00e9lev\u00e9e et moins la port\u00e9e du signal est importante, et les ondes millim\u00e9triques ont la r\u00e9putation de mal supporter la pluie, de ne pas (bien) traverser les murs et d\u2019avoir une port\u00e9e plus courte (elles seraient donc int\u00e9ressantes pour couvrir\u00a0 des superficies r\u00e9duites, mais fortement fr\u00e9quent\u00e9es).\n\n[Numerama](https://www.numerama.com/tech/147723-5g-tout-savoir-sur-le-reseau-mobile-du-futur.html)\n\nCeux qui disent qu'il faut \u00e9tendre la 4G ne parlent pas des centres villes dont le r\u00e9seau 4G ne supporte plus la densit\u00e9. Ils parlent des campagnes qui ont perdu l'espoir d'un jour d'\u00eatre raccord\u00e9es \u00e0 la fibre. La 5G n'apporte des b\u00e9n\u00e9fices qu'\u00e0 ceux qui sont d\u00e9j\u00e0 bien couverts par la 4G et dans le but de leur fournir toujours plus de services."}, {"text": "> Ceux qui pensent encore qu'il faut passer toutes les antennes en 4G **pour des raisons d'exposition aux ondes** avant de songer \u00e0 la 5G peuvent donc maintenant se taire"}, {"text": "> L'exposition est plus forte avec un sc\u00e9nario 4G seul pour toutes les antennes qu'avec un mix 4G/5G. Ceux qui pensent encore qu'il faut passer toutes les antennes en 4G avant de songer \u00e0 la 5G peuvent donc maintenant se taire.\n\nCeux qui disent \u00e7a ne parle pas des dangers de l'exposition aux ondes, mais de l'\u00e9galit\u00e9 de l'acc\u00e8s."}, {"text": "> Ceux qui pensent encore qu'il faut passer toutes les antennes en 4G avant de songer \u00e0 la 5G peuvent donc maintenant se taire\n\nL'argument c'est pas plut\u00f4t de d\u00e9ployer la 4G dans les zones blanches au lieu de d\u00e9ployer la 5G \u00e0 Paris intra-muros ?"}, {"text": ">l'exposition quand on voyage en train (qui peut atteindre 400V/m).\n\nC'est quoi cet \"argument\" du train s\u00e9rieux ?\n\non ne passe pas sa vie dans des trains alors pourquoi comparer ?"}, {"text": "> l'exposition quand on voyage en train (qui peut atteindre 400V/m).\n\nhttps://www.who.int/peh-emf/about/WhatisEMF/fr/index3.html\n\n300V/m, et cela ne pr\u00e9cise pas si c'est comme le champ magn\u00e9tique, qui est de quelques micro tesla, qui est enregistr\u00e9 au niveau du plancher."}, {"text": "Un avantage \u00e0 \u00e7a : les gens sont moins occup\u00e9s avec les compteurs Linky et EDF va enfin pouvoir d\u00e9tecter les fraudeurs plus facilement."}, {"text": "Non, c'est bien onde. Radiofr\u00e9quence est un nombre repr\u00e9sentant... une fr\u00e9quence.\n\nTout comme 100\u00b0C est une temp\u00e9rature qui n'a aucune incidence. Mais tes chaussures \u00e0 100\u00b0C par contre auront une r\u00e9elle implication physique !"}, {"text": "Perso je suis \u00e0 la campagne toutes les habitations ne sont pas fibr\u00e9s c\u2019est un beau bordel de ce c\u00f4t\u00e9 l\u00e0, j\u2019avais un abonnement adsl 8mb quel horreur je suis vite pass\u00e9 \u00e0 la bbox 4g entre 30-60mb je revis."}, {"text": "Mais les ondes millim\u00e9triques ne sont pas aujourd'hui concern\u00e9e par les d\u00e9ploiements 5G en France. Les ench\u00e8res en cours sont sur ce qu'on appelle le mid band (3.5GHz). Certains op\u00e9rateurs vont m\u00eame potentiellement r\u00e9utiliser leurs fr\u00e9quences basses (700MHz) qui ont une longue port\u00e9e mais une capacit\u00e9 / des d\u00e9bits tous pourris."}, {"text": "La citation ne concerne que les ondes millim\u00e9triques, qui ne seront d\u00e9ploy\u00e9es qu'en hypercentre o\u00f9 effectivement les r\u00e9seaux 4G sont satur\u00e9s, mais \u00e7a ne veut pas dire que les avantages de la 5G s'arr\u00eatent l\u00e0.\n\nPour le milieu rural, une antenne 5G plus basse fr\u00e9quence (700MHz) pourrait d'ailleurs s'av\u00e9rer plus efficace que la 4G, car un autre compromis d'un meilleur d\u00e9bit \u00e0 fr\u00e9quence \u00e9gale est une plus grande port\u00e9e \u00e0 d\u00e9bit \u00e9gale (et fr\u00e9quence toujours \u00e9gale). Encore faudrait-il que les op\u00e9rateurs soient motiv\u00e9s \u00e0 couvrir ces zones, d'une mani\u00e8re ou d'une autre."}, {"text": "Il me semble que la 5G ne se limite pas du tout aux ondes millim\u00e9triques donc c\u2019est pas un argument valable."}, {"text": "Il n\u2019a jamais \u00e9t\u00e9 question de mettre la 5G dans les campagnes, et vouloir mettre un mix de 4G et 5G en ville n\u2019a aucune influence sur ce qu\u2019il se passe dans celles-ci. Je ne comprends pas o\u00f9 tu veux en venir"}, {"text": "D\u00e9j\u00e0, il y'a des gens qui travaillent dans des trains toutes les jours, depuis des d\u00e9cennies. Je ne sais pas si des effets sur leur sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9s ?\n\nEnsuite, je pense que l'id\u00e9e c'est de comparer \u00e0 des choses qui sont per\u00e7ues comme inoffensives dans la vie courante. Les lampes halog\u00e8nes par exemple \u00e9mettent plus qu'un t\u00e9l\u00e9phone. La TNT c'est kif kif, d'ailleurs souvent \u00e7a partage les m\u00eames mats que les t\u00e9l\u00e9com."}, {"text": "Ben \u00e7a d\u00e9pend perso je passe 2h par jour dans le train."}, {"text": "De toute fa\u00e7on tout \u00e7a c'est pour vous distraire des chemtrails"}, {"text": "C'est pourquoi il est pr\u00e9f\u00e9rable d'\u00e9quiper correctement les campagnes avec de la 4G plut\u00f4t de creuser l'\u00e9cart en sur-\u00e9quipant d'avantage les villes gr\u00e2ce \u00e0 la 5G."}, {"text": ">Ensuite, je pense que l'id\u00e9e c'est de comparer \u00e0 des choses qui sont per\u00e7ues comme inoffensives dans la vie courante.\n\nIl n'en demeure pas moins que la comparaison est \u00e0 mon sens foireuse."}, {"text": "Je vois toujours pas le rapport. Quand tu dis tous les jours c'est samedi et dimanche compris ? Vacances ?"}, {"text": "Des '' avions'' qui voleraient dans une  terre creuse...."}, {"text": "Sauf que l\u2019un n\u2019emp\u00eache pas l\u2019autre, bien s\u00fbr que les op\u00e9rateurs vont investir dans les \u00e9quipements en ville, c\u2019est l\u00e0 o\u00f9 il a le plus de sens. Mais \u00e7a ne va pas voler celui des autres endroits. \n\nMais je vois le vrai probl\u00e8me ici : la mentalit\u00e9 du seau de crabes. Cette \u00ab\u00a0\u00e9cart\u00a0\u00bb qui n\u2019a aucune significations is qui cr\u00e9e de la jalousie."}, {"text": "J'en suis pas si s\u00fbr, les gens qui vivent en r\u00e9gion parisienne passent facilement 2h dans des trains ou apparent\u00e9s."}, {"text": "Non, juste en semaine. Mais si les doses sont effectivement si \u00e9lev\u00e9es, c'est quand m\u00eame assez significatif."}, {"text": "Et en retour de cette \"jalousie\" de l'arrogance.\n\nLe probl\u00e8me c'est que ces antennes sont des investissements, or les capacit\u00e9s de financement des fournisseurs \u00e9tant finie, l'un peut emp\u00eacher l'autre dans une certaine mesure.\n\nAu del\u00e0 de ce probl\u00e8me se pose \u00e9galement le probl\u00e8me \u00e9cologique. La 5G est vendue comme moins consommatrice d'\u00e9nergie sauf qu'en r\u00e9alit\u00e9 elle n'est qu'ajout\u00e9e au r\u00e9seau pr\u00e9existant. Mais le plus impactant sera probablement l'effet rebond engendr\u00e9 par la surconsommation d'internet que cette technologie va permettre. Tout \u00e7a bien \u00e9videmment alors que nous devons financer des projets de transition \u00e9cologique. Est-ce que pouvoir regarder des vid\u00e9os en 4K dans la rue, jouer \u00e0 fortnite sans latence ou barder notre environnement d'objets connecter c'est vraiment notre priorit\u00e9 ?"}, {"text": "Une antenne c'est un investissement mais c'est aussi un retour sur investissement. Les zones blanches pr\u00e9sentent tr\u00e8s peu d'int\u00e9r\u00eat pour les fournisseurs, parce qu'ils y perdent de l'argent, 5G ou non."}, {"text": "Je ne vois pas en quoi j\u2019ai \u00e9t\u00e9 arrogant, c\u2019est un fait que mettre des antennes en ville \u00e0 plus de sens. Si tu as une antenne \u00e0 mettre, tu vas la mettre l\u00e0 o\u00f9 le plus de gens sont couvert, i. e. en ville. \n\n>\tLe probl\u00e8me c\u2019est que ces antennes sont des investissements, or les capacit\u00e9s de financement des fournisseurs \u00e9tant finie, l\u2019un peut emp\u00eacher l\u2019autre dans une certaine mesure.\n\nInd\u00e9pendamment de la 5G, les villes seront toujours prioritaires quand aux investissement. Je comprends ton point de vue, mais je ne suis pas s\u00fbr que l\u2019impact soit si important. \n\n>\tAu del\u00e0 de ce probl\u00e8me se pose \u00e9galement le probl\u00e8me \u00e9cologique. La 5G est vendue comme moins consommatrice d\u2019\u00e9nergie sauf qu\u2019en r\u00e9alit\u00e9 elle n\u2019est qu\u2019ajout\u00e9e au r\u00e9seau pr\u00e9existant.\n\nCela d\u00e9pend du fonctionnement de ses antennes, que je ne connais pas bien. Mais si l\u2019utilisation de r\u00e9seau repr\u00e9sente une augmentation de la consommation, si la majorit\u00e9 des gens utilisent la 5G au lieu de la 4G on pourrait voir cette diminution. Mais apr\u00e8s encore une fois je n\u2019en sais rien. \n\n>\tMais le plus impactant sera probablement l\u2019effet rebond engendr\u00e9 par la surconsommation d\u2019internet que cette technologie va permettre. Tout \u00e7a bien \u00e9videmment alors que nous devons financer des projets de transition \u00e9cologique. Est-ce que pouvoir regarder des vid\u00e9os en 4K dans la rue, jouer \u00e0 fortnite sans latence ou barder notre environnement d\u2019objets connecter c\u2019est vraiment notre priorit\u00e9 ?\n\nJe doute que ce soit vraiment un probl\u00e8me, surtout que regarder des vid\u00e9o en 4K, ou m\u00eame en 8K, jouer \u00e0 fortnite etc.. est d\u00e9j\u00e0 possible avec la 4G. J\u2019ai la fibre depuis plus de 10 ans et suis habitu\u00e9 \u00e0 avoir un internet rapide, et la vitesse de la 4G ne m\u2019a sembl\u00e9 lente. L\u2019int\u00e9r\u00eat de la 5G n\u2019est pas vraiment l\u00e0 pour moi."}, {"text": "Du point de vue des fournisseurs oui. Mais ces nouvelles rentr\u00e9es d'argent, elles viennent d'o\u00f9 ? Des consommateurs. D'ailleurs ces technologies venant principalement de l'\u00e9tranger elles contribueront au d\u00e9ficit commercial de la France. En somme on nous vend un gadget \u00e0 l'utilit\u00e9 discutable qui entra\u00eenera la consommation d'autres gadgets. Le b\u00e9n\u00e9fice qu'on y gagne sur notre confort de vie est tr\u00e8s limit\u00e9 en comparaison de l'impact que cela pourrait avoir sur notre environnement. En revanche l'impact sur les zones blanches serait plus concret. Ils perdent de l'argent mais l'\u00e9tat peut choisir d'adapter la r\u00e9glementation. C'est aussi une question de volont\u00e9."}, {"text": "> Le mus\u00e9e d\u2019histoire de Nantes est engag\u00e9 depuis plusieurs ann\u00e9es dans un projet d\u2019exposition consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019histoire de Gengis Khan et de l\u2019empire mongol en partenariat avec le mus\u00e9e de Mongolie Int\u00e9rieure \u00e0 Hohhot en Chine.\nCette exposition s\u2019inscrit dans les rendez-vous qui invitent \u00e0 consid\u00e9rer le rapport de Nantes \u00e0 l\u2019ailleurs et dont les expositions pr\u00e9c\u00e9dentes ont \u00e9t\u00e9 mont\u00e9es en partenariat avec des mus\u00e9es internationaux, comme : Ic\u00f4nes, tr\u00e9sors de r\u00e9fugi\u00e9s, en partenariat avec le mus\u00e9e Byzantin et Chr\u00e9tien d\u2019Ath\u00e8nes en 2016, Les Esprits, l\u2019Or et le Chaman, en partenariat avec le Mus\u00e9e de l\u2019Or de Colombie en 2017, Nous les appelons Vikings, en collaboration et coproduction avec le mus\u00e9e historique de Su\u00e8de, Stockholm et MuseumsPartner en Autriche en 2018 ou encore Amazonie. Le chamane et la pens\u00e9e de la for\u00eat, une exposition du MEG, Mus\u00e9e d\u2019Ethnographie de Gen\u00e8ve, pr\u00e9sent\u00e9e en 2019.\n\n> L\u2019exposition consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019un des plus grands conqu\u00e9rants de l\u2019Histoire et qui devait ouvrir ses portes le 17 octobre 2020 avait d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 report\u00e9e, du fait du contexte international et de la crise sanitaire. Le Ch\u00e2teau des ducs de Bretagne esp\u00e9rait pouvoir accueillir cette exposition-\u00e9v\u00e9nement, jamais pr\u00e9sent\u00e9e en France, au 1er  semestre 2021.\n\n> Nous sommes aujourd\u2019hui contraints de reporter cette exposition en octobre 2024 en raison du durcissement, cet \u00e9t\u00e9, de la position du gouvernement chinois \u00e0 l\u2019encontre de la minorit\u00e9 mongole.\n\n> Dans un premier temps, ce durcissement a eu pour effet sur notre projet une injonction des autorit\u00e9s centrales chinoises \u00e0 faire disparaitre de l\u2019exposition des \u00e9l\u00e9ments de vocabulaire (les mots Gengis Khan, empire et mongol). Puis dans un second temps, \u00e0 la fin de l\u2019\u00e9t\u00e9, une annonce de modification du contenu de l\u2019exposition accompagn\u00e9e d\u2019une demande de contr\u00f4le de l\u2019ensemble de nos productions (textes, cartographies, catalogue, communication) ont \u00e9t\u00e9 formul\u00e9es. Le nouveau synopsis propos\u00e9, \u00e9crit par le bureau du patrimoine de P\u00e9kin, appliqu\u00e9 comme une censure \u00e0 l\u2019\u00e9gard du projet initial, comporte notamment des \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9\u00e9criture tendancieux visant \u00e0 faire disparaitre totalement l\u2019histoire et la culture mongole au b\u00e9n\u00e9fice d\u2019un nouveau r\u00e9cit national.\n\n> Bien entendu, apr\u00e8s avis aupr\u00e8s des historiens et des sp\u00e9cialistes nous accompagnant, nous avons pris la d\u00e9cision de stopper cette production au nom des valeurs humaines, scientifiques et d\u00e9ontologiques que nous d\u00e9fendons dans notre institution.\n\n>Le projet n\u2019est pas pour autant termin\u00e9 car nous nous engageons \u00e0 reconstruire, en conservant le premier synopsis, une nouvelle exposition nourrie de collections europ\u00e9ennes et am\u00e9ricaines.\n\n>**Bertrand Guillet, Directeur du Ch\u00e2teau des ducs de Bretagne \u2013 mus\u00e9e d\u2019histoire de Nantes**"}, {"text": "Comment se fait-il que le mus\u00e9e fran\u00e7ais ob\u00e9isse \u00e0 une injonction du gouvernement chinois ?"}, {"text": "C'est une grande tristesse que de voir cette expo report\u00e9e mais c'est la meilleure des d\u00e9cisions possibles. Bravo aux \u00e9quipes du mus\u00e9e, c'est une d\u00e9cision courageuse"}, {"text": "C'est une condition pour obtenir le pr\u00eat d'\u0153uvres et d'objets provenant de collections chinoises. En gros si le mus\u00e9e n'applique pas les consignes du pr\u00eateur, celui ci peut refuser au dernier moment de pr\u00eater les pi\u00e8ces.\n\nEn l'occurrence le mus\u00e9e de Nantes a refus\u00e9 ce jeu et recr\u00e9era l'expo avec des pi\u00e8ces venant d'autres collections afin de contourner la Chine.\n\nC'est dans l'article, que je t'invite \u00e0 lire pour obtenir toute info suppl\u00e9mentaire :)"}, {"text": "Merci. Je n'avais pas vu la fin de l'article quand j'ai \u00e9crit."}, {"text": "Une douzaine de tableaux (pas terrible en plus), dans un espace qui permettrait de loger 6 \u00e9tudiants... /s"}, {"text": "Parce qu'il n'y a pas que les d\u00e9collet\u00e9s plongeants dans la vie.\n\nL'annonce date de d\u00e9but ao\u00fbt mais la visite, pr\u00e9vue pour hier, s'est bien tenue [ce dimanche](https://www.euronews.com/2020/09/13/paris-museum-puts-on-mask-and-shoes-only-event-for-naturists) (limite NSFW donc)\n\nedit : bon ben j'ai foir\u00e9 le truc, l'article de franceinfo a \u00e9t\u00e9 post\u00e9 il ya un mois ; je laisse pour euronews des fois que la photo int\u00e9resse"}, {"text": "Un cur\u00e9 et des nudistes visiteront l'exposition hommage \u00e0 \"Mon cur\u00e9 chez des nudistes\"\n\nedit: ah autant pour moi, le film \"Le gendarme\" traite d\u00e9j\u00e0 du naturisme, il est donc d\u00e9j\u00e0 l\u00e9gitime que des naturistes aillent voir l'expo"}, {"text": "Ce sont les deux seuls articles sur lesquels j'ai cliqu\u00e9 ce matin: Les FEMEN investissent le mus\u00e9e d'Orsay et les Naturistes rendent hommage a Louis de Fun\u00e8s."}, {"text": "C'est l'association Fran\u00e7aise de Naturisme qui organise cette manifestation, dommage que le titre de cet article le r\u00e9duise \u00e0 du nudisme.\n\nhttps://www.naturisme.com/fr/blog-naturisme/difference-entre-naturisme-et-nudisme.html\n\n\"Pour le naturiste, \u00eatre nu, c'est aussi se mettre \u00e0 nu et partager la vie en communaut\u00e9 sans craindre le jugement des autres.\"\n\nNe pas \u00eatre naturiste, n'emp\u00eache pas de comprendre la d\u00e9marche et de la respecter. \ud83d\ude09"}, {"text": "J'esp\u00e8re qu'ils ont prot\u00e9g\u00e9 les si\u00e8ges..."}, {"text": "Ce fut un party de saucisses totalement r\u00e9ussi!"}, {"text": "Il reste quoi de tout \u00e7a \u00e0 part la tour ? Les petits ch\u00e2teaux/manoirs color\u00e9s au bord de la Seine ? Les gros b\u00e2timents ?"}, {"text": "Hauteur inconnu aussi. Il a fait cette vue depuis un ballon ?"}, {"text": "Une preuve de plus que les drones existaient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l'\u00e9poque. On nous manipule. La grippe espagnole est arrivait comme ca.#Covidrone18"}, {"text": "C'est incroyable de voir les merveilles architecturales colossales qu'on pouvait faire en pierre, en acier et en verre \u00e0 l'\u00e9poque pour durer quelques ann\u00e9es tout au plus, alors qu'aujourd'hui on est infoutus de faire des b\u00e2timents potables alors qu'ils sont sens\u00e9s durer des d\u00e9cennies.\n\nHaussmann n'a pas fait que des belles choses mais le style architectural qu'il portait avait une classe ind\u00e9niable. Je sais que c'est subjectif, mais quand je me prom\u00e8ne dans ma vieille ville et que je vois des sculptures exquises sur tous les murs, le grain de la pierre et l'aspect robuste de ces beaux b\u00e2timents de 3 \u00e0 4 \u00e9tages, je me dis qu'on a jamais fait mieux."}, {"text": "Je sais pas pourquoi, j'ai lu \"Paris lors de l'ex\u00e9cution universelle de 1900\". J'avais d'autres sc\u00e8nes en t\u00eate."}, {"text": "On n'y distingue pas la [\u00abrue de l'Avenir\u00bb](https://fr.wikipedia.org/wiki/Rue_de_l%27Avenir_(Exposition_universelle_de_1900\\)), mon invention pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de cette expo, dont je ne comprends pas pourquoi elle n'a pas mieux fonctionn\u00e9 dans l'urbanisme du 20e si\u00e8cle.\n\nC'\u00e9tait un [trottoir roulant \u00e0 deux vitesses](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9c/M%C3%A9canisme_du_trottoir_roulant_de_l%27Exposition_universelle_de_1900.jpg/567px-M%C3%A9canisme_du_trottoir_roulant_de_l%27Exposition_universelle_de_1900.jpg)"}, {"text": "c bo"}, {"text": "C kikalaplugrosse ?"}, {"text": "Ou auteure inconnue..."}, {"text": "De cette exposition (qui n\u2019est pas celle pour laquelle la Tour Eiffel a \u00e9t\u00e9 construite), il reste le Grand Palais et le Petit Palais que tu vois en bas \u00e0 droite de l\u2019image, ainsi que le pont Alexandre III qui relie les Palais \u00e0 la place des Invalides (o\u00f9 ils avaient construits des b\u00e2timents pour l\u2019expo). Il y a peut-\u00eatre d\u2019autres ponts, celui-ci restant le chef d\u2019\u0153uvre de l\u2019exposition, un pont tr\u00e8s large, d\u2019un seul tenant, et d\u2019une port\u00e9e immense sans hauban ni b\u00e9ton arm\u00e9, c\u2019est une prouesse technique. [photo d\u2019\u00e9poque de ce pont](https://encrypted-tbn0.gstatic.com/images?q=tbn%3AANd9GcTuWSFqLGgSNtEgQKhYlVwYdf27SsyHxwfMwWuqLDXc5DFdP4k8&usqp=CAU), tu noteras que le style monumental du pont correspond bien au style architectural de l\u2019exposition avec les b\u00e2timents que l\u2019on voit sur cette photo (aujourd\u2019hui d\u00e9truits). \n\nLe Palais Chaillot (en haut \u00e0 droite) a lui aussi \u00e9t\u00e9 construit lors d\u2019une autre exposition universelle, et il a \u00e9t\u00e9 en partie d\u00e9truit pour faire le palais du Trocad\u00e9ro. \n\nSinon, Gare de Lyon, Gare d\u2019Orsay (devenu un mus\u00e9e), gare des Invalides, et surtout le m\u00e9tropolitain sont des h\u00e9ritages de construction faites pour accueillir cette exposition."}, {"text": "Le grand et petit palais !\nA mon grand regret le palais Chaillot aussi a disparu"}, {"text": "Question inverse : il y avait quoi avant ?"}, {"text": "Non non selon ce que j'ai lu \u00e7a a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9e par Machine learning\n\n(en vrai aucune id\u00e9e)"}, {"text": "Je pense que \u00e7a n'est pas une illustration d'\u00e9poque ?"}, {"text": "Chut pas si fort, les grands pontes et l\u2019\u00e9lite vont t\u2019entendre avec le compteur linky install\u00e9 chez toi #MicronDemission"}, {"text": "C\u2019est le t\u00e9l\u00e9graphe qui donne la grippe espagnole\u00a0!"}, {"text": "Je ne pense pas que les drones existaient \u00e0 l'\u00e9poque. L'explication la plus probable et la plus simple est qu'il est re\u00e7u l'aide d'une civilisation extra-terrestre."}, {"text": "Sa fet reflaichir..."}, {"text": "Le palais du Trocad\u00e9ro tombait en ruine quand il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit et tout le monde demandait sa d\u00e9molition. Une partie a d'ailleurs \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour faire l'esplanade du palais de Chaillot actuel."}, {"text": "Les am\u00e9nagements dans les carri\u00e8res sous Chaillot ont \u00e9galement disparu. Ils y avaient fait des reconstitutions de mines de plomb et de charbon, de tombeaux antiques, du gouffre de Padirac et une simulation d'un tunnel sous la Manche. Il ne reste quasiment plus rien de tout \u00e7a aujourd'hui, si ce n'est la simulation du tunnel sous la Manche."}, {"text": "Derri\u00e8re la Tour Eiffel c'est le Champ de Mars, avant c'\u00e9tait une esp\u00e8ce de campagne dans Paris, pas loin de la plaine de Grenelle. C'est devenu un champ de man\u0153uvres avec la construction de l\u2019\u00c9cole Militaire au 18e, qui existe encore. \u00c7a a pas beaucoup chang\u00e9 entre cette \u00e9poque et l'Exposition Universelle, \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 ce gros champ, puis parc, qui reste un des plus grands espaces verts de Paris aujourd'hui. Pour le c\u00f4t\u00e9 16e en face, si je dis pas de b\u00eatises c'\u00e9tait des couvents \u00e0 Passy, donc \u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de Paris avant la R\u00e9volution, pour \u00eatre am\u00e9nag\u00e9 ensuite en parcs au 19e."}, {"text": "Un bidonville g\u00e9ant ?"}, {"text": "Je sais que c'\u00e9tait \u00e0 la mode au 17-18eme si\u00e8cle de cr\u00e9er des vues a\u00e9rienne la ou ce n'\u00e9tait pas possible, il a peut-\u00eatre utilis\u00e9 la m\u00eame m\u00e9thode."}, {"text": "Le style ne parait pas d\u00e9connant pour cette \u00e9poque, non ?"}, {"text": "Tout s'\u00e9claircie, jviens de comprendre, faut etre teub\u00e9 pour pas comprendre, les linky, et ben c'est eux qui dirige les drones."}, {"text": "Ben justement, c'est les extraterrestres qui ont amen\u00e9 les drones."}, {"text": "> Le palais du Trocad\u00e9ro tombait en ruine quand il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9truit et tout le monde demandait sa d\u00e9molition\n\nJe sais, et clairement il n'a pas \u00e9t\u00e9 construit pour durer mais je ne peux m'emp\u00eacher de penser qu'aujourd'hui \u00e7a aurait plus de gueule que [l'esplanade actuelle](https://structurae.net/de/bauwerke/palais-de-chaillot). Je le trouve l'ancien plus [kitsch et sympathique](https://i.pinimg.com/originals/24/e3/22/24e3221f6a4d362928bdcaf20f1b6cf7.jpg) que la froideur de l'actuel."}, {"text": "Merci !"}, {"text": "Oui j\u2019en ai vu de nombreuses surtout pour les \u00c9tats Unis \nMais avec de la g\u00e9om\u00e9trie et pas mal d\u2019ing\u00e9niosit\u00e9 c\u2019est sans doute possible de produire une image comme \u00e7a \u00e0 partir d\u2019un plan 2D et de photos des b\u00e2timents"}, {"text": "Les couleurs me donnent l'impression que c'est moderne. Et la vue a\u00e9rienne... Je ne sais pas pourquoi tout le monde a l'air de penser que c'est d'\u00e9poque alors qu'il n'y a rien qui n'indique \u00e7a ?\n\nEDIT: [en fait si, c'est d'\u00e9poque.](https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Vue_panoramique_de_l%27exposition_universelle_de_1900.jpg)"}, {"text": "Et n'oublions pas que r/BirdsArentReal !"}, {"text": "Quoi, t'aimes pas le style nazi ??"}, {"text": "D'ailleurs c'est pour \u00e7a qu'on est confin\u00e9, ils veulent pas qu'on les voit changer les batteries."}, {"text": "Vu que ces ondes n\u2019ont pas (5g), et n\u2019ont jamais eu (1-4g) d\u2019effet n\u00e9gatif sur la sant\u00e9, alors: oui"}, {"text": "Faut dire qu'en contact tracing, ils ont de la bouteille."}, {"text": "ils peuvent se la carrer bien profond dans leur gros cloud"}, {"text": "Et en terme de capitalisation de donn\u00e9e perso aussi"}, {"text": "\n\nLe premier Conseil de Paris de la nouvelle mandature d'Anne Hidalgo risque de ne pas \u00eatre une simple formalit\u00e9 pour la maire et sa majorit\u00e9. Trois rapports de la Chambre r\u00e9gionale des comptes (CRC) d'Ile-de-France seront ainsi au menu. Trois rapports \u2014 ils seront publi\u00e9s lundi au plus tard \u2014 qui pointent des soucis de gestions dans trois secteurs embl\u00e9matiques de la capitale : les arrondissements, le parc des expositions de la Porte de Versailles mais aussi de la tour Eiffel. Trois rapports qui risquent de faire grincer des dents l'opposition men\u00e9e par Rachida Dati (LR), chez certains \u00e9lus \u00e9cologistes ou encore tout \u00e0 gauche avec Danielle Simonnet (FI). Tour d'horizon des dossiers qui vont f\u00e2cher.\n\nTarifs en hausse et gros salaires \u00e0 la tour Eiffel\n\nLa CRC a pass\u00e9 au crible pour la p\u00e9riode 2015-2019 la gestion et les comptes de la SETE (Soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation de la tour Eiffel). Si elle explique que la forme juridique choisie n'est pas la meilleure et surtout dispense la Ville de faire une d\u00e9l\u00e9gation de service public donc un appel d'offres, elle pointe surtout une hausse des tarifs de\u2026 47 % et dans le m\u00eame temps une baisse du nombre des visiteurs \u00e0 la tour Eiffel. \u00ab Cette hausse devait permettre la construction du centre d'accueil mais il n'a toujours pas vu le jour, explique les sages de la CRC. \u00c7a g\u00e9n\u00e8re de l'insatisfaction de la part des visiteurs mais surtout cette hausse a servi \u00e0 financer la croissance des effectifs et la hausse des salaires d\u00e9j\u00e0 d'un niveau \u00e9lev\u00e9 \u00bb, pr\u00e9cise-t-on encore \u00e0 la CRC. Des agents aux dirigeants les salaires bruts annuels sont compris entre 55 000 et 120 000 euros.\n\n\nL\u00e0 encore, il s'agit de sous, et m\u00eame d'un tr\u00e8s beau ch\u00e8que digne des plus beaux gains \u00e0 l'EuroMillions. La Ville a indemnis\u00e9, \u00e0 hauteur de 263 millions d'euros la SEPE (Soci\u00e9t\u00e9 d'exploitation du parc des expositions) en pr\u00e9vision d'un manque \u00e0 gagner d\u00fb \u00e0 la construction de la tour Triangle sur son site. Mais voil\u00e0, la SEPE est g\u00e9r\u00e9e par Unibail-Rodamco via sa filiale Viparis et qui va aussi g\u00e9rer\u2026 la fameuse tour. \u00ab La tour Triangle, projet de nature priv\u00e9e, \u00e9labor\u00e9 par le groupe Unibail-Rodamco, a \u00e9t\u00e9 ins\u00e9r\u00e9e de fa\u00e7on critiquable dans l'enceinte du Parc des expositions, peut-on lire dans le rapport que nous nous sommes procur\u00e9. De plus, pour r\u00e9aliser ce projet, la Ville a accept\u00e9 d'indemniser son concessionnaire Viparis \u00e0 hauteur de 263 millions d'euros pour un pr\u00e9judice non d\u00e9montr\u00e9. Au terme d'une n\u00e9gociation in\u00e9gale, la Ville de Paris a ensuite conclu avec Viparis un bail emphyt\u00e9otique administratif (BEA) dans des conditions en partie contestables. En d\u00e9finitive, le groupe Viparis, devenu titulaire d'un bail de 50 ans, a renforc\u00e9 sa position dominante sur son march\u00e9 et tente d\u00e9sormais d'\u00e9largir son activit\u00e9 au-del\u00e0 des stipulations du contrat. \u00bb\n\nTrop de collaborateurs dans les arrondissements\n\nC'est l'un des sujets sensibles. Sujet qui sera d'ailleurs d\u00e9min\u00e9 lors du Conseil de Paris avant la pr\u00e9sentation du rapport sur le nombre important de collaborateurs dans les arrondissements par le vote d'un v\u0153u modifiant la pratique pour la faire rentrer dans les clous. La CRC pointe notamment le travail des collaborateurs. \u00ab Sur les 223 collaborateurs recens\u00e9s, 152 servent plut\u00f4t \u00e0 compenser des postes vacants en occupant des emplois permanents relevant des services administratifs et techniques, une pratique qui doit \u00eatre corrig\u00e9e \u00bb, explique le rapport. En clair la Ville embauche des collaborateurs plut\u00f4t que des fonctionnaires ou des contractuels par facilit\u00e9. Autre fonction sensible celle de directeur g\u00e9n\u00e9ral des services. \u00ab Chaque mairie compte un directeur g\u00e9n\u00e9ral de services, nomm\u00e9 par la Ville mais plac\u00e9 sous l'autorit\u00e9 du maire d'arrondissement. Leur r\u00e9mun\u00e9ration est tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e compte tenu du fait qu'ils ne g\u00e8rent en moyenne que 84 agents \u00bb, peut-on lire.\n\nEt tout \u00e7a dans des mairies d'arrondissement avec un faible budget et un faible champ d'action. \u00ab Le pouvoir de gestion des maires est donc limit\u00e9, la Ville ne leur donnant pas les moyens de g\u00e9rer vraiment les \u00e9quipements de proximit\u00e9, comme le pr\u00e9voit la loi de 1982 \u00bb, d\u00e9couvre-t-on.\n\nLa Ville se d\u00e9fend et va corriger le tir\n\nForc\u00e9ment \u00e0 la Ville de Paris, la publication de ces rapports, dont les premiers \u00e9l\u00e9ments lui ont \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9s en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e par la CRC conform\u00e9ment \u00e0 la proc\u00e9dure, on se d\u00e9fend bec et ongles sur deux dossiers.\n\n\u00ab La CRC a proc\u00e9d\u00e9 au contr\u00f4le des comptes et de la gestion de la soci\u00e9t\u00e9 d\u2019exploitation de la tour Eiffel \u00e0 partir de l\u2019exercice 2015 jusqu\u2019\u00e0 2019. Dans son rapport r\u00e9alis\u00e9 avant la crise sanitaire, la CRC revient sur les projets port\u00e9s par la SETE et par la Ville autour de la s\u00e9curisation et de la protection des visiteurs, de l\u2019acc\u00e8s au site et de l\u2019accueil, souligne-t-on ce mardi soir \u00e0 la Ville. Elle note sur la p\u00e9riode une hausse des effectifs et des r\u00e9mun\u00e9rations mais souligne parall\u00e8lement que des mesures de mod\u00e9ration salariales ont \u00e9t\u00e9 adopt\u00e9e en 2019. La Chambre reconna\u00eet des progr\u00e8s en mati\u00e8re de pilotage de la performance depuis 2016, avec notamment l\u2019arriv\u00e9e d\u2019une nouvelle Direction G\u00e9n\u00e9rale fin 2018. \u00bb Et la Ville de conclure sur la tour Eiffel : \u00ab Ce rapport comporte deux rappels au droit et deux recommandations. Les rappels au droit seront vite pris en compte par la SETE et les recommandations seront \u00e9tudi\u00e9es. \u00bb\n\nSur le dossier des collaborateurs la d\u00e9fense municipale est tout aussi incisive : \u00ab Lors de son contr\u00f4le, la Chambre s\u2019est appuy\u00e9e sur des \u00e9l\u00e9ments qui ne pouvaient refl\u00e9ter qu\u2019imparfaitement la nature des missions des collaborateurs d\u2019\u00e9lus dans les arrondissements. Les mairies d'arrondissement sont un \u00e9l\u00e9ment essentiel de la proximit\u00e9. Les Maires d\u2019arrondissement \u00e9lus en juillet 2020 ont tous re\u00e7u une fiche de poste type leur permettant de bien encadrer le recrutement de leurs \u00e9quipes inscrites dans la collaboration politique. Cette bonne pratique participe ainsi \u00e0 la bonne \u00e9tanch\u00e9it\u00e9 du r\u00f4le des services administratifs avec celle d\u2019un cabinet politique. \u00bb"}, {"text": "L\u2019histoire du parc d\u2019exposition, \u00e7a a l\u2019air d\u2019\u00eatre une vaste fumisterie vue de l\u2019ext\u00e9rieur ! Une soci\u00e9t\u00e9 va se faire 265millions gratis.\nApr\u00e8s, les dossiers complexes sont souvent caricatur\u00e9s dans la presse. \n\nPour les agents de la tour \u00e0 minimum 55k\u20ac. Je ne sais pas leurs fonctions mais \u00e7a m\u2019a l\u2019air super \u00e9lev\u00e9 pour un salaire de base."}, {"text": ">  Trois rapports qui risquent de faire grincer des dents l'opposition\n\n Ils vont se frotter les mains surtout."}, {"text": "Plut\u00f4t les boules que \u00e7a soit pas sortie avant l'\u00e9lection je pense vu que la les scuds sont livr\u00e9s apr\u00e8s l'armistice et que \u00e7a sera vite oubli\u00e9.\n\nSurtout que les parisiens se tapent compl\u00e8tement du prix des billets d'entr\u00e9e de la tour Eiffel..."}, {"text": "Effectivement, je suis en d\u00e9cal\u00e9 avec la r\u00e9alit\u00e9, je pensais aux elections municipales /doh..."}, {"text": "Apr\u00e8s quelques mesures effectu\u00e9es, il \u00e9met moins qu'un b\u00eate radio r\u00e9veil."}, {"text": "Ma collegue de boulot anti-vaccins/pro-hom\u00e9opathie qui a peur d\u2019absolument tout me dit que c\u2019est parce que c\u2019est les cables qui emettent des ondes, pas le compteur, c\u2019est le cousin de son beau-frere qui l\u2019a dit.\n\nTout ca pour dire que les gens qui croient que le Linky donne le cancer y croiront quoi qu\u2019on prouve vu que leur peur est irrationnelle."}, {"text": "- Ne pas accepter le compteur Linky\n- Avoir une box qui balance du Wifi \u00e0 balle dans toute ta maison"}, {"text": "Les gens suppos\u00e9ment \"sensibles\" d\u00e9veloppent de r\u00e9els sympt\u00f4mes. Ce qui ne veut absolument pas dire que les ondes aient un impact quelconque ; juste qu'ils en sont tellement persuad\u00e9s qu'ils s'en rendent malade.\n\nLes exp\u00e9riences en double aveugle montrent que quelqu'un se disant \"sensible\" d\u00e9veloppe ses sympt\u00f4mes \"attendus\", peu importe qu'on l'expose \u00e0 des ondes ou qu'on lui fait fasse croire qu'il est expos\u00e9. \u00c0 l'inverse, ils se sentent mieux quand ils pensent qu'ils n'y a pas d'ondes, m\u00eame s'il y en a.\n\nM\u00eame chose avec le gluten, d'ailleurs."}, {"text": "On va arriver \u00e0 un stade o\u00f9 faudra tout (re)- justifier pour essayer de convaincre des gens qui :\n\n- Ne comprennent rien (les flat-earthers, anti-vax et autre clowns aux chapeaux d'alu sont pas vraiment des prix Nobel)\n\n- Ne veulent rien comprendre de toute fa\u00e7on (Bah oui c'est le complot mon bon monsieur, vous me ferez pas gober vos \"preuves scientifiques\").\n\n- Font pourtant beaucoup de bruit m\u00e9diatiquement. Je ne comprend m\u00eame pas pourquoi on en parle. C'est normal de v\u00e9rifier que le matos ne soit pas nocif. \u00c7a ne l'est pas de nous casser les bonbons avec un truc comme \u00e7a juste parceque le ben\u00eat du village du coin fait une fixette dessus."}, {"text": "Oui mais mon magn\u00e9tiseur dit le contraire. Et il est revu par ses pairs. D\u00e9sol\u00e9, mais vous ne me ferez pas enlever les pierres d'absorption ondes magn\u00e9tiques que j'ai dispos\u00e9es tout autour de mon bo\u00eetier."}, {"text": "L'article ne prouve pas que ce n'est pas dangereux. \n\n>  les compteurs Linky tant d\u00e9cri\u00e9s **ne d\u00e9passent pas le cadre r\u00e9glementaire** en mati\u00e8re d\u2019exposition du public aux ondes radiofr\u00e9quences que ce soit pour les champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques ou les courants porteurs en ligne.\n\nOr on sait que bien dilu\u00e9es, les ondes ont bien plus d'effet n\u00e9gatifs ou positifs !"}, {"text": "D\u00e9j\u00e0 publi\u00e9 : https://old.reddit.com/r/france/comments/dhoc33/anfranalyse_des_resulats_de_mesures_dexposition/"}, {"text": "[https://www.youtube.com/watch?v=wfLoiwe1fgA](https://www.youtube.com/watch?v=wfLoiwe1fgA)\n\nUne veille et tr\u00e8s bonne vid\u00e9o d'un \u00e9lectronicien qui d\u00e9cortique le compteur."}, {"text": "Il \u00e9met des ondes ce compteur ?"}, {"text": "En focalisant l'attention sur la fake news de la dangerosit\u00e9 des ondes CPL Linky, on a compl\u00e8tement \u00e9vit\u00e9 tout le d\u00e9bat sur le vrai probl\u00e8me pos\u00e9 par Linky : celui de la vie priv\u00e9e et du contr\u00f4le des donn\u00e9es. C'est parfait, \u00e0 se demander si c'\u00e9tait pas fait expr\u00e8s.\n\nDor\u00e9navant, l'\u00c9tat peut savoir \u00e0 quelle heure je rentre chez moi, \u00e0 quelle heure je me r\u00e9veille, je me couche, etc. \u00c7a aurait m\u00e9rit\u00e9 quand m\u00eame une exposition m\u00e9diatique."}, {"text": "Remarquez bien que ce sont les m\u00eames qui s'exposent volontairement aux ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques sur les plages en \u00e9t\u00e9. [Ondes dont on connait bien les dangers tr\u00e8s r\u00e9els.](https://fr.wikipedia.org/wiki/Ultraviolet#Danger_%C3%A0_hautes_doses) Mais elles sont \"naturelles\", donc \"\u00e7a va\"."}, {"text": "On en profite pour relinker [la vid\u00e9o de la teb](https://www.youtube.com/watch?v=1p1p6sj_ER0) qu'Annie lob\u00e9 a fait censurer."}, {"text": "J'attends une analyse statistique de deux populations : ceux qui d\u00e9clarent avoir des probl\u00e8mes de sant\u00e9 \u00e0 cause des ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques, et ceux qui ont trafiqu\u00e9 leur compteur \u00e9lectrique. Je m'attends \u00e0 une corr\u00e9lation."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Lmao, rien que le r\u00e9seau \u00e9lectrique emet des ondes alors un compteur sans fil communiquant en permanence..."}, {"text": "Les mecs qui croient aux ondes n\u00e9fastes du Linky c'est ceux qui croient au fluor qui rend homo dans l'eau potable, aux chemtrails, \u00e0 l'hom\u00e9opathie et \u00e0 l'autisme par vaccination.\n\nIls ne cherchent pas la v\u00e9rit\u00e9 ils cherchent un complot et \u00e0 faire partie d'une \u00e9lite \"qui sait la v\u00e9rit\u00e9\", aucun argument rationnel ou v\u00e9rification scientifique ne les fera changer d'avis. De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale mon avis perso c'est qu'ils sont compl\u00e8tement cons."}, {"text": "Le probl\u00e8me est surtout qu'edf \u00e0 pas \u00e9t\u00e9 tres transparent sur ce sujet il me semble."}, {"text": "\u00c7a sent le reportage sur les lignes \u00e0 haute tension mal compris, qui lui a fil\u00e9 une peur bleue des c\u00e2bles \u00e9lectriques. Dis lui d'aller voir un magn\u00e9tiseur du coup pour r\u00e9tablir son \u00e9quilibre magn\u00e9tique ! (non je d\u00e9conne secoue la fort, histoire de dissoudre les grumeaux dans son cerveau)"}, {"text": "J'esp\u00e8re que ta coll\u00e8gue n'a pas de plaque \u00e0 induction ..."}, {"text": "Et bah pour le coup c'est techniquement vrai, un conducteur travers\u00e9 par un courant induit un champ \u00e9lectromagn\u00e9tique."}, {"text": "> Ma collegue de boulot anti-vaccins/pro-hom\u00e9opathie qui a peur d\u2019absolument tout me dit que c\u2019est parce que c\u2019est les cables qui emettent des ondes\n\nSi elle s'enroule dedans, \u00e7a peut \u00eatre vrai."}, {"text": "Ta coll\u00e8gue est-elle dispo pour diner mercredi soir prochain ? J'ai des trucs \u00e0 vendre"}, {"text": "\u00e7a peut venir du fait que Linky transmet en CPL (corrigez moi si c'est faux), et donc elle transf\u00e8re \"Linky fait de m\u00e9chantes ondes\" \u00e0 \"ok le cable qui passe le CPL envoie de m\u00e9chantes ondes\", c'est quand m\u00eame plus correct, m\u00eame s'il n'y a aucune connection avec un \u00e9ventuel danger de ces rayonnements."}, {"text": "J'avais entendu dire il y a bien 10 ans que le CPL domestique \u00e9mettait plus d'ondes que le wifi, comme les c\u00e2bles ne sont pas blind\u00e9s (pour les installations anciennes ?) ou quelque chose comme \u00e7a. Me suis pas renseign\u00e9 entretemps mais aujourd'hui, rechercher ce genre de mots-clefs et on est assailli par des sites de charlatanisme aux noms \u00e9vocateurs\u2026"}, {"text": "\"peur irrationnelle\" c'est un pl\u00e9onasme"}, {"text": "Oui mais pour le wifi j'ai des cristaux !"}, {"text": "Exp\u00e9rience v\u00e9cue lors d'un stage o\u00f9 je devais poser des relais wi-fi un peu partout.\n\nJean-Machin, commercial de profession, qui passe 90% de son temps l'oreille coll\u00e9e au t\u00e9l\u00e9phone:\n\n>Ah non je ne veux pas de cette merde dans mon bureau, \u00e7a fout le cancer ce truc !\n\nLes anti-linky sont tout aussi cr\u00e9dible que \"l'\u00e9lite\" de San Francisco (v\u00e9gan, triant avec minutie ses d\u00e9chets) qui roule en 4X4, ou qu'un dictateur crachant sur l'occident mais venant se faire soigner en France: ils aboient pour exister, mais que sur certains sujets."}, {"text": "Encore mieux, et v\u00e9ridique :\n\n* Ne pas accepter le compteur Linky\n* Faire chier les admins r\u00e9seaux au boulot pour \u00eatre en ethernet\n* Avoir un t\u00e9l 4g dans un b\u00e2timent qui capte hyper mal\n* Se plaindre \u00e0 la direction de maux de t\u00eate li\u00e9 au wifi dans les bureaux voisins"}, {"text": "Sans conna\u00eetre personnellement ces gens l\u00e0, je suppose que s'ils se sentent sensibles aux ondes, alors ils n'acceptent pas le wifi chez eux."}, {"text": "Le probl\u00e8me du gluten, c'est que tu as des vrais malades. Des gens qui peuvent ~~mourir~~ en mangeant ~~du riz.~~\nEDIT : en mangeant de pates, comme on me l'a justement fait fait remarquer. Et pas mourir, mais \u00eatre s\u00e9rieusement malade.\n\nEt que \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, t'as plein de neuneus qui se disent intol\u00e9rants au gluten parce qu'ils font cacas mou ou de l'a\u00e9rophagie. Alors qu'ils bouffent des l\u00e9gumes crus \u00e0 longueur de temps.\n\nC'est le gros probl\u00e8me de notre \u00e9poque, il existe plein de vraies maladies, qui peuvent \u00eatre assez graves, mais plein de couillons qui font se rattacher dessus pour tout et n\"importe quoi. Comme les parents qui vont te dire que leur enfant \"pr\u00e9sente des troubles du spectre autistiques, fa\u00e7on asperger\", alors que leur enfant est juste mal \u00e9lev\u00e9."}, {"text": ">M\u00eame chose avec le gluten, d'ailleurs.\n\nHa oui, je l'avais oubli\u00e9 celui l\u00e0!\n\n&#x200B;\n\nSinon pour le reste, j'aimerai bien envoyer le lien de ce que tu viens de dire \u00e0 ma famille. C'est juste pour m'\u00e9viter de chercher de mon c\u00f4t\u00e9, donc pas de soucis si tu n'as pas le temps."}, {"text": "C'est le pouvoir de la suggestion, sympt\u00f4mes r\u00e9els mais cause psychologique"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "\u00e7a d\u00e9pend si tu touilles ou pas"}, {"text": "J'ai pas os\u00e9 l'\u00e9crire de peur qu'on me taxe de vouloir faire genre \"ui mais moi je l'ai dit avant\" haha. Maintenant je suis extr\u00eamement triste et jaloux, bien \u00e9videmment, de voir que ce (re)post \u00e0 plus d'upvote et EN PLUS g\u00e9n\u00e8re du silver et du gold, contrairement au mien ^(/s.)\n\nEnfin, je croyais que le repost \u00e9tait pas autoris\u00e9 sur le sub, mais j'ai ptet interpr\u00e9t\u00e9 le truc de travers. Au moins \u00e7a donne encore plus de visibilit\u00e9 \u00e0 l'info, c'est \u00e7a le principal !"}, {"text": "C'est un appareil \u00e9lectrique. Tout appareil \u00e9lectrique \u00e9met des ondes quand le courant passe \u00e0 travers. La seule raison d'avoir peur du Linky pour \u00e7a, c'est si t'as \u00e9galement peur de ta lampe de bureau."}, {"text": "Comme tout appareil \u00e9lectronique."}, {"text": "Pas mal autour des 50Hz (fr\u00e9quence du courant alternatif en France) et un petit peu entre 9 et 95kHz (fr\u00e9quences du CPL du Linky pour la communication des donn\u00e9es)."}, {"text": "Et si je te disais que tout \u00e9met des \"ondes\" ?"}, {"text": "Similaire aux ondes \u00e9mises par le c\u00e2ble d'un casque audio analogique quand il est travers\u00e9 par le courant qui porte le signal sonore."}, {"text": "Non justement. J'ai l'impression que que cette histoire de Linky, des gens ont entendu \"compteur connect\u00e9\" et ont tout de suite pens\u00e9 \"sans fil\" et \"ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques nocives\" qui provoqueraient migraines et cancer et la guerre dans le monde.  \nAlors que le Linky oui il est connect\u00e9, mais il n'essaie pas d'\u00e9mettre la moindre onde \u00e9lectromagn\u00e9tique. Pas de wifi, 4g ou autre r\u00e9seau sans fil. Le compteur communique par CPL soit un b\u00eate c\u00e2ble \u00e9lectrique.  \n\nEvidemment, comme tout appareil, \u00e7a \u00e9met quelques ondes malgr\u00e9 tout, on y peut rien. Mais en g\u00e9n\u00e9ral c'est trop faible pour que \u00e7a soit inqui\u00e9tant, ce qui est confirm\u00e9 avec [cette vid\u00e9o](https://youtu.be/wfLoiwe1fgA?t=1171) : le compteur \u00e0 10cm rayonne moins qu'une borne wifi \u00e0 4m. \u00e0 80cm le compteur ne se distingue plus du m\u00e9lange de toutes autres ondes qui nous traversent tout le temps."}, {"text": "SI t'as un t\u00e9l\u00e9phone portable, ce sont des infos d\u00e9j\u00e0 connues (en croisant les antennes auxquelles tu te connecte et le d\u00e9bit de paquets qui transitent), de mani\u00e8re individuelle m\u00eame, alors que Linky ne permet pas vraiment de distinguer les personnes constituant un m\u00eame foyer."}, {"text": "D'accord, Marcus."}, {"text": "> un compteur sans fil\n\nouiouioui, le courant passe sans fil dans le compteur, et la marmotte..."}, {"text": "> aucun d\u00e9passement du niveau r\u00e9glementaire d\u2019exposition aux champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques\n\nputain mais c'est la premi\u00e8re ligne pourtant !"}, {"text": "Spoiler, toi aussi tu \u00e9mets des ondes et de la radioactivit\u00e9.    \nMais chut."}, {"text": "Linky n'a jamais communiqu\u00e9 en sans fil"}, {"text": "Je pense que c'est surtout du \u00e0 un amalgame avec le smart meter aux US. Pour le coup celui l\u00e0 report sans fil \u00e0 des tr\u00e8s hauts pics d'intensit\u00e9 une fois par heure, et est r\u00e9ellement inqui\u00e9tant pour la sant\u00e9.\n\nLinky fait ses reporting par voix filaire (CPL) \u00e0 une entit\u00e9 beaucoup plus locale qui ensuite transmet les report. Rien de bien m\u00e9chant.\n\nLes probl\u00e9matiques de vie priv\u00e9es sont tout aussi valables dans les deux cas en revanche, et c'est dommage de voir le d\u00e9bat pollu\u00e9 par un certain obscurantisme technique."}, {"text": "Si on a envie de lancer un d\u00e9bat avec ce genre de personne, une bonne question \u00e0 poser d\u00e8s le d\u00e9but c'est qu'est ce qui pourrait te convaincre ?"}, {"text": ">Secoue la fort\n\nSurtout pas, malheureux ! Tu vas la dynamiser ! Elle risque de s'auto-empoisonner avec son propre corps !"}, {"text": "Tu as un lien vers ce reportage ? \u00c7a m'intrigue."}, {"text": "Sous-entendu \u201dc\u2019est les cables qui emettent des ondes qui donnent le cancer et rendent les enfants autistes\u201d"}, {"text": "Maxwell dit pas plut\u00f4t que c'est la variation d'un champ qui cr\u00e9e le champ associ\u00e9 (electrique vs magn\u00e9tique) ?"}, {"text": "Pour peu qu'elle ait un surplus de fer dans le sang et qu'elle se tienne \u00e0 la verticale, elle d\u00e9collera peut-\u00eatre. (edit : en \u00e9coutant du AC/DC sinon elle fera que vibrer sur elle m\u00eame)"}, {"text": "J'ai entendu \u00e7a aussi il y a quelques ann\u00e9es.\n\nChez nous on avait constat\u00e9 qu'avec une radio FM on entendait les parasites provoqu\u00e9s par le CPL sans m\u00eame avoir besoin de plaquer l'antenne sur le mur pile \u00e0 l'endroit du c\u00e2ble \u00e9lectrique.\n\n\u00c7a faisait du juste bruit parasite, c'\u00e9tait pas non plus comme les t\u00e9l\u00e9phones portables \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'une enceinte ou tu peux clairement entendre les \u00e9changes r\u00e9seau (au coll\u00e8ge \u00e7a arrivait tellement souvent qu'on savait diff\u00e9rencier les appels entrants et les SMS)."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Il y a des peurs tout \u00e0 fait rationnelles"}, {"text": ">Peur: \u00c9tat affectif plus ou moins durable, \\[...\\] qui accompagne la prise de conscience ou la repr\u00e9sentation  d'une menace ou d'un danger r\u00e9el ou imaginaire.\n\nEt ben moi je dirais exactement l'inverse : la peur est n\u00e9c\u00e9ssairement rationnelle, car \"accompagn\u00e9e par la prise de conscience d'une menace\"\n\n&#x200B;\n\nAlors on peut d\u00e9battre que le prise de conscience d'une menace imaginaire t\u00e9moigne d'une peur irrationnelle, mais pour moi non, m\u00eame si c'est un menace per\u00e7ue est imaginaire, il n'en reste pas moins que la mena\u00e7e existe, et donc la cons\u00e9quence de raison est la peur.\n\n&#x200B;\n\n(D\u00e9finition de [cnrtl.fr](https://cnrtl.fr))"}, {"text": "Tu rigoles mais j'ai d\u00e9j\u00e0 vu un magasin qui vendait vraiment des cristaux pour contrer les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques  et plein d'autres choses tout aussi ridicules. Il y en avait toute une \u00e9tag\u00e8re."}, {"text": "Pour l'ethernet c'est quand m\u00eame mieux, si les routeurs wi-fi sont merdiques t'as un d\u00e9bit moisi :D"}, {"text": "Non, ils se content de l'\u00e9teindre la nuit, mais t'inqui\u00e8te pas qu'ils regardent netflix en streaming toute la soir\u00e9e. J'en connais quelques un qui font \u00e7a en tout cas."}, {"text": "Je connais un certain nombre de personnes qui n'ont pas accept\u00e9s le Linky (surtout des vieux d'ailleurs) et ils ont bien une box"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "C'est l'hyperactivit\u00e9* les gosses mal \u00e9lev\u00e9s, pas l'autisme.\n\n*[Le trouble du d\u00e9ficit de l'attention avec ou sans hyperactivit\u00e9 (TDAH ; en anglais : attention-deficit hyperactivity disorder, ADHD) est un trouble psychique neurod\u00e9veloppemental caract\u00e9ris\u00e9 par trois types de sympt\u00f4mes pouvant se manifester seuls ou combin\u00e9s : des difficult\u00e9s d'attention et de concentration, des sympt\u00f4mes d'hyperactivit\u00e9 et d'hyperkin\u00e9sie et des probl\u00e8mes de gestion de l'impulsivit\u00e9. ](https://fr.wikipedia.org/wiki/Trouble_du_d%C3%A9ficit_de_l%27attention_avec_ou_sans_hyperactivit%C3%A9)"}, {"text": "Alors j'avais un tr\u00e8s bon lien, et h\u00e9las\u2026 [http://www.radiofrequences.gouv.fr/IMG/pdf/hypersen.pdf](http://www.radiofrequences.gouv.fr/IMG/pdf/hypersen.pdf) \n\nSinon : [https://www.pseudo-sciences.org/L-electrohypersensibilite-en-huit-questions](https://www.pseudo-sciences.org/L-electrohypersensibilite-en-huit-questions)\n\nEt pour voir le niveau des arguments des \"anti-ondes\" : [https://www.youtube.com/watch?v=1p1p6sj\\_ER0](https://www.youtube.com/watch?v=1p1p6sj_ER0) (C'est sur la chaine Astronogeek, mais c'est un Reupload d'une vid\u00e9o de La Tronche en Biais)"}, {"text": "D'ailleurs \u00e7a a l'air d'\u00eatre pass\u00e9 la mode anti-gluten, on n'en entend plus parler."}, {"text": "Ya pas que les r\u00e9seaux sociaux. Les m\u00e9dias font aussi un excellent boulot pour leur tendre le crachoir sans les contredire"}, {"text": "> Enfin, je croyais que le repost \u00e9tait pas autoris\u00e9 sur le sub, mais j'ai ptet interpr\u00e9t\u00e9 le truc de travers. Au moins \u00e7a donne encore plus de visibilit\u00e9 \u00e0 l'info, c'est \u00e7a le principal !\n\nSi j'ai bien compris, il y a une part d'arbitrage.  \nSi un repost g\u00e9n\u00e8re pas mal de discussions, les modos le laissent. Surtout si le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait pass\u00e9 inaper\u00e7u.  \n\nMes condol\u00e9ances pour tes points d'internet !"}, {"text": "> si t'as \u00e9galement peur de ta lampe de bureau.\n\n*Ma femme m'a demand\u00e9 pourquoi j'avais achet\u00e9 un fusil \u00e0 pompe. Je lui ai dit que c'\u00e9tait pour me prot\u00e9ger des Decepticons. Elle a rigol\u00e9, j'ai rigol\u00e9, le grille-pain a rigol\u00e9, j'ai flingu\u00e9 le grille-pain, c'\u00e9tait une belle journ\u00e9e.*"}, {"text": "> Tout appareil \u00e9lectrique \u00e9met des ondes quand le courant passe \u00e0 travers.\n\nEt tout objet inerte aussi tant que tu ne le portes pas au z\u00e9ro absolu \u00af\\\\\\_(\u30c4)_/\u00af"}, {"text": "Je g\u00e9n\u00e9raliserais:\n\n*\"Le compteur Linky, comme l'int\u00e9gralit\u00e9 de la mati\u00e8re baryonique telle que nous la connaissons, \u00e9met des ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques\"*\n\nLe soucis c'est quand on quantifie l'intensit\u00e9 et les plages de fr\u00e9quence de ces ondes. Parceque on a beau dire que seules certaines fr\u00e9quences \u00e0 certaines intensit\u00e9s sont nocives, d\u00e8s que tu balances le mot \"onde\" certains se mettent \u00e0 hurler.\n\nAttends qu'on leur dise que la lumi\u00e8re de notre beau soleil est une onde \u00e9lectromagn\u00e9tique."}, {"text": "bah si tu mets tu papier d'alu c'est sur que \u00e7a va poser souci"}, {"text": "L'ANFR , c'est ind\u00e9pendant ?"}, {"text": "L'emmision sans-fil \"dangereux pour la sant\u00e9\", c'est en wifi ?"}, {"text": "Ouai enfin protester contre quelque chose parce qu'on aime pas un autre truc diff\u00e9rent et qui ne fonctionne pas pareil, c'est un peu b\u00eate. Si une personne prend la peine de protester elle pourrait au moins prendre la peine d'utiliser 5 minutes de son temps pour savoir ce qu'elle proteste.\n\nLes questions de vie priv\u00e9e je suis bien d'accord, mais \u00e7a n'a rien \u00e0 voir avec le sujet. Je dis \u00e7a parce que m\u00e9langer un vrai probl\u00e8me qui m\u00e9rite d'\u00eatre adress\u00e9 avec une fumisterie idiote dans le but de faire croire que les deux sont aussi valables c'est une m\u00e9thode habituelle de ce genre de faux complot stupides."}, {"text": "> est r\u00e9ellement inqui\u00e9tant pour la sant\u00e9.\n\ntu as des chiffres sur les niveaux d'\u00e9nergie ou des raisons de t'inqui\u00e9ter? si c'est la m\u00eame bande \u00e7a reste non ionisant, est-ce que \u00e7a envoie assez pour r\u00e9chauffer mon cerveau si je lui fais un calin?"}, {"text": "C'est simple, si \u00e7a me faisait rien je serai convaincu ! /s"}, {"text": "C'est combien de CH l'autodynamisation ?"}, {"text": "Et si c'est fait un soir de pleine lune, elle sera m\u00eame bio-dynamis\u00e9."}, {"text": "C'est pas un reportage en particulier, \u00e0 mon avis. C'est juste que quand on explique le fonctionnement et les risques li\u00e9s aux lignes \u00e0 haute-tension \u00e0 quelqu'un qui n'y connais rien, il y a des chances qu'il comprenne que c'est super dangereux, et/ou qu'il extrapole les risques li\u00e9s \u00e0 ces lignes \u00e0 tous les c\u00e2bles \u00e9lectriques.\n\nAjoute \u00e0 cela le fait que pas mal de \"journalistes\" aime laisser du flou pour donner un air spectaculaire au reportage et tu as la recette d'une th\u00e9orie du complot."}, {"text": "C'est pas du Maxwell, c'est de l'[induction](https://fr.wikipedia.org/wiki/Induction_%C3%A9lectromagn%C3%A9tique), comme dans ta plaque de cuisson."}, {"text": "Que d'la gueule."}, {"text": "\u00e7a c'est de l'anxi\u00e9t\u00e9"}, {"text": "J'ai retirer un colis hier dans une librairie. La vendeuse me parlais de ce nouveau livre sur la \"cristalloth\u00e9rapie\", plac\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un autre livre sur l'hom\u00e9opathie, vendu avec des cristaux mal cristallis\u00e9s, et que je devrais y jeter un oeil.\n\nJe suis chimiste.\n\nComme tout ceux qui ont sont pass\u00e9s par la license de chimie, j'ai pass\u00e9 des ann\u00e9es \u00e0 \u00e9tudier les interractions menant \u00e0 la cristallisation.\n\nJe lui fait part de ma carri\u00e8re, avant de poliment mentionner que je restait dubitative face \u00e0 l'efficacit\u00e9 de ces \"th\u00e9rapies\"\n\nElle m'as r\u00e9pondu \"Vous les scientifiques vous pensez tout savoir\".\n\n-----\n\nJe reconnais que pour certains un doctorat ne sert que d'extension \u00e0 leur bite, mais si on pensais tout savoir on ne s'infligerais pas 8 ans (\u00e0 minima) de souffrance pour nous permettre de passer le reste de nos vies \u00e0 chercher.\n\nElle as juste pas la volont\u00e9 pour se secouer et am\u00e9liorer sa vie, du coup elle pr\u00e9f\u00e8re se convaincre que regarder de la caillasse lui donne l'autorit\u00e9 n\u00e9cessaire \u00e0 chier sur des g\u00e9n\u00e9rations de personnes qui ont d\u00e9dier leur vie \u00e0 am\u00e9liorer la sienne.\n\nM'enfin, nos salaires viennent de ses imp\u00f4ts, et elle ne peut rien y faire. C'est r\u00e9confortant. \n\n---------\n\nCONCLUSION: Ne cherche pas. Si on te parles de ces gogoleries, d\u00e9gage vite fait, parce qu'avec ces bouffons soit tu es d'accord soit t'es un tas de merde."}, {"text": "Je me suis mal exprim\u00e9, tout le monde a des prises ethernet sur son poste de travail. Eux ne veulent que \u00e7a. Donc ils veulent faire \u00e9teindre les routeurs wifi sous pr\u00e9texte de sensibilit\u00e9 aux ondes."}, {"text": "Alors qu'il suffirait d'un oreiller en alu, les cons !"}, {"text": "Et ces gens l\u00e0 n'ont pas accept\u00e9s Linky pour une question de sensibilit\u00e9 aux ondes ?"}, {"text": "Je confirmes. Le riz c'est m\u00eame un peu la base alimentaire pour les c\u0153liaques et intol\u00e9rants au gluten.\n\nEt non on ne peut pas en mourir /u/nokiou mais en effet ce sont bien de vrais maladies. Depuis la mode du gluten ont m'a d\u00e9j\u00e0 mis dans le panier des \"moutons cr\u00e9dules\" et pratiquement insult\u00e9e au passage. Mais je me plains pas trop car les supermarch\u00e9s ont plein de produits pas cher maintenant."}, {"text": "> Alors j'avais un tr\u00e8s bon lien, et h\u00e9las\u2026 http://www.radiofrequences.gouv.fr/IMG/pdf/hypersen.pdf  \n\nhttps://web.archive.org/web/20170925085908/http://www.radiofrequences.gouv.fr/IMG/pdf/hypersen.pdf"}, {"text": "Merci !"}, {"text": "Comme chaque mode \u00e0 la con, on arr\u00eate de la surm\u00e9diatiser d\u00e8s qu'on a trouv\u00e9 plus vendeur ; mais le \"mal\" est fait, et des millions de gens sont aujourd'hui persuad\u00e9s d'\u00eatre intol\u00e9rants \u00e0 un truc qu'ils sont \u00e0 la fois incapable de d\u00e9finir et incapable de d\u00e9tecter, et tout un march\u00e9 a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9."}, {"text": "Je tiens une maison d'h\u00f4tes qui accueille r\u00e9guli\u00e8rement des touristes Am\u00e9ricains. T\u2019inqui\u00e8te pas, c'est pas pass\u00e9."}, {"text": "oui et non, je connais plusieurs personnes que ont switch\u00e9 de gluten \u00e0 FODMAP:  [https://fr.wikipedia.org/wiki/FODMAP](https://fr.wikipedia.org/wiki/FODMAP)"}, {"text": "Je suis tomb\u00e9 sur un doc m'a d\u00e9tect\u00e9 une \"sensibilit\u00e9 au gluten\" (donc le truc ind\u00e9tectable m\u00e9dicalement, pas la maladie c\u0153liaque), et m'a expliqu\u00e9 que les m\u00e9chants industriels mettent du gluten dans tous les plats pr\u00e9par\u00e9s, et que le gluten d'aujourd'hui il a plus de chromosomes que le gluten d'avant. (Je consid\u00e8re la d\u00e9noncer \u00e0 l'ordre des m\u00e9decins pour ne pas avoir le niveau baccalaur\u00e9at en biologie.)\n\nC'\u00e9tait il y a quelques mois, donc c'est plus que jamais \u00e0 la mode."}, {"text": "Ah, merci pour l'\u00e9claircissement et rip ma prestance virtuelle bas\u00e9e sur des points arbitrairement donn\u00e9s par des inconnus, en effet !"}, {"text": "Oui mais apr\u00e8s j'essaye de pas trop les effrayer non plus. Au d\u00e9but mon commentaire pr\u00e9cisait que toi, moi, chacun de nous on \u00e9met des ondes aussi mais apr\u00e8s j'ai imagin\u00e9 des mecs protestants contre eux m\u00eame, j'ai rigol\u00e9, puis j'ai r\u00e9alis\u00e9 qu'ils sont assez b\u00eates pour le faire alors j'ai effac\u00e9. Un pas \u00e0 la fois..."}, {"text": "\"Oh mon dieu, cette chaise \u00e9met des ondes !!\""}, {"text": "Au z\u00e9ro absolu tu peux voir l'objet, donc il \u00e9met des ondes :)"}, {"text": "> Attends qu'on leur dise que la lumi\u00e8re de notre beau soleil est une onde \u00e9lectromagn\u00e9tique.\n\nLe soleil qui de surcro\u00eet est le plus grand r\u00e9acteur nucl\u00e9aire \u00e0 des ann\u00e9es-lumi\u00e8res \u00e0 la ronde."}, {"text": "Il suffit de suivre ce tableau : https://farm6.staticflickr.com/5502/10474490106_7a55252c6e_z.jpg"}, {"text": "Ah \u00e7a d\u00e9pend, si tu le mets sur ta t\u00eate pour faire un casque anti-ondes..."}, {"text": "J'ai entendu G\u00e9rald Bronner sortir la punchline suivante r\u00e9cemment :\n\nLes chercheurs ind\u00e9pendants sont souvent ind\u00e9pendants de la science."}, {"text": "Ind\u00e9pendant ca existe pas. Il y a toujours quelqu'un qui fait un ch\u00e8que."}, {"text": "Tu peux rev\u00e9rifier leur m\u00e9thodologie si tu veux. Ou prendre toi m\u00eame les mesures sur un \u00e9chantillon de disons un millier de compteurs dans des circonstances vari\u00e9es."}, {"text": "L'ANFR a beau \u00eatre un organisme publique, c'est exactement son objectif de l'\u00eatre autant que possible.\n\nC'est d'ailleurs ce qui a pos\u00e9 probl\u00e8me avec les d\u00e9buts sur la communication de Linky : pendant longtemps l'ANFR s'est content\u00e9e de dire \"c'est l\u00e9gal\", parce que c'est pas son job de faire de la communication publique. Ce type de communication n'est pas neutre et peut \u00eatre exploit\u00e9e. Et pour preuve, EDF a joyeusement tir\u00e9 la corde jusqu'au bout pour profiter de la cacophonie g\u00e9n\u00e9rale.\n\nC'est EDF qui aurait d\u00fbt r\u00e9aliser une grande \u00e9tude irr\u00e9prochable, publiciser tout \u00e7a a fond, et montrer que \"c'est dans le cadre des r\u00e9glementations, ce qu'\u00e0 confirm\u00e9 l'ANFR en rendant son avis\". Mais non, \u00e7a coute probablement moins cher de faire un truc dodgy, avec des \u00e9tudes r\u00e9alis\u00e9es \u00e0 l'arrache et pleines de zones d'ombre quand la pression monte trop, et de mettre toute la responsabilit\u00e9 apparente sur le dos de l'ANFR, laissant la voie ouverte \u00e0 tous type de critiques et manipulations. Ils s'en foutent : Linky SERA install\u00e9 partout, c'est EDF qui d\u00e9cide ce qui est install\u00e9 en t\u00eate d'installation \u00e9lectrique.\n\nEt EDF a tout fait pour bien montrer qu'ils font ce qu'ils veulent, ce qui n'a pas arrang\u00e9 l'affaire : exemple avec le port de donn\u00e9es qui utilise une prise au format USB, mais en fait n'est pas de l'USB, faut un adaptateur sp\u00e9cifique. Et il n'a \u00e9t\u00e9 mis en place qu'apr\u00e8s les r\u00e9actions initiales tr\u00e8s n\u00e9gatives. Ou encore la r\u00e9solution disponible (5 minutes il me semble) pour la conso en ligne. J'\u00e9tudie ma conso depuis presque un an, avec de sacr\u00e9es surprises d\u00e9nich\u00e9es au passage, et une fr\u00e9quence de 10s est d\u00e9j\u00e0 \u00e0 peine utilisable. Sauf que c'est l'argument de vente principale d'EDF.\n\nMais je m'\u00e9gare. Oui, l'ANFR est relativement ind\u00e9pendante, fait chier vraiment tout le monde (y comprit au niveau europ\u00e9en), et peut faire tr\u00e8s mal sur tout ce qui sort du cadre."}, {"text": "En m\u00eame temps c'est pas super compliqu\u00e9 de chopper un d\u00e9tecteur de champs magn\u00e9tique et de v\u00e9rifier toi m\u00eame."}, {"text": "Alors super simplifi\u00e9 et pas dis en termes scientifiques du tout mais j'assume que tu ne connais pas forc\u00e9ment en d\u00e9tail et veut juste une r\u00e9ponse en gros: \u00e7a n'est pas le type d'onde \"wifi\" ou \"bluetooth\" ou \"4g\" parce qu'en fait \u00e7a ce sont des distinctions pour nous humain. Ce qui compte c'est la puissance de l'onde et sa dur\u00e9e, au point de r\u00e9ception. Quand tu va \"recevoir\" une onde une partie de son \u00e9nergie t'es transf\u00e9r\u00e9 (par ex en chaleur), et il faut que \u00e7a reste \u00e0 un niveau dont les effets sont n\u00e9gligeables par rapport \u00e0 ce que peut supporter et r\u00e9parer ton organisme. C'est le fameux \"deux t\u00e9l\u00e9phones portables \u00e0 DAS \u00e9lev\u00e9 laiss\u00e9 pendant 24h en \u00e9mission \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un oeuf, et l'oeuf cuit\" (sauf qu'en r\u00e9alit\u00e9 [c'est pas vrai](http://www.emfexplained.info/fra/?id=25249), parce que les t\u00e9l\u00e9phones n'\u00e9mettent pas assez d'\u00e9nergie pour atteindre la temp\u00e9rature requise, mais dans le concept l'id\u00e9e est l\u00e0).\n\nAttention, quand je dis \"\u00e0 un niveau dont les effets sont n\u00e9gligeables\": tout niveau \u00e0 un effet, c'est comme le soleil, il te transmet de l'\u00e9nergie, faut pas que \u00e7a soit excessif par rapport \u00e0 ce que ton corps peut supporter et r\u00e9parer.\n\n\u00c9norm\u00e9ment d'\u00e9nergie d'un coup peut \u00eatre dangereux, m\u00eame sur une tr\u00e8s courte dur\u00e9e. Une quantit\u00e9 bien plus faible mais continue peut \u00eatre dangereux, alors que \u00e7a ne fera rien sur une courte dur\u00e9e. \u00c9norm\u00e9ment d'\u00e9nergie pendant longtemps mais tr\u00e8s loin de toi \u00e7a ne compte pas, c'est au point de r\u00e9ception (quand \u00e7a arrive sur toi et qu'une partie de l'\u00e9nergie t'es transmise) que \u00e7a compte.\n\nLe wifi, le bluetooth et autres envoient tr\u00e8s peu d'\u00e9nergie, relativement parlant, loin d'\u00eatre assez pour t'affecter niveau sant\u00e9. Les t\u00e9l\u00e9phones sont \u00e0 la limite (non pas parce qu'ils envoient beaucoup plus, mais parce qu'on les colle \u00e0 notre cerveau et donc un bien plus gros ratio de l'\u00e9nergie nous est transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 un point pr\u00e9cis - si tu collais ta t\u00eate pendant une heure \u00e0 une boite de routeurs wifi allum\u00e9s \u00e7a serait le m\u00eame soucis), c'est pour \u00e7a qu'on a mis des limites de DAS notamment, sauf que les anti ondes ont bouff\u00e9 le d\u00e9bat avec de la pseudo science et du coup le travail n\u00e9cessaire de bien v\u00e9rifier si la limite de DAS devrait encore \u00eatre baiss\u00e9e n'est plus fait.\n\nLe syst\u00e8me aux US, il \u00e9met \u00e9norm\u00e9ment d'\u00e9nergie comparativement parlant, pour envoyer jusqu'aux bornes de collecte.\n\n(je r\u00e9p\u00e8te, c'est absolument pas scientifique ce message, mais je pense qu'il est compr\u00e9hensible dans le concept m\u00eame par quelqu'un qui ne connait rien aux ondes)"}, {"text": "> est-ce que \u00e7a envoie assez pour r\u00e9chauffer mon cerveau si je lui fais un calin?\n\n\u00e7a d\u00e9pends, c'est de l'ordre de puissance d'un radar militaire ou pas ?"}, {"text": "> l'autodynamisation\n\n( \u0361\u00b0 \u035c\u0296 \u0361\u00b0)"}, {"text": "> autodynamisation \n\nElle va monter sa propre start-up et parler en novlangue H24 ?"}, {"text": "Ya un vrai danger autour des lignes THT, notamment des cas de leuc\u00e9mie."}, {"text": "> C'est juste que quand on explique le fonctionnement et les risques li\u00e9s aux lignes \u00e0 haute-tension \u00e0 quelqu'un qui n'y connais rien, il y a des chances qu'il [...] extrapole les risques li\u00e9s \u00e0 ces lignes \u00e0 tous les c\u00e2bles \u00e9lectriques.\n\nOui c'est exactement \u00e7a que je voulais dire, mais je ne l'aurai probablement pas aussi bien dit."}, {"text": "Techniquement, l'induction, c'est une loi de Maxwell\n\nhttps://fr.m.wikipedia.org/wiki/%C3%89quations_de_Maxwell#%C3%89quation_de_Maxwell-Faraday"}, {"text": "L'anxi\u00e9t\u00e9 c'est une peur sans objet, ou un objet cr\u00e9\u00e9 par soi-m\u00eame.\n\n&#x200B;\n\nSource : j'ai fait un m\u00e9moire de philo sur la peur."}, {"text": "Tu nous fais de l'humour surr\u00e9aliste ou une mauvaise foi de niveau olympique?"}, {"text": "Sur le coup, je n'ai pas cherch\u00e9. Je me suis contenter de rouler des yeux, j'ai pay\u00e9 et je suis sorti avant que le proprio puisse commencer \u00e0 me parler de \u00e7a."}, {"text": "Ah d'accord, mon mauvais."}, {"text": "Maintenant que j'y pense l'argument numero 1 c'\u00e9tait surtout la crainte de se faire fliquer par edf mais l'argument des ondes venait juste apr\u00e8s"}, {"text": "Euh, j'ai la soeur d'un pote qui a failli mourir d'une allergie au gluten. Elle a fait un ulc\u00e8re ++ si je me souviens bien qui aurait pu devenir extr\u00eamement grave. Elle est rest\u00e9e un moment \u00e0 l'h\u00f4pital."}, {"text": "Merci aussi !"}, {"text": "\u00c7a aura tout de m\u00eame permis \u00e0 ce que les personnes atteintes de maladie c\u0153liaque aient un peu plus de choix dans leur alimentation\u2026"}, {"text": "C'est donc sans limite. Vivement le r\u00e9gime alimentaire \"eau et jus de citron\". Ha non \u00e7a existe d\u00e9j\u00e0."}, {"text": "C'\u00e9tait une docteur naturopathe hom\u00e9opathe ?"}, {"text": "Il r\u00e9fl\u00e9chit les ondes, il ne les \u00e9met pas"}, {"text": "> Attention, quand je dis non dangereux: tout niveau est dangereux\n\nBah non"}, {"text": "J'ai travaill\u00e9 sur un projet de communication de smart meter en amerique du nord, les \u00e9missions y \u00e9taient moins fortes qu'une antenne t\u00e9l\u00e9phonique classique, et avec beaucoup moins de d\u00e9bit (quelques ko en transmission, avec de longues p\u00e9riodes sans rien du tout)."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "oui, je serre probablement aussi fort qu'un radar militaire"}, {"text": "Les radars militaire ont des puissances de cr\u00eates qui se comptent en m\u00e9gawatt. Pour les gros radar am\u00e9ricain il suffit de p\u00e9n\u00e9trer dans la zone de s\u00e9curit\u00e9 pour \u00eatre en danger de mort... suite a de nombreuses blessures par balles."}, {"text": "C'est comme \u00e7a que les jeunes appellent \u00e7a maintenant ?"}, {"text": "Oui, je r\u00e9alise que mon commentaire induit qu'elle sont compl\u00e8tement sans danger, ce qui n'est \u00e9videment pas le cas. Mais les risques li\u00e9s aux lignes THT s'appliquent rarement aux c\u00e2bles domestiques."}, {"text": "Tout ce que je lis c'est une \"association possible\". On est loin d'un risque av\u00e9r\u00e9."}, {"text": "c'est la d\u00e9finition de \"rationnel\" qui bloque ? Il y a la peur utile, qui existe dans un but pr\u00e9cis (elle l'est toujours, du point de vue de notre cerveau - rien n'est plus \"vrai et utile\" quand on la ressent), mais difficile de prouver qu'une peur est rationnelle dans un autre sens que \u00e7a.D'ailleurs on peut vraiment avoir peur sans objet ? L'objet peut \u00eatre \"\u00e0 peu pr\u00e8s tout\" ou difficile \u00e0 exprimer de mani\u00e8re coh\u00e9rente mais je vois pas comment on peut avoir peur de \"rien\". Je pense qu'on a peur d'un potentiel, de l'issue inconnue d'une situation.La diff\u00e9rence entre l'anxi\u00e9t\u00e9 et la peur ce serait la proximit\u00e9 du danger, on est anxieux quand le focus est vague, quand l'objet manque de d\u00e9finition, et on a peur d'un danger plus imm\u00e9diat ou d\u00e9fini?  \n(par exemple, je suis chez moi dans le noir et j\u2019entends un bruit inhabituel : anxi\u00e9t\u00e9 - des centaines de sc\u00e9narios horribles d\u00e9filent dans mon imagination. J'allume la lumi\u00e8re et un clown arm\u00e9 d'un couteau se tient l\u00e0 et annonce \"je vais te tuer\" avec un grand sourire: peur. Le seul doute c'est avoir mal ou ne pas avoir mal)   \nEn fait j'imagine que comme souvent, la d\u00e9finition varie selon son utilit\u00e9 dans le contexte, en philo, psychologie, psychiatrie, etc."}, {"text": "> L'anxi\u00e9t\u00e9 c'est une peur sans objet, ou un objet cr\u00e9\u00e9 par soi-m\u00eame.\n\n\u00e7a d\u00e9pend des d\u00e9finitions que je trouve. L'absence d'objet est plus caract\u00e9ristique de la pathologie psychiatrique.\n\nJe peux dire par exemple que le r\u00e9chauffement climatique me rend anxieux, plus qu'il ne me fait peur."}, {"text": "je d\u00e9bats :/\n\nEnfin... j'essaye. Pour l'instant, seul Pedrodactyl essaye avec moi. Les autres bas-votent, ou font des accusations de mauvaise foi.\n\n\u00c7a m'\u00e9tonne un peu d'ailleurs, les enjeux me paraissent assez faibles."}, {"text": "Premi\u00e8re fois que j'entends parler d'une r\u00e9action aussi grave.\n\nEt puis on peut mourir d'une gastro, \u00e7a veut pas dire que c'est une maladie mortelle non plus.\n\nCela dit on peut facilement passer une tr\u00e8s mauvaise semaine \u00e0 cause de \u00e7a..."}, {"text": "C'est vrai. C'est dommage que ce soit au travers d'un faux probl\u00e8me, et pas directement pour eux, ceci dit."}, {"text": "Oui il y a des modes idiotes, mais \u00e7a n'est pas d\u00e9connant de chercher de vraies causes \u00e0 des symptomes, qu'ils aient des causes physiques ou non. J'imagine que sur ce thread des gens ont \u00e9voqu\u00e9 la sensibilit\u00e9 aux ondes EM, reconnue comme une \"maladie\" alors qu'il n'y a pas de vraie cause physique identifi\u00e9e"}, {"text": "Non m\u00eame pas, j'avais vu son site web avant et \u00e7a n'avait pas l'air d'\u00eatre de la merde. En m\u00eame temps elle se base sur des trucs scientifiques qu'elle interpr\u00e8te incorrectement pour conclure de la merde, donc c'est facile de donner une apparence scientifique au premier abord. \u00c7a joue sur l'effet placebo de donner un aspect s\u00e9rieux au truc."}, {"text": "Hmm, j'avoue que sur ce point pr\u00e9cis j'ai un doute, la lumi\u00e8re est absorb\u00e9e avant d'\u00eatre r\u00e9fl\u00e9chie ?"}, {"text": "Je l'ai peut \u00eatre mal formul\u00e9, disons le comme \u00e7a: tout niveau te transf\u00e8re de l'\u00e9nergie, et a donc un effet. Dangereux veut dire entre autres \"qui peut nuire\", ce transf\u00e8re d'\u00e9nergie peut potentiellement nuire ou poser un risque.\n\nMais c'est pas forc\u00e9ment bien dit pour le niveau que je visais dans mon message, je vais remplacer par \"a un effet\"."}, {"text": "Quand tu dis compar\u00e9 \u00e0 un t\u00e9l\u00e9phone classique, c'est compar\u00e9 \u00e0 ce qu\u2019\u00e9met effectivement un t\u00e9l\u00e9phone portable moderne, ou compar\u00e9 \u00e0 la limite de DAS des USA ? Si c'est le premier, effectivement, vu la distance entre leur smart meter et la personne physique (compar\u00e9 \u00e0 un t\u00e9l\u00e9phone portable), c'est que dalle et encore une panique pour rien."}, {"text": "C'est pas moi le premier message, qui dit sp\u00e9cifiquement que les smart meters sont inqui\u00e9tants. Je n'ai que r\u00e9pondu \u00e0 celui qui demande si \"c'est wifi ?\" parce que la question n'a finalement pas beaucoup de sens (wifi c'est un protocole informatique, \u00e7a ne dis rien de la fr\u00e9quence, de la puissance, ...).\n\nMoi je n'ai pas connaissance ni mentionn\u00e9 un \u00e9ventuel danger des smarts meters aux US, tout ce que je sais et dis c'est qu'ils envoient par signal sans fil \u00e0 leur borne centrale et c'est \u00e7a qui a cr\u00e9e un d\u00e9bat \u00e0 leur sujet, alors m\u00eame pour quelqu'un qui veux s'inqui\u00e9ter pour \u00e7a aucun sens de comparer avec Linky et son \u00e9mission d'onde d\u00fbe au courant \u00e9lectrique qui est plusieurs ordre de magnitude en dessous niveau puissance."}, {"text": "C'est justement la blague, un radar militaire actif est capable de rendre un homme momentan\u00e9ment aveugle si celui-ci se trouve \u00e0 une dizaine de m\u00e8tres."}, {"text": ">Mais les risques li\u00e9s aux lignes THT s'appliquent rarement aux c\u00e2bles domestiques.\n\nTout \u00e0 fait."}, {"text": "> Mais les risques li\u00e9s aux lignes THT s'appliquent rarement aux c\u00e2bles domestiques  \n\n> rarement\n\nEn m\u00eame temps je vois pas trop quel particulier a un cable 230Kv ou plus dans son salon.\n\nBon apr\u00e8s risquer de se faire vaporiser en branchant l'antenne t\u00e9l\u00e9 \u00e7a ajoute du piquant au quotidien."}, {"text": "Ben en m\u00eame temps, et en toute honn\u00eatet\u00e9, tu racontes n'importe quoi. Va dire \u00e0 n'importe qui que face \u00e0 un danger de mort ce qu'on ressent ce n'est pas de la peur pour voir. C'est comme dire que quand on sort du bain on est pas mouill\u00e9, c'est absurde."}, {"text": "En gros ils ont mis presque un an \u00e0 comprendre que ses maux de ventre \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, naus\u00e9es etc c'\u00e9tait \u00e0 cause d'une grosse allergie au gluten. Ils cherchaient pas au bon endroit, donc le temps qu'ils trouvent, elle s'\u00e9tait pas mal ab\u00eem\u00e9 l'estomac. Elle avait beau prendre des traitement rien n'y faisait. C'est quand m\u00eame assez chaud, mais oui c'est rare, et heureusement."}, {"text": "c'est plus une question de filtrage: les objets absorbent une certaine partie du spectre de la lumi\u00e8re qui l'\u00e9claire, et r\u00e9fl\u00e9chissent une autre partie (celle que nous voyons).\n\nMaintenant, la notion d'\u00e9mission: tout objet ayant une temp\u00e9rature non nulle \u00e9met un rayonnement thermique, qui peut \u00eatre visible d'ailleurs (imagine du m\u00e9tal en fusion)."}, {"text": "Une partie est absorb\u00e9e, l'autre est r\u00e9fl\u00e9chie (ce qui donne la couleur per\u00e7ue). \n\nApr\u00e8s il me semble que tout objet \u00e9met des radiations de base mais pas \u00e0 des niveaux vraiment perceptibles."}, {"text": "Compar\u00e9 \u00e0 un t\u00e9l\u00e9phone classique ~~(\u00e7a utilisait des fr\u00e9quences similaires de m\u00e9moire)~~ je viens de v\u00e9rifier sur leur site et c'est du 5.8GHz, donc meme chose que du WiFi (bon ok WiFi c'est en g\u00e9n\u00e9ral du 2.4, mais 5.8 est tr\u00e8s commun).\n\nL'int\u00e9r\u00eat du produit sur lequel je travaillais n'\u00e9tais pas de connecter le compteur \u00e0 une personne physique mais \u00e0 d'autre compteurs. Cela cr\u00e9ait un r\u00e9seau maill\u00e9 de compteurs qui pouvaient ensuite envoyer les donn\u00e9es de consommations \u00e0 quelques n\u0153uds qui eux \u00e9taient connect\u00e9s \u00e0 internet. \n\nC'est pratique dans les endroits denses: les compteurs n'ont pas besoin d'\u00eatre connect\u00e9 \u00e0 un r\u00e9seau cellulaire ou \u00e0 internet pour fonctionner, c'est aussi tr\u00e8s r\u00e9siliant aux coupures de courant (une petite batterie interne assurait un mode de fonctionnement tr\u00e8s limit\u00e9 dans ce cas).\n\nMais ultimement oui, c'est de la panique pour rien. Je comprends que quand la technologie des transmissions sans fil t'est obscure, cela peut faire peur. Mais virer sec dans le complotisme n'est pas une solution. Ces gens qui ont peur d'un compteur linky mais qui n'h\u00e9sitent pas \u00e0 laisser leurs enfant regarder une video youtube en 4G sur leur telephone me font doucement rire."}, {"text": "Oui mais ma blague c'est que les gardes t'aurons abattu avant. Et je l'ai piqu\u00e9e \u00e0 XKCD donc elle est m\u00eame pas originale."}, {"text": "Un petit arc \u00e9lectrique chaque matin, \u00e7a \u00e9claire le reste de la journ\u00e9e."}, {"text": "> Bon apr\u00e8s risquer de se faire vaporiser en branchant l'antenne t\u00e9l\u00e9 \u00e7a ajoute du piquant au quotidien.\n\nPour \u00e7a je te propose l'activit\u00e9 amusante qui consiste \u00e0 remplacer la vitre de ton micro onde par une vitre qui n'agit pas comme cage de Faraday. Je me souviens avoir vu ici sur reddit des liens youtube ou de forums vers des gens qui expliquaient comment faire \u00e7a. C'est \u00e0 se dire que des fois il faut laisser faire la s\u00e9lection naturelle ..."}, {"text": "oui et la mort c'est l'inconnu, c'est donc la peur, c'est irrationnel.\n\nOu alors face au couteau, c'est le risque d'une blessure, c'est l'anxi\u00e9t\u00e9.\n\nC'est ma position sur le sujet tout du moins, tu peux r\u00e9futer, construire,... Ou tu peux dire \"tu racontes n'importe quoi\"..."}, {"text": "Ah oui je comprends mieux.\n\nSurtout que normalement c'est plut\u00f4t l'intestin qui prend, pas l'estomac. J'imagine qu'elle a du beaucoup souffrir \u00e0 cause de vomissement r\u00e9p\u00e9t\u00e9 ou quelque chose du genre."}, {"text": "\u00c7a pas de soucis, mais que veut dire \"r\u00e9fl\u00e9chir\" la lumi\u00e8re au final ?   \n  \nSi je me souviens bien c'est une absorption puis une r\u00e9mission de photons en fonction des gaps de valences."}, {"text": "Ok, mais \"r\u00e9fl\u00e9chir\" la lumi\u00e8re signifie quoi au niveau atomique ? Absorption puis r\u00e9mission ?"}, {"text": "Si je me met \u00e0 t'affirmer que 2+2 font 5 tu ne peux pas r\u00e9futer ou construire, parce que c'est trop absurde. L\u00e0 tu me dis que c'est irrationel d'avoir peur de mourir, mais rationel d'avoir peur d'\u00eatre bless\u00e9 (pardon, d'\u00eatre \"anxieux\" d'\u00eatre bless\u00e9). Il n'y a pas de base de d\u00e9bat possible."}, {"text": "Ben oui, ils comprenaient vraiment pas. Apr\u00e8s j'ai pas le d\u00e9tail non plus, mais c'\u00e9tait assez grave et ils l'ont d\u00e9couvert au bon moment quoi."}, {"text": "oulah, alors l\u00e0, tu as atteint les limites de ce que je sais... Et peut-\u00eatre que tu as raison du coup. Je sais pas"}, {"text": "IRCC, le ph\u00e9nom\u00e8ne d'absorption-r\u00e9\u00e9mission n'est pas le cas g\u00e9n\u00e9ral."}, {"text": "Je ne vois pas o\u00f9 est ton probl\u00e8me, peu importe ce qui se passe au niveau atomique, c'est une restitution partielle d'onde. Si tu veux absolument dire que c'est une \u00e9mission, tu peux, mais \u00e7a n'est pas une \u00e9mission qui provient de la mati\u00e8re m\u00eame, c'est probablement le r\u00e9sultat d'un billard au niveau atomique qui ne restitue que certaines particules suivant la nature de la mati\u00e8re \u00e0 ce niveau."}, {"text": "> Il n'y a pas de base de d\u00e9bat possible.\n\nEt pourquoi \u00e7a ?\n\nPedrodactyl y arrive bien lui"}, {"text": "Il n'y a aucun probl\u00e8me, j'\u00e9tais juste curieux sur le phon\u00e8me :)"}, {"text": "Il a essay\u00e9 et il a vite abandonn\u00e9 face \u00e0 l'absurde."}, {"text": "ha bah l\u00e0 patron vous m'avez convaincu"}, {"text": "Pour la petite histoire, j'ai lu que la pr\u00e9sence massive de chevaux dans les villes \u00e9tait un probl\u00e8me. Leur crottin \u00e9tait vite pi\u00e9tin\u00e9 et s\u00e9ch\u00e9, ce qui cr\u00e9ait une sorte de poussi\u00e8re de crottin ( je pense qu'on la voit \u00e0 2:03). D\u00e8s que le temps \u00e9tait sec, tout ceux qui avaient des probl\u00e8mes respiratoires ( comme les asthmatiques par ex) vivaient un enfer. De nombreuses personnes ont vu l'arriv\u00e9e de l'automobile comme un progr\u00e8s en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne."}, {"text": "Les pompiers qui foncent en intervention \u00e0 cheval, c'est quand m\u00eame super classe. Je sais pas ce qui fume sur le dernier v\u00e9hicule. Une machine \u00e0 vapeur pour pomper l'eau ?"}, {"text": "Quand on y pense, tous ces gens sont morts."}, {"text": "Quand m\u00eame, le son a une puissance \u00e9vocatrice sup\u00e9rieure \u00e0 celle de l\u2019image. Mais l\u00e0 il est ajout\u00e9."}, {"text": "Ces gens \u00e0 v\u00e9lo vraiment aucun respect des r\u00e8gles : pas de casque, 0 visibilit\u00e9 nocturne, pas de respect des pi\u00e9tons ou des priorit\u00e9s : un vrai danger, merci Hidalgo"}, {"text": "Les gamins en vareuse ou en costume, c'est amusant."}, {"text": "1000li\u00e8me postage. \n\nIl y a un prix pour le 1001 eme postage ?"}, {"text": "A noter que la tour eiffel \u00e9tait peinte en JAUNE entre 1899 et 1907."}, {"text": "Je jouais au bateau dans la m\u00eame fontaine du Palais du Luxembourg \u00e9tant gamin (ya 20 ans). J\u2019\u00e9tais donc pas le premier!"}, {"text": "J'y suis pass\u00e9 derni\u00e8rement \u00e7a a bien changer \nA fire place"}, {"text": "En effet ! Tu peux rajouter \u00e0 \u00e7a le fait qu'\u00e0 cette \u00e9poque, au lieu d'avoir une \u00e9pave de 309 qui ventouse pendant des mois dans un coin de rue, tu avais des cadavres de canassons \u00e7a et l\u00e0 qu'il fallait ramasser un peu plus rapidement avant qu'ils ne pourrissent. Il y a, \u00e0 ce sujet, [un super article sur le cheval au XXe si\u00e8cle sur le wiki fran\u00e7ais](https://fr.wikipedia.org/wiki/Cheval_au_XXe_si%C3%A8cle) d'ailleurs."}, {"text": "Je pense, oui. Comme sur [ce timbre comm\u00e9moratif](https://www.phil-ouest.com/Timbre.php?Nom_timbre=SapeursPompiers_BS59_2011)."}, {"text": "D'ou l'expression \"on d\u00e9cale\" des pompiers. \n\nCar il fallait enlever la cale sous les roues avant de partir."}, {"text": "Exact. La plus vieille personne actuellement en vie est une Japonaise n\u00e9e en 1903."}, {"text": "Oui ."}, {"text": ">Dans les faits, l'\u00e9limination du cheval en ville n'a pas rendu ces  derni\u00e8res plus propres, elle leur en a seulement donn\u00e9 l'apparence en  rempla\u00e7ant la salet\u00e9 visible (crottin et fumier) par une pollution  invisible \n\nIl faut aussi se rendre compte que c'est pas le cheval qui est la cause d'un manque d'hygi\u00e8ne mais un manque d'hygi\u00e8ne qui fait que le cheval \u00e9tait une catastrophe.\n\nSi tu installes des sacs \u00e0 crottin \u00e0 chaque cheval, que tu obliges les gens \u00e0 s'occuper du cadavre de leurs chevaux et \u00e0 nettoyer leurs \u00e9curies, ca fait une grosse diff\u00e9rence, mais \u00e0 l'\u00e9poque ou l'hygi\u00e9nisme en est \u00e0 ses balbutiements c'est trop demander.\n\n&#x200B;\n\n>En France au d\u00e9but du XXe\u00a0si\u00e8cle, seuls 2\u00a0% des logements parisiens \\[ont une salle de bains\\], les gens se lavant le plus souvent dans un [tub](https://fr.wikipedia.org/wiki/Tub) en zinc dans leur cuisine, voire dans leur chambre. Le d\u00e9veloppement de cette pi\u00e8ce sp\u00e9cialis\u00e9e n'a lieu qu'apr\u00e8s la [seconde Guerre mondiale](https://fr.wikipedia.org/wiki/Seconde_Guerre_mondiale). La proportion de maisons fran\u00e7aises \u00e9quip\u00e9es est de 50\u00a0% dans les ann\u00e9es 1970 et n'atteint 100\u00a0% qu'au d\u00e9but des ann\u00e9es 2000."}, {"text": "Classe :)"}, {"text": "Au concours du b\u00e2timent phallique c'est la France qui baise-ouais."}, {"text": "Faut reconnaitre que [L'Ouvrier et la Kolkhozienne](https://fr.wikipedia.org/wiki/L%27Ouvrier_et_la_Kolkhozienne) en haut du pavillon Soviet \u00e7a a quand m\u00eame de la gueule. La statue (qui fait 25m et p\u00e8se 80 tonnes) est \u00e0 Moscou maintenant. [Photo ici](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/0/0d/Moscow_Statue_-_panoramio.jpg)."}, {"text": "Batman vs Federer \n\nprelude a la guerre"}, {"text": "Le plus moche reste bien-s\u00fbr le truc qui centre."}, {"text": "en joignant leurs efforts, ils ont pu faire tomber la France"}, {"text": "B\u00e2timent phallique \u00e7a serait pas un pl\u00e9onasme ?\nJe suis pas architecte mais je vois pas trop comment construire un b\u00e2timent qui ne sois pas droit et haut."}, {"text": "Oui c'est impressionnant a Moscou"}, {"text": "Moi aussi je d\u00e9teste les bassins."}, {"text": "Nom-d'utilisateur coche dehors ."}, {"text": "Faudrait lire un livre d'histoire un jour."}, {"text": "https://upload.wikimedia.org/wikipedia/de/a/af/Villa_Savoye_2015.jpg comme  \u00e7a?"}, {"text": "[rond et trou\u00e9](https://pbs.twimg.com/media/DueJiJnWwAENv4R.jpg)"}, {"text": "Il faut quand m\u00eame reconna\u00eetre que le pacte Germano-sovietique est un des \u00e9l\u00e9ments qui ont permis d'etablir rapidement un front \u00e0 l'Ouest puisque l'Est \u00e9tait s\u00fbr au moment de la Blitzkrieg. \nNiveau d'Histoire premi\u00e8re ou seconde \u00e7a."}, {"text": "vu son pseudo aussi, je pense qu'il est plus d'un c\u00f4t\u00e9 que de l'autre"}, {"text": "Soit"}, {"text": "Donc \u00e7a, c'est un b\u00e2timent vaginal ? J'ai bon ?"}, {"text": "Vous avez tous les deux raisons,mais l\u00e0 on parle d'un conflit de plusieurs ann\u00e9es. \u00c9videmment que les positions et choix ont \u00e9volu\u00e9 et \u00e9t\u00e9 divers sur cette p\u00e9riode et ont amen\u00e9 \u00e0 des situations qui elles aussi ont \u00e9volu\u00e9.\n\nC'\u00e9tait simplement pour souligner le fait que \"ouvre un livre d'histoire\" ne peut \u00eatre une r\u00e9ponse universelle au commentaire pr\u00e9c\u00e9dent.\n\nJe ne parle pas politique, id\u00e9ologie ou conclusions, l'Histoire est bien plus complexe que cel\u00e0, et surtout ayant \u00e9volu\u00e9, c'est le principe m\u00eame."}, {"text": "Et les refus fran\u00e7ais et britanniques oppos\u00e9s aux propositions sovi\u00e9tiques combin\u00e9s \u00e0 l\u2019abandon de la Tch\u00e9coslovaquie qui \u00e9tait pr\u00eate \u00e0 suivre et faire la guerre \u00e0 l\u2019Allemagne est un des \u00e9l\u00e9ments qui a permis de rapidement \u00e9tablir un front \u00e0 l\u2019est, mais on ne va pas refaire l\u2019histoire."}, {"text": "Qui a pris Berlin?\n\nOu se situait le plus gros et sanglant front pendant la seconde guerre mondiale?"}, {"text": "Oui Sigmund, oui"}, {"text": "Pour nous gagner tous du temps : \n\n\\- [Elsevier](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S1383574218300887)\n\n\\-[Sci-Hub](https://sci-hub.tw/10.1016/j.mrrev.2019.02.001) "}, {"text": "En vrai, je bosse \u00e0 l'INRA, y compris avec des gens qui bossent sur les expositions aux pesticides (notamment qui ont coordonn\u00e9s l'\u00e9tude de l'ANSES sur le sujet [https://www.anses.fr/fr/content/publication-du-rapport-sur-les-expositions-professionnelles-aux-pesticides-mieux-conna%C3%AEtre](https://www.anses.fr/fr/content/publication-du-rapport-sur-les-expositions-professionnelles-aux-pesticides-mieux-conna%C3%AEtre))\n\n&#x200B;\n\nIl y a en effet deux grosse confusions sur la dangerosit\u00e9 des pesticides :\n\n\\- Sur l'exposition du public, il y a en effet peu de preuves d'effets sur les gens\n\n\\- Sur les expositions professionnelles, le risque accru de certains cancers est globalement av\u00e9r\u00e9 \n\nLa diff\u00e9rence est globalement li\u00e9 aux montant d'expositions, et au type d'expositions (cutan\u00e9e, a\u00e9rienne, orale,etc.)\n\n&#x200B;\n\nN\u00e9anmoins, 3 choses sont \u00e0 prendre en compte sur le sujet, qui compliquent l'analyse des impacts des pesticides sur les humains :\n\n\\- Souvent, on a des impr\u00e9cisions sur la natures des preuves pr\u00e9sent\u00e9es par rapports \u00e0 la probl\u00e9matique ( preuve d'impact n'est pas preuve de m\u00e9canisme, et \u00e9tude in vitro ne nse transpose pas facilement en in vivo ( effet dose, effet m\u00e9lange, r\u00e9expositions) : la litt\u00e9rature sur l'evidence based policy dans le domaine est tr\u00e8s instructive sur le sujet\n\n\\- De fait, on a peu d'\u00e9tudes pertinente sur l'exposition humaine in vivo et ses effets (cf l'\u00e9tude de l'ANSES) et on est dans une situation de relatif manque de production ind\u00e9pendante\n\n\\- Enfin, le ind\u00e9pendante n'est pas superflu, car je peux vous conseiller \u00e0 tous la lecture de \"Sciences et Territoires de l'Ignorance\" de Mathias Girel, qui revient de mani\u00e8re tr\u00e8s document\u00e9e sur les productions non-intentionnelles et intentionnelles d'ignorance dans la recherche au cours de l'histoire (il parle surtout de l'exemple du tabac) qui explique comment des strat\u00e9gies de noyage de la recherche avec des \u00e9tudes \u00e0 la m\u00e9thodologie et aux r\u00e9sultats peu mena\u00e7ant pour l'industrie du tabac avait et\u00e9 promues par celles-ci et occup\u00e9 tou les chercheurs comp\u00e9tents. Cela, coupl\u00e9 \u00e0 l'injonction du \"il faut faire plus de recherche\" ont permis de gagner plusieurs d\u00e9cennies pour les producterus de tabac, alors que les effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res \u00e9taient soup\u00e7onn\u00e9s. \n\n&#x200B;\n\nJe ne dis pas que les firmes font de m\u00eame. Mais il faut se m\u00e9fier et s'attacher \u00e0 la double application du principe de pr\u00e9caution et du code du travail pour prot\u00e9ger les gens concern\u00e9s, et documenter le sujet de mani\u00e8re ind\u00e9pendante. Plus, j'ai d\u00e9j\u00e0 boss\u00e9 pour Bayer, et disons que cela m'a laiss\u00e9 un souvenir amer sur la faible quantit\u00e9 d'\u00e9l\u00e9ments scientifiques qu'ils ont entre les mains avant de prendre la d\u00e9cision de mettre sur le march\u00e9 un produit. Ils sont assez pressur\u00e9s pour mettre sur le march\u00e9 vite, et j'ai eu \u00e0 voir directement les cons\u00e9quences, ils sont pas si en contr\u00f4le que \u00e7a de leurs techs...\n\n&#x200B;"}, {"text": "39.95$ le PDF c'est un peu abus\u00e9 non ?"}, {"text": "Comme d'hab titre clickbait alors que l'\u00e9tude porte sur les agriculteurs aux EU sur un cancer particulier et tr\u00e8s rare. 40% de risque en plus c'est un truc du genre o\u00f9 il y a eu deux cas de plus sur 50 000 personnes.\n\nAttention c'est tr\u00e8s grave et il faut absolument trouver s'il y a un probl\u00e8me pour les professionnels et s'ils respectent bien les consignes d'utilisation, mais qu'ils arr\u00eatent de nous faire croire qu'il y a le moindre rapport avec le consommation de fruits et l\u00e9gumes."}, {"text": "Une nouvelle et vaste analyse scientifique du potentiel canc\u00e9rig\u00e8ne des herbicides \u00e0 base de glyphosate, les produits de d\u00e9sherbage les plus utilis\u00e9s dans le monde, a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que les personnes fortement expos\u00e9es aux pesticides populaires courent un risque accru de 41 % de d\u00e9velopper un type de cancer appel\u00e9 lymphome non hodgkinien.\n\n&#x200B;\n\nLes auteurs concluent que les donn\u00e9es probantes \" appuient un lien convaincant \" entre l'exposition aux herbicides \u00e0 base de glyphosate et le risque accru de lymphome non hodgkinien (LNH), bien qu'ils affirment que les estimations num\u00e9riques pr\u00e9cises des risques doivent \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9es avec prudence.\n\nLe monde est contre eux' : une nouvelle \u00e8re de proc\u00e8s contre le cancer menace Monsanto\n\n&#x200B;\n\nLes conclusions de cinq scientifiques am\u00e9ricains contredisent les garanties de s\u00e9curit\u00e9 de l'Agence am\u00e9ricaine de protection de l'environnement (EPA) concernant le d\u00e9sherbant et arrivent alors que les organismes de r\u00e9glementation de plusieurs pays envisagent de limiter l'utilisation des produits \u00e0 base de glyphosate dans l'agriculture.\n\n&#x200B;\n\nMonsanto et son propri\u00e9taire allemand Bayer AG font face \u00e0 plus de 9 000 proc\u00e8s aux \u00c9tats-Unis intent\u00e9s par des personnes souffrant de LNH qui bl\u00e2ment les herbicides \u00e0 base de glyphosate de Monsanto pour leurs maladies. Le premier demandeur \u00e0 aller au proc\u00e8s a obtenu un verdict unanime du jury contre Monsanto en ao\u00fbt, un verdict que la compagnie a port\u00e9 en appel. Le prochain proc\u00e8s, impliquant un plaignant distinct, doit commencer le 25 f\u00e9vrier, et plusieurs autres proc\u00e8s sont pr\u00e9vus cette ann\u00e9e et en 2020.\n\n&#x200B;\n\nMonsanto soutient qu'il n'existe aucune recherche scientifique l\u00e9gitime montrant une association d\u00e9finitive entre le glyphosate et le LNH ou tout type de cancer. Les repr\u00e9sentants de l'entreprise affirment que les conclusions de l'EPA selon lesquelles le glyphosate est \" peu susceptible \" de causer le cancer sont corrobor\u00e9es par des centaines d'\u00e9tudes qui n'\u00e9tablissent aucun lien de ce genre.\n\n&#x200B;\n\nLa soci\u00e9t\u00e9 affirme que les scientifiques du Centre international de recherche sur le cancer (CIRC) qui ont class\u00e9 le glyphosate comme canc\u00e9rog\u00e8ne probable pour l'homme en 2015 se sont livr\u00e9s \u00e0 des pratiques inappropri\u00e9es et n'ont pas accord\u00e9 suffisamment de poids \u00e0 plusieurs \u00e9tudes importantes.\n\n&#x200B;\n\nMais la nouvelle analyse pourrait potentiellement compliquer la d\u00e9fense de Monsanto contre son herbicide le plus vendu. Trois des auteurs de l'\u00e9tude ont \u00e9t\u00e9 choisis par l'EPA comme membres du conseil d'administration d'un groupe consultatif scientifique sur le glyphosate en 2016. Le nouvel article a \u00e9t\u00e9 publi\u00e9 par la revue Mutation Research /Reviews in Mutation Research, dont le r\u00e9dacteur en chef est David DeMarini, scientifique de l'EPA.\n\n&#x200B;\n\nLes auteurs de l'\u00e9tude affirment que leur m\u00e9ta-analyse se distingue des \u00e9valuations pr\u00e9c\u00e9dentes. \"Cet article d\u00e9montre plus clairement que les m\u00e9ta-analyses pr\u00e9c\u00e9dentes qu'il existe des preuves d'un risque accru de LNH d\u00fb \u00e0 l'exposition au glyphosate \", a d\u00e9clar\u00e9 Lianne Sheppard, co-auteure et professeure au d\u00e9partement des sciences de la sant\u00e9 environnementale et professionnelle \u00e0 l'Universit\u00e9 de Washington. \"Du point de vue de la sant\u00e9 de la population, il y a de vraies pr\u00e9occupations.\"\n\n&#x200B;\n\nSheppard \u00e9tait l'un des conseillers scientifiques de l'EPA sur le glyphosate et faisait partie d'un groupe de ces conseillers qui ont dit \u00e0 l'EPA qu'il n'avait pas suivi les protocoles scientifiques appropri\u00e9s pour d\u00e9terminer que le glyphosate n'\u00e9tait pas susceptible de causer le cancer. \"C'\u00e9tait mal\", a dit M. Sheppard au sujet de l'\u00e9valuation du glyphosate de l'EPA. \"Il \u00e9tait \u00e9vident qu'ils ne suivaient pas leurs propres r\u00e8gles. \"Y a-t-il des preuves qu'il est canc\u00e9rig\u00e8ne ? La r\u00e9ponse est oui.\"\n\n&#x200B;\n\nUn porte-parole de l'EPA a dit : \"Nous sommes en train de revoir l'\u00e9tude.\" Bayer, qui a achet\u00e9 Monsanto \u00e0 l'\u00e9t\u00e9 2018, n'a pas r\u00e9pondu \u00e0 une demande de commentaires sur l'\u00e9tude.\n\n&#x200B;\n\nUne d\u00e9claration de Bayer sur le glyphosate cite l'\u00e9valuation de l'EPA et affirme que les herbicides \u00e0 base de glyphosate ont fait l'objet d'une \"\u00e9valuation approfondie\" et se sont r\u00e9v\u00e9l\u00e9s \u00eatre un \"outil s\u00fbr et efficace de contr\u00f4le des mauvaises herbes\".\n\n&#x200B;\n\nLes auteurs de l'\u00e9tude ont indiqu\u00e9 que leur nouvelle m\u00e9ta-analyse \u00e9valuait toutes les \u00e9tudes humaines publi\u00e9es, y compris une \u00e9tude mise \u00e0 jour de 2018 financ\u00e9e par le gouvernement et connue sous le nom d'\u00c9tude sur la sant\u00e9 en milieu agricole (PAPA). Monsanto a cit\u00e9 l'\u00e9tude actualis\u00e9e du PAPA comme preuve qu'il n'y a pas de lien entre le glyphosate et le LNH. Dans le cadre de la nouvelle m\u00e9ta-analyse, les chercheurs ont indiqu\u00e9 qu'ils se sont concentr\u00e9s sur le groupe le plus expos\u00e9 dans chaque \u00e9tude parce que ces personnes seraient plus susceptibles de pr\u00e9senter un risque \u00e9lev\u00e9 si les herbicides \u00e0 base de glyphosate causaient effectivement des LNH.\n\n&#x200B;\n\nSi l'on ne consid\u00e8re que les personnes expos\u00e9es \u00e0 des niveaux \u00e9lev\u00e9s de pesticides dans le monde r\u00e9el, il est moins probable que des facteurs confusionnels puissent fausser les r\u00e9sultats, ont d\u00e9clar\u00e9 les auteurs. Essentiellement - s'il y a i\n\n&#x200B;\n\nTraduit avec [www.DeepL.com/Translator](https://www.DeepL.com/Translator)"}, {"text": "L'\u00e9tude n'est pas parfaite ([quelques remarques int\u00e9ressantes ici notamment](https://twitter.com/Matadon_/status/1095960880880193536)) mais elle est s\u00e9rieuse. Ce n'est, visiblement, pas du tout une Seralini. La m\u00e9thodologie semble s\u00e9rieuse, les chercheurs font preuve de prudence et ne cherchent pas du tout \u00e0 jouer les alarmistes. Quelles que soient les limites de l'\u00e9tude, on est dans la science, la vraie. L'\u00e9tude conclue \u00e0 un risque probablement augment\u00e9 du LHN et on peut probablement en tirer \u00e7a de son \u00e9tude m\u00eame si elle reconna\u00eet elle-m\u00eame des limites : il y a un faisceau d'indice laissant supposer une augmentation du LHN sur les expositions tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9es au glyphosate.\n\nPar contre le chiffre de 41% est \u00e0 prendre avec des pincettes vu les limites de leur mod\u00e8le et de leurs donn\u00e9es (une seule cohorte et des \u00e9tudes de qualit\u00e9 variable), ce que les auteurs de l'article disent eux-m\u00eame dans leur \u00e9tude : \"the numerical risk estimates should be interpreted with caution.\"\n\nAttention aussi \u00e0 bien noter qu'on parle d'une augmentation de risque relatif. L'incidence du LHN c'est 0,012% sur les hommes (12,1 cas sur 100 000) et 0,008% sur les femmes (8,2%). En se concentrant sur les hommes (qui sont a priori plus susceptibles d'\u00e9pandre du glypho je pense et qui sont les plus \u00e0 risque de LHN), une augmentation de 41%, \u00e7a fait passer l'incidence de 12,1 cas sur 100 000 \u00e0 17,06 cas sur 100 000 soit un passage de 0,012% \u00e0 0,017%. On ne parle PAS d'un passage de 0,012% \u00e0 41,012% (ce qui, pour le coup, serait monstrueux - et je pense qu'on s'en serait d\u00e9j\u00e0 aper\u00e7u).\n\nConcr\u00e8tement, sur une maladie aussi rare, c'est difficile de faire des interpr\u00e9tations chiffr\u00e9es pr\u00e9cises, parce qu'avec 5 cas suppl\u00e9mentaires par 100 000 habitants, quand vous prenez une cohorte de 20 000 agriculteurs, \u00e7a correspond \u00e0 une augmentation de... 1 cas. 1 cas de plus ou de moins, et vous passez d'une augmentation relative du risque de 0, \u00e0 une augmentation relative de 40%, ou le contraire.\n\nBref, en l'\u00e9tat de ce qu'on sait, il semble plausible voire probable que le glyphosate augmente l\u00e9g\u00e8rement le risque de d\u00e9velopper un LHN chez les populations les plus expos\u00e9es (\u00e0 savoir les agriculteurs qui en \u00e9pandent de tr\u00e8s grandes quantit\u00e9s, pendant toute leur carri\u00e8re). Il est difficile de dire dans quelle proportion mais on peut raisonnablement en tirer des enseignements sur le besoin de prot\u00e9ger les travailleurs contre une maladie professionnelle.\n\nPar contre c'est plut\u00f4t rassurant pour la population g\u00e9n\u00e9rale, vu qu'il faut prendre les travailleurs qui baignent litt\u00e9ralement dans le glyphosate pour trouver un petit risque d'augmentation d'un seul cancer. Vous pouvez continuer \u00e0 manger vos tomates de chez Carreclerc : elles ont certes aucun go\u00fbt, mais elles vous empoisonneront vraisemblablement pas."}, {"text": "L'\u00e9tude ne concerne qu'un type de cancer particulier, du coup le titre est faux. \n\n(Bayer : normalement vous avez mon RIB mais sinon envoyez un message)"}, {"text": "Je parie 100 gold que l'\u00e9tude est nettement moins cat\u00e9gorique / plus prudente que ce que l'article laisse croire."}, {"text": "\"Our findings are consistent with results reported from prior meta-analyses but show higher NHL risk, likely due to our focus on the highest exposure groups.\"\n\nPS: J'envoie mon IBAN en MP pour Mr Monsanto ou Mme Bayer. On avait dit combien d\u00e9j\u00e0 par commentaire ? ^^^^(/s ^^^?)"}, {"text": "\u00c0 titre de comparaison, une exposition \u00e0 1000mSv augmente les risques de cancer de 5%.\n\nMalgr\u00e9 tout le bordel, seuls 12 travailleurs \u00e0 Fukushima ont re\u00e7u une dose sup\u00e9rieure \u00e0 2000mSv. La population a hurl\u00e9 lorsque la limite est pass\u00e9e \u00e0 100mSv.    \n\nedit: si ca interesse qqn, l'avis conjoint Academie des Science + Academie de Medecine sur les [effects cancerigenes des faibles doses](https://www.academie-sciences.fr/archivage_site/activite/rapport/rapport070405.pdf)."}, {"text": "Obligatory tweet de Geraldine Woessner : https://twitter.com/GeWoessner/status/1095790456271712261"}, {"text": "M\u00eame le [glyphozate \u00e9colo](https://www.youtube.com/watch?v=8PVtqGR8ZpU) ???"}, {"text": "Pour changer, titre de merde, et \u00e9tude extremement limit\u00e9e, pour ne pas dire orient\u00e9e."}, {"text": "Voila, reste plus qu'\u00e0 attendre les shills.\n\nPetits petits, venez defendre Bayer Monsanto."}, {"text": "L'\u00e9tude montre en gros que les agriculteurs qui ont eu un usage intensif du glyphosate sans protection ont un risque fortement augment\u00e9 de lymphome non hodgkinien. Aux doses auxquelles sont expos\u00e9s les consommateurs, \u00e7a n'est pas un sujet.\n\nJe fais un apart\u00e9 sur l'hyst\u00e9rie autour du glyphosate: il existe depuis 40 ans, on conna\u00eet assez bien ses effets (en tout cas beaucoup mieux que la mol\u00e9cule mise sur le  march\u00e9 l'an dernier) et comme il est dans le domaine public, il est tr\u00e8s peu cher tout en restant efficace comme d\u00e9sherbant (\u00e0 utiliser avec mod\u00e9ration).\n\nL'alternative n'est pas _le glypho ou tout en bio_, le choix est _le glypho ou de nouvelles mol\u00e9cules ultra-toxiques qu'on conna\u00eet mal et qui co\u00fbtent nettement plus cher_. Voil\u00e0 pour le principe de r\u00e9alit\u00e9.\nPour m\u00e9moire, on a aussi fait il y a quelques mois un battage sur \"le glypho dans les urines\" de quelques c\u00e9l\u00e9brit\u00e9s. Bien entendu, \u00e7a d\u00e9note qu'on utilise beaucoup trop de glypho et qu'il y en a partout. Par contre \u00e7a d\u00e9note autre chose: **le glyphosate est \u00e9limin\u00e9 dans les urines plut\u00f4t que de se fixer dans les graisses ou je ne sais o\u00f9**. Et oui.\n"}, {"text": "Un r\u00e9flexe de toute beaut\u00e9. Enfin, un des deux liens. Je trouve assez immoral de mettre un lien vers ces voleurs de Elsevier."}, {"text": "> avec des \u00e9tudes \u00e0 la m\u00e9thodologie et aux r\u00e9sultats peu mena\u00e7ant pour l'industrie du tabac avait et\u00e9 promues\n\nPour compl\u00e9ter vu que tu m'as pass\u00e9 le livre et pour que \u00e7a soit plus clair : l'industrie du Tabac a beaucoup financer des recherches sur les autres causes que le tabac pouvant favoriser le cancer du poumon."}, {"text": "> Enfin, le ind\u00e9pendante n'est pas superflu, car je peux vous conseiller \u00e0 tous la lecture de \"Sciences et Territoires de l'Ignorance\" de Mathias Girel\n\nPour ceux qui s'int\u00e9ressent au sujet, je conseille vivement l'\u00e9coute des 4 \u00e9pisodes de LSD sur l'agnotologie, avec notamment Mathias Girel qui intervient, \u00e7a s'\u00e9coute tr\u00e8s bien m\u00eame pour un novice complet :\n\nhttps://www.franceculture.fr/emissions/lsd-la-serie-documentaire/voyage-en-agnotologie-pays-de-la-science-et-de-lignorance-14-quand-les-industriels-nous-enfument"}, {"text": "Comme autre livre tr\u00e8s int\u00e9ressant sur la subversion de la recherche scientifique voir Les marchands de doute de Naomi Oreskes et Erik Conway"}, {"text": "Bienvenue dans le monde merveilleux des gros encul\u00e9s que sont les grosses boites d'\u00e9dition de journaux scientifiques.\n\nElsevier sont num\u00e9ro 1 dans le domaine.\n\nFaut pas se demander apr\u00e8s pourquoi un site comme Sci-Hub est devenue extr\u00eamement populaire chez les gens qui lisent des articles scientifiques."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[Sci-Hub est ton ami](https://sci-hub.tw/10.1016/j.mrrev.2019.02.001)"}, {"text": "utilise le code pour la saint valentin !"}, {"text": "Voir Dirty Biology : La mafia scientifique dont vous n'avez jamais entendu parler - DBY #53\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=rcgxY__YXEc"}, {"text": "C'est un peu la SFAM de l'\u00e9dition"}, {"text": "Yep clairement, le probl\u00e8me est pour les professionnels, pas les consommateurs.\n\n&#x200B;\n\nUn des probl\u00e8mes que soulignait les chercheurs qui bossent sur le sujet c'est que les consignes d'utilisations sont souvent assez peu applicables de fait dans des pratiques agricoles assez contraintes en termes de temps et de rythme, surtout pour les salari\u00e9s agricoles (notamment contact cutan\u00e9 avec le produit au moment de laver le tracteur, ou de faire son plein ou bien le cas classique de la r\u00e9entr\u00e9e interdite sur la parcelle pendant X jours alors que c'est impossible au vu de l'itin\u00e9raire technique ...)\n\n&#x200B;\n\nJ'avais aussi lu un article, que je retrouve plus l\u00e0, qui montrant que le transfert de technologie de l'industrie chimique \u00e0 l'agriculture \u00e9tait assez mal goupill\u00e9, avec une adaptation des \u00e9quipements de protections individuelles industriels \u00e0 la lutte contre des concentrations \u00e9lev\u00e9es de produits purs, et pas comme dans l'agriculture adapt\u00e9 \u00e0 la protection contre un cocktail de substances actives \u00e0 faible doses."}, {"text": "Il est impressionnant le nombre de personnes pr\u00eates \u00e0 faire le boulot de recadrer les titres des articles sur les pesticides. Je suis s\u00fbr qu'une bonne partie d'entre vous le fait m\u00eame gratuitement."}, {"text": "Damn, la traduction est propre :O"}, {"text": "C'est \"exposition forte\" en plus, et \u00e7a concerne les travailleurs agricole expos\u00e9 fortement.\n\nApr\u00e8s, le lymphome non Hodgkinien est le seul pour lequel y a un soup\u00e7on cr\u00e9dible, concernant les travailleurs agricoles. C'est globalement sur celui-l\u00e0 que toutes les \u00e9tudes qui se veulent s\u00e9rieuses se concentrent (\u00e7a, et les probl\u00e8mes d'\u00e9cotoxicit\u00e9s qui, eux, ont quelques arguments solides)"}, {"text": "Ca concerne un seul type de cancer (lymphome non hodgkinien) et comme le dit la conclusion, \"Using our high-exposure a priori hypothesis\". Et quand on parle de high exposure ici, on parle \u00e9videmment d'exposition professionnelle (ou \u00e9ventuellement d'une exposition collat\u00e9rale accidentelle, mais pas d'une exposition par les consommateurs).\n\nCette \u00e9tude ne change pour le moment pas franchement les conclusions du CIRC (le **danger** de cancer du glyphosate existe), ni celle des agences de sant\u00e9 de par le monde (le **risque** pour la population g\u00e9n\u00e9rale est n\u00e9gligeable au niveau d'exposition actuel). On note que cette conclusion est raccord avec l'\u00e9tude \u00e9pid\u00e9miologique sur l'AHS sortie cette ann\u00e9e qui notait un signal faible pour lymphome non hodgkinien et recommandait de creuser.\n\nSi on se base donc sur les donn\u00e9es et conclusions disponibles actuellement, il faudrait surtout :\n\n1) d\u00e9terminer quel type d'exposition professionnelle a conduit a augmenter significativement les risques.\n\n2) v\u00e9rifier si les proc\u00e9dures d'utilisation des fabricants sont correctes et si l'exposition excessive des malades r\u00e9sulte d'une utilisation normale du produit ou d'une erreur.\n\n3) condamner les fabricants si leur responsabilit\u00e9 de ce point de vue est engag\u00e9e.\n"}, {"text": "Les conclusions de l'\u00e9tude : \n> The rise of glyphosate as the most widely used herbicide raises serious health concerns, given potential links with NHL. Using our high-exposure a priori hypothesis and including the recently updated AHS cohort in a meta-analysis for the first time, we report that glyphosate exposure is associated with increased risk of NHL in humans. Our findings are consistent with results reported from prior meta-analyses but show higher NHL risk, likely due to our focus on the highest exposure groups. Malignant lymphoma incidence in a few studies of glyphosate-exposed mice support this association in humans and, although the underlying mechanisms remain unknown, biological studies of glyphosate- induced immunosuppression/inflammation, endocrine disruption, and genetic alterations suggest plausible links between glyphosate exposure and NHL development. The overall evidence from human, animal, and mechanistic studies presented here supports glyphosate\u2019s carcinogenic potential in mediating NHL. Given that humans are exposed to adjuvant-containing mixtures known to provoke synergistic toxic effects in vivo and in vitro, future studies of GBHs in experimental animals should be conducted.\n\nEdit : j'ai pas 100Gold \u00e0 distribuer par contre :/"}, {"text": "je l'ai parcouru et elle est assez cat\u00e9gorique : \n\n>The overall evidence  from human,  animal,  and  mechanistic studies presented  here  supports glyphosate\u2019s carcinogenic potential in mediating NHL \\[non-Hodgkin  lymphoma\\].\n\nApr\u00e8s on est dans un style scientifique :  plus sexy dans l'abstract et dans la conclusion (le passage que je cite) que dans le reste mais bon... \n\nSi il y a des pros des m\u00e9ta analyse je veux bien leurs avis sur la m\u00e9thode !"}, {"text": "Il faut aussi voir que si le risque \"naturel\" est de X et que \u00e7a passe de risque \u00e0 N fois X, \u00e7a d\u00e9pend beaucoup de la valeur de N (et de X, accessoirement). "}, {"text": "L'\u00e9tude est pas mal \"anarchie en transg\u00e9nie\"."}, {"text": "> \u00c0 titre de comparaison, une exposition \u00e0 1000mSv augmente les risques de cancer de 5%.\n\nPas comparable: pour les radiations, c'est 5% sur l'ensemble des cancers. Pour le glyphosate, c'est 41% sur un type tr\u00e8s particulier de cancer rare appel\u00e9 lymphome non hodgkinien."}, {"text": "> seuls 12 travailleurs \u00e0 Fukushima ont re\u00e7u une dose sup\u00e9rieure \u00e0 2000mSv\n\nTu as plus d'info sur le sujet ?"}, {"text": "Merci de te calmer sur les accusations de shill et sur le ton en g\u00e9n\u00e9ral sinon tu ne pourras plus r\u00e9pondre sur ton propre thread."}, {"text": "Personne ne d\u00e9fend Bayer/Monsanto, mais si t'aimes les petits ego-trips on va pas t'emp\u00eacher de te faire plaisir hein."}, {"text": "Allez pour \u00e9viter la mauvaise foi et le combat de tranch\u00e9es, je vais te corriger :\n\nReste plus qu'\u00e0 attendre des personnes qui vont analyser les m\u00e9thodes de l'article afin de conclure si oui ou non cet article est scientifiquement bon.\n\nD'autre part, qu'il soit bon ou mauvais, nous poss\u00e9dons d\u00e9j\u00e0 une for\u00eat d'\u00e9tudes dont une c\u00e9l\u00e8bre \u00e9tude sur un \u00e9chantillon \u00e9norme d'agriculteurs (les plus expos\u00e9s) ayant diff\u00e9rents taux d'exposition au glyphosate. Le consensus scientifique est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablit sur le fait que le glyphosate n'est pas canc\u00e9rig\u00e8ne au del\u00e0 d'un seuil pas mesurable (faible).\n\nDe plus, je trouve ta m\u00e9thode mauvaise. Tu ignores toute la science qui a \u00e9t\u00e9 produite qui ne va pas dans ton sens et promeut le premier article qui va dans ton sens. Ton raisonnement est biais\u00e9 et non-bay\u00e9sien.\n\nMaintenant je suis int\u00e9ress\u00e9 par la valeur de cet article. Si \u00e7a peut faire pencher la balance bay\u00e9sienne un peu moins d'un c\u00f4t\u00e9 c'est toujours int\u00e9ressant. Je vais regarder \u00e7a cet aprem.\n\nBisous de Monsanto."}, {"text": "J'ai pas re\u00e7u mon ch\u00e8que encore, mais la poste a du retard, donc je vais m'y mettre quand m\u00eame :\n\n\\- D'apr\u00e8s la conclusion de l'\u00e9tude, les doses les plus fortes d'exposition jouent sur les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude, et donc les doses d'exposition in vivo ne seraient pas forc\u00e9ment les m\u00eames, ni forc\u00e9ment aussi nocives.\n\n\\- D'un autre c\u00f4t\u00e9, l'\u00e9tude souligne que des cocktails qui se font g\u00e9n\u00e9ralement in vivo peuvent cr\u00e9er une synergie sur le d\u00e9clenchement de ce type de cancer. Mais dans ce cas est-ce qu'on peut parler d'action du glyphosate uniquement, et comment d\u00e9montrer l'action de chaque composant du cocktail ?\n\n&#x200B;\n\nPour se prononcer v\u00e9ritablement, il faudrait comparer la dose \u00e0 laquelle ils ont obtenu ces r\u00e9sultats avec la dose \u00e9uivalente \u00e0 laquelle les agriculteurs/consommateurs sont g\u00e9n\u00e9ralement soumis. Apr\u00e8s, ils disent eux-m\u00eame que des \u00e9tudes plus pr\u00e9cises seraient n\u00e9cessaires. Parce que bon, il y a pas mal de trucs qui peuvent d\u00e9clencher des cancers, \u00e0 haute dose. Je crois que le glyphosate est d\u00e9j\u00e0 classifi\u00e9 comme canc\u00e9rig\u00e8ne par l'OMS, il faudrait (il y a d\u00e9j\u00e0 ?) d'autres \u00e9tudes plus applicables \u00e0 la vie r\u00e9elle pour avancer sur le sujet et avoir de quoi prendre des vrais actions."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Par contre pisser du glyphosate ne prouve en aucun cas qu'il est *enti\u00e8rement* \u00e9vacu\u00e9 par les urines..."}, {"text": "C'est clair, je vois pas pourquoi un lien vers un site qui d\u00e9poss\u00e8de clairement la recherche de ses moyens, un site pirate de voleur donc, n'est pas banni sur ce sub.  \n  \nEn tout cas, le lien sci-hub lui a clairement sa place."}, {"text": "Yep, comme \u00e7a, si tous les experts du cancer du poumon bossent sur les autres causes du cancer que le tabac, le tout sur des bourses fournies par les industriels du tabac, bah il reste plus personne et plus de sous pour bosser sur le lien entre tabac et cancer.\n\nC'est pour \u00e7a que c'est pas transposable aux pesticides totalement, car le probl\u00e8me des pesticides est plus que l'on facilite la recherche sur l'in vitro ou sur les impacts pour les citoyens. On a de fait peu d'\u00e9tudes s\u00e9rieuses sur l'exposition in vivo des travailleurs agricoles, l\u00e0 ou le risque est maximum (y a qu'a voir la fronde des agriculteurs sur le sujet, ils commencent \u00e0 \u00eatre s\u00e9v\u00e8rement inquiets...)"}, {"text": "pourquoi tu es sur tous les threads sur le glyphosate, c'est ta profession?"}, {"text": "Je souscrit totalement, la s\u00e9rie est excellente."}, {"text": "Moi j'ai ador\u00e9 Golden Holocaust."}, {"text": "Je pense qu'on pourrait \u00e9viter le vocabulaire \u00e0 connotation anti-sodomie. "}, {"text": "C'est pas gentil pour les gens qui aiment prendre des objets dans l'anus. "}, {"text": "> Il est impressionnant le nombre de personnes pr\u00eates \u00e0 faire le boulot de recadrer les titres des articles sur ~~les pesticides~~ **les sciences g\u00e9n\u00e9ral**. \n\nQuel que soit le sujet un minimum technique, quand tel ou tel parti d\u00e9cide que la m\u00e9thode scientifique, elle n'est bien que quand elle va dans *mon* sens, oui, nous sommes beaucoup. Surtout quand le titre est compl\u00e8tement pute-\u00e0-clic et fait appel \u00e0 l'\u00e9motion (nucl\u00e9aire, glyphosate, vaccins, \u00e9lectro-sensibilit\u00e9, et j'en passe).\n\nEt quand \u00e0 la r\u00e9mun\u00e9ration, mon compte en banque attend toujours les virements d'Areva ou de Bayer."}, {"text": "Il est impressionnant le nombre de gens qui sont pr\u00eats \u00e0 d\u00e9fendre une cause en utilisant des arguments qu'ils savent \u00eatre factuellement faux avec une  attitude passive-agressive et par cons\u00e9quent perdre leur cr\u00e9dibilit\u00e9 et faire plus de mal \u00e0 leur cause..."}, {"text": "Arr\u00eate, tu les emp\u00eache de de travailler!"}, {"text": "Former les travailleurs aussi, m\u00eame en France. Dans un travail d'enqu\u00eate qu'on avait \u00e0 faire \u00e0 l'\u00e9cole, on a eu plus d'un agriculteur r\u00e9pondant \u00e0   \n\n> est-ce que vous faites confiance aux entreprises phytosanitaires ?\n\npar \"nan c'est tous des empoisonneurs\", puis trois questions plus loin :\n\n> Est-ce que vous portez les EPI lors de l'\u00e9pandage ?\n\n\"Bah nan \u00e7a sert \u00e0 rien\"."}, {"text": "J'ai parcouru le papier vite fait : ils se focalisent sur les grosses expositions sur le long terme en assimilant des niveaux d'expositions un poil diff\u00e9rents, tout en consid\u00e9rant les pires r\u00e9sultats \u00e0 chaque fois. Sans compter que \u00e7a ne concerne que le LNH qui reste rare.\n\nDonc la meta-analyse est plut\u00f4t ax\u00e9e sur l'exposition professionnelle que celle du grand public, et les auteurs indiquent clairement que c'est \u00e0 prendre avec pr\u00e9caution. Mais je suis s\u00fbr que la presse ne va pas faire dans l'alarmisme."}, {"text": "Tu as loup\u00e9 le mot cl\u00e9 \"workers with high glyphosate exposure\". On notera qu'ils excluent volontairement de leur \u00e9chantillon les personnes \"faiblement expos\u00e9s\", puisque je cite \"including people with very low exposure in the exposed group can dilute risk estimates\". Ce qui, en soi, me parait pas stupide, mais :\n\n- on est explicitement hors de toute pertinence pour le consommateur, c'est une \u00e9tude qui concerne la sant\u00e9 des travailleurs agricoles.\n\n- y a toute la controverse sur les \u00e9tudes \u00e9pid\u00e9mio pour lesquels les tests que l'on souhaite faire n'ont pas \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9 avant la collecte des donn\u00e9es. Quand t'as un jeu de donn\u00e9e, il est facile de corr\u00e9ler deux choses entre elles en chosissant un sous-ensemble, etc... \n\n- Surtout quand le risque relatif, 41% est plut\u00f4t faible. Oui, 41, en \u00e9pid\u00e9mio, c'est pas beaucoup. Les donn\u00e9es \u00e9pid\u00e9mio qui ont fait le lien entre cigarette et cancer du poumon montraient un risque relatif entre 1000% et 3000%. "}, {"text": "L'incidence du LNH doit avoisiner les 10/100.000. Donc m\u00eame avec une augmentation de 40% \u00e7a reste peu."}, {"text": "Mais euh... Qu'est que vient faire le g\u00e9nie g\u00e9n\u00e9tique l\u00e0 dedans ?\n\nEt si tu pense que cette \u00e9tude est un pav\u00e9 dans la marre... Comment dire ? Un effet assez faible qui s'accorde avec les r\u00e9sultats de la derni\u00e8re grosse enqu\u00eate \u00e9pid\u00e9mio, on est *assez loin* de l'anarchie (en agronomie, du coup)."}, {"text": "Oulah, pas facile, apparemment il faut des ann\u00e9es de journalisme d'investigation pour arriver \u00e0 trouver la [Fukushima FAQ de l'OMS](https://www.who.int/ionizing_radiation/a_e/fukushima/faqs-fukushima/en/). (je dis pas \u00e7a pour toi, mais pour tout ceux qui en parlent sans mentionner l'avis de l'autorit\u00e9 internationale de la sant\u00e9). "}, {"text": "Mais genre, quand tu fais ca, c'est pasque des gens se sont plains?\n\nOu c'est unilat\u00e9ral? \n\nJe veux dire, t'es o\u00f9 quand les gens m'insultent et que tu me bannis quand je r\u00e9pond?"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Ce poteau va \u00eatre dur \u00e0 suivre avec les haut vote et les bas vote ....\n\n&#x200B;\n\n\\> les doses les plus fortes d'exposition jouent sur les r\u00e9sultats de l'\u00e9tude\n\n&#x200B;\n\nDe ce que j'ai compris il n'ont pris que les fortes doses et expositions longues donc oui, cela fait m\u00eame plus que jouer puisque c'est ce que les auteurs testent. \n\n&#x200B;\n\n\\> donc les doses d'exposition in vivo ne seraient pas forc\u00e9ment les m\u00eames, ni forc\u00e9ment aussi nocives.\n\n&#x200B;\n\nOui et non, oui car ils prennent les fortes doses (donc on ne peut pas conclure sur le reste avec cette \u00e9tude) et non car ces fortes doses ils les sortes pas de nul part. \n\n&#x200B;\n\n\\> il faudrait comparer la dose \u00e0 laquelle ils ont obtenu ces r\u00e9sultats  avec la dose \u00e9uivalente \u00e0 laquelle les agriculteurs/consommateurs sont  g\u00e9n\u00e9ralement soumis\n\n&#x200B;\n\nIls se basent sur 6 \u00e9tudes \u00e9pidemios  (j'y connais rien en meta analyse mais j'ai bien rigol\u00e9 sur le passage de 43 \u00e9tudes retir\u00e9es sur 909 pour cause de doublons) qui sont d\u00e9crites dans le tableau 1. Tu as les types d'exposition dans ce m\u00eame tableau et les publis utilis\u00e9es pour les obtenir sont celles 31 et 32. J'ai pas regard\u00e9 toutes les \u00e9tudes (si quelqu'un \u00e0 le courage) mais il semble que cela soit soit sur des agriculteurs soit sur des patients atteint de ce type de cancer (ont est donc bien dans la vie r\u00e9elle). "}, {"text": "[removed]"}, {"text": "250k abonn\u00e9s \u00e7a commence \u00e0 peser pour un pays de 66M. Bon apr\u00e8s ya s\u00fbrement des users d'autres pays mais en quantit\u00e9 inconnue."}, {"text": "Si tu tapes un truc un peu pointu sur un moteur de recherche, t'as une chance vraiment significative que Reddit soit dans le top 10 des r\u00e9sultats.\n\nC'est donc une cible pour tout lobby."}, {"text": "Il n'est peut-\u00eatre pas enti\u00e8rement \u00e9vacu\u00e9, mais on _sait_ qu'il est raisonnablement \u00e9limin\u00e9 et raisonnablement s\u00fbr aux doses courantes. Par contre si on l'interdit, on va le remplacer avec le Dicamba ou d'autres saloperies bien moins connues, et tr\u00e8s probablement bien pires."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Dans le d\u00e9sordre...\n\n1- J'ai fais la m\u00eame \u00e9cole d'ing\u00e9nieur de /u/Mykarinos , et c'est un de mes meilleurs amis. Donc forc\u00e9ment sur une conversation en commun avec mes amis sur messenger (peupl\u00e9 de personne ayant faite la m\u00eame \u00e9cole; et qui vont sur reddit) ce sujet a \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9.\n\n2- Dans mes \u00e9tudes j'ai pas mal entendu parler de ce glyphosate, et d'OGM... Parce que je suis ing\u00e9nieur en biotechnologie v\u00e9g\u00e9tale. Donc autant dire que j'ai une opinion sur le sujet. \n\n3- On peut s'offusquer d'un traitement m\u00e9diatique \u00e0 cot\u00e9 de la plaque sans \u00eatre un \"chill\".\n\n4- En l\u2019occurrence la je bosse dans une Entreprise du Service Num\u00e9rique. Donc je te confirme que je lui loin d'\u00eatre un chill.\n\n5- J'ai toujours un int\u00e9r\u00eat pour l'agriculture, m\u00eame si je m'en suis un peu \u00e9loign\u00e9.\n\n6- Ca faisait longtemps qu'on m'avait pas demand\u00e9 si j'\u00e9tais pas un chill... Si tu tiens un tableur excel, sache que j'ai du all\u00e9 20x sur Reddit dans la derni\u00e8re ann\u00e9e pass\u00e9 ! J'ai parl\u00e9 d'\u00e9conomie, de gilets jaunes, j'ai donn\u00e9 une r\u00e9ponse \u00e0 quelqu'un sur un contrat de travail, et j'ai du cit\u00e9 mes deux engagements perso en terme de militantisme (aucun des deux ne sont des clubs de d\u00e9fendre du glyphosate).\n\n7- J'ai class\u00e9 par \"new\" les sujets mentionnant \"glyphosate\" : sur les 25 affich\u00e9s j'ai JUSTE r\u00e9pondu \u00e0 celui la. Alors que y'a m\u00eame des postes de l'AFIS (dont j'ai fr\u00e9quent\u00e9 des membres) et de Monde Riant (dont je regarde les vid\u00e9os youtube) sur le sujet...\n\n8- Mon poste n'a litt\u00e9ralement RIEN DU TOUT s\u2019incriminant pour dire que je suis un chill. Je rajoute juste une phrase parce que \u00e7a n'\u00e9tait pas forc\u00e9ment clair. Livre qui a fini dans mes mains apr\u00e8s une longue chaine d\u2019\u00e9ventement qui d\u00e9bute avec les meilleurs chercheurs de la profession sur les probl\u00e8mes de sant\u00e9s li\u00e9s aux produits phytos...\n\nS\u00e9rieusement tu es atteins de parano\u00efa."}, {"text": "Dans ce cas l\u00e0 on \u00e9limine pratiquement toutes les insultes existentes vu qu'elles font quasimment toutes r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 un handicap physique ou mental."}, {"text": "Oui, c'est m\u00e9chant pour ceux qui la pratiquent :("}, {"text": "Exact. Comme u/Thywaz j'y pense pas du tout dans un contexte sexuel quand je l'utilise comme insulte, mais j'h\u00e9site un peu \u00e0 continuer \u00e0 l'utiliser.\n\nEt vive la sodomie pour ceux qui aiment."}, {"text": "Franchement je sais pas si y'a beaucoup de gens qui pensent \u00e0 la connotation sexuelle du mot ;) perso j'y vois quasiment la m\u00eame chose que \"Connard\"..."}, {"text": "On est loin d'un titre putaclic quand m\u00eame. Si tu es expos\u00e9 aux desherbants, tu peux voir tes risques de cancer augmenter, non? Que le nombre de personnes vraiment expos\u00e9es est inf\u00e9rieur au nombre de consommateurs de l\u00e9gumes et c\u00e9r\u00e9ales trait\u00e9s, c'est un d\u00e9tail et c'est pour \u00e7a qu'on \u00e9crit des articles et pas juste des titres.\n\nM\u00e9langeons pas les vaccins et le glyphosate, les n\u00e9onicotino\u00efdes et le nucl\u00e9aire, s'il vous pla\u00eet. Les effets et risques du nucl\u00e9aire sont connus, pareil pour les vaccins. Pour ces produits, on sait quoi? On sait qu'on est en train, d'une mani\u00e8re ou autre de tuer nos insectes d'une mani\u00e8re globale et incontr\u00f4l\u00e9e. On sait que les gens les plus expos\u00e9s ont un risque accru de maladies. On peut \u00eatre d'accord qu'il est urgent de voir quels sont les vrais risques et effets de ces mol\u00e9cules sur l'humain et sur l'\u00e9cosyst\u00e8me ? Et vu que le peu d'\u00e9tudes viennent montrer que ce n'est pas un produit qu'on veut avoir \u00e0 nos c\u00f4t\u00e9s, peut-on se calmer un peu et arr\u00eater d'accuser les gens de ne pas comprendre et les comparer \u00e0 des antivaxxers ?\n\nEdit: quant \u00e0 ton compte ou ceux des autres, je suis compl\u00e8tement s\u00fbr qu'il y a qui font ce boulot gratuitement. D'o\u00f9 mon commentaire. "}, {"text": "> Mais je suis s\u00fbr que la presse ne va pas faire dans l'alarmisme.\n\nC'est s\u00fbr qu'\u00c9lise Lucet ne va pas du tout tweeter \u00e0 ce sujet "}, {"text": "Non je l'ai pas loup\u00e9 mais je suis d'accord avec toi cette \u00e9tude ne porte que sur des niveaux d'expositions \u00e9lev\u00e9s.  Je trouve cela plut\u00f4t malin : autant \"diviser\" un peu les questions insolubles de types \"les effets du glyphosate sur l'homme ?\" sur des choses que l'on peut tester. Cela permet aussi de bien adapter de proc\u00e9der par \u00e9tape ou de nuancer d\u2019\u00e9ventuel l\u00e9gislation. "}, {"text": ">12 of the most exposed workers received thyroid doses in the range of 2 to 12 Gy, mostly from inhalation \n\ntraduction : entre 2000 et 12000 mSv\n\nUne raison particuli\u00e8re de chosir la valeur la plus basse ?\n\n\n"}, {"text": "Je sais si tu as lu le thread, mais oui, plein de monde s'est plaint.\n\n> Je veux dire, t'es o\u00f9 quand les gens m'insultent et que tu me bannis quand je r\u00e9pond?\n\nBen je suis en train de te bannir."}, {"text": "Bonjour,\n\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\n\n\n\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\n\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "\u00c9coute jusqu'\u00e0 preuve du contraire, *tes* accusations sont foireuses, puisque tu vois des shills partout sans jamais avoir prouv\u00e9 quoi que ce soit. \u00c7a ressemble fort \u00e0 une tentative de discr\u00e9diter \u00e0 l'avance tes contradicteurs et c'est assez malhonn\u00eate.\n\nPar contre, ce petit ton sup\u00e9rieur du gars qui croit avoir perc\u00e9 \u00e0 jour *le complot*, qui dit \u00e0 ces contradicteurs \"petits petits\", je peux qualifier \u00e7a d'\u00e9go-trip sans que \u00e7a soit particuli\u00e8rement tir\u00e9 par les cheveux.\n\n"}, {"text": "Alors, loin de moi l'id\u00e9e de d\u00e9fendre Monsanto mais rien ne sert de singer ton interlocuteur de cette fa\u00e7on. Ses arguments sont recevables et tu devrais les \u00e9couter. \n\nJe te d\u00e9cris l'\u00e9tude de cohorte la plus s\u00e9rieuse au sujet du glyphosate : \n\n- Faite sur 50000 \u00e9pandeurs et sur 20 ans\n\n- \u00c9crite par des sp\u00e9cialistes de l'\u00e9pid\u00e9miologie en cancer ne d\u00e9clarant aucun conflit d'int\u00e9r\u00eat\n\n- Donc non concern\u00e9e par les monsanto Papers (Monsanto, ayant peur des r\u00e9sultats, d\u00e9clarait m\u00eame avant la publication que cette \u00e9tude \u00e9tait biais\u00e9e)\n\nCette \u00e9tude, publi\u00e9e dans le JNCI ne montre pas de lien de cause \u00e0 effet entre le glyphosate et 21 types de cancer.\nLe rapport exprime cependant un doute pour la leuc\u00e9mie my\u00e9lo\u00efde aig\u00fce pour les expositions les plus importantes au glyphosate. Ce risque, pour les plus gros utilisateurs du glyphosate, reste \u00e0 confirmer.\nJe rappelle que cette \u00e9tude concerne les \u00e9pandeurs.\n\nBref, cette [\u00e9tude](https://academic.oup.com/jnci/article-abstract/110/5/509/4590280) est r\u00e9v\u00e9latrice du non consensus dans la science au sujet du glyphosate. Il est important de rester raisonnable m\u00eame si tu es vraisemblablement du bon c\u00f4t\u00e9 de la morale (Monsanto sont des FDP)."}, {"text": "Cest marrant mais si tu etais cal\u00e9 au niveau sujet quand il te parle d'\u00e9tude sur un les agriculteurs tu aurais compris de qu'elle etude il parlait et qu'elle est totalement d'origine publique.\n\nMais bon a tes reponses le seul shill de sa cause entre toi et lui c'est toi.\nT'es hyperagressif sans du tout regarder les reponses de ton interlocuteur. Je te laisse relire son message."}, {"text": "Bonjour,\n\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\n\n\n\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\n\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "> Genre tu l'as pas lu. Tu l'a pas lu bordel. Tu d\u00e9truit un truc sans meme le lire car il remet en cause ce que tu crois savoir (et que tu travestis en \"consensus scientifique\").\n\nJe l'ai pas encore lu mais je l'ai pas d\u00e9truite, j'ai laiss\u00e9 mes autres coll\u00e8gues de Monsanto s'en occuper, sinon je devrais pointer plus de jours sur le projet Shill.\n\n> Comprends-tu le concept de meta-analyse? Son principe est litt\u00e9ralement d'int\u00e9grer \" toute la science qui a \u00e9t\u00e9 produite\".\n\nBen oui c'est litt\u00e9ralement moi qui l'ai cit\u00e9e. J'avoue j'ai parl\u00e9 de bay\u00e9siannisme mais c'est peut-\u00eatre pas encore assez connu.\n\nMais sinon bien tent\u00e9 de contourner toute ma critique de ta m\u00e9thode par une attaque personnelle tout en estimant \u00eatre attaqu\u00e9 personnellement. En r\u00e9alit\u00e9, justement, ce que je critiquais c'est ta fa\u00e7on de d\u00e9duire d'une seule \u00e9tude que ce que tu penses est juste, ce que je d\u00e9duis de ta provocation \"j'attends les shills\". Parce que forc\u00e9ment, tout ce qui va \u00e0 l'encontre de ton opinion est un shill."}, {"text": "Ouep, ce poteau s'annonce sympa. J'ai apport\u00e9 quelques pr\u00e9cisions sur un autre commentaire sur ce fil l\u00e0. Ton commentaire m'a tout de m\u00eame apport\u00e9 quelques \u00e9l\u00e9ments de r\u00e9flexion suppl\u00e9mentaire (notamment sur l'exposition aux doses sup\u00e9rieures in vivo pour lesquelles les donn\u00e9es sont en effet d\u00e9j\u00e0 disponible, mon mauvais). J'appr\u00e9cie avoir des \u00e9changes un minimum pos\u00e9s et cordiaux sur ce type de sujets qui d\u00e9clenchent les passions."}, {"text": "Bonjour,\n\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\n\n\n\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\n\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "Bon, \u00e7a me semblait plus ou moins clair d'apr\u00e8s mon commentaire, mais je ne suis pas l\u00e0 pour fournir un avis compl\u00e8tement d\u00e9taill\u00e9. J'ai lu les conclusions, j'ai aussi jet\u00e9 un oeil sur les liens fournis dans un autre commentaire, et j'essaye juste de fournir une base de raisonnement en dehors de tout \"Ohlala le glyphosate c'est nocif/clean\" \u00e0 partir de \u00e7a.\n\n&#x200B;\n\nSi je prends une \u00e9tude de m\u00e9ta-donn\u00e9es sur le cancer de la peau et que je vois que tous les gens qui se sont fait cramer comme des cons ont un cancer stade 4, est-ce que \u00e7a veut dire que je dois arr\u00eater de sortir de chez moi et mettre des filtres sur toutes mes fen\u00eatres ? Non. Donc j'essaye de raisonner hors de la merde de subjectivit\u00e9 pro/anti Monsanto et de me poser des questions simples. Par exemple, des mecs qui utilisent beaucoup de glyphosate sont statistiquement plus enclins \u00e0 utiliser tout type de pesticides, d'o\u00f9 un potentiel effet cocktail par exemple et un taux de cancer plus \u00e9lev\u00e9.\n\n&#x200B;\n\nD'un autre c\u00f4t\u00e9, vu que la classification \"canc\u00e9rig\u00e8ne probable\" est d\u00e9j\u00e0 \u00e9tablie par l'OMS (j'ai retrouv\u00e9 ma note, elle \u00e9tait avec mon contrat Bayer), on devrait de toute mani\u00e8re limiter/interdire au max sachant que d'autres options sont disponibles. "}, {"text": "Pas vraiment, non, surtout qu'un grand nombre d'abonn\u00e9s sont probablement inactifs. Le forum hardware.fr c'est 1,1M de membres pour comparer, et pourtant je n'ai pas non plus l'impression que \u00e7a ait une influence particuli\u00e8re dans l'opinion fran\u00e7aise. "}, {"text": "C'est parce que c'est un sub geo-default. Il y a tr\u00e8s peu d'utilisateurs actifs ou m\u00eame de lurkers en comparaison du nombre d'abonn\u00e9s."}, {"text": "\u00c7a commence \u00e0 peine. Y a beaucoup moins que 250k actifs ici, c'est un d\u00e9faut quand tu cr\u00e9\u00e9s ton compte en France."}, {"text": "Je ne faisais que pr\u00e9ciser. Le glyphosate va se retrouver pas seulement dans nos urines, mais dans les sol, chez les animaux... \n\nEt je pense que le glyphosate a prouv\u00e9 sa toxicit\u00e9 en Argentine. Il y a un docu arte sur \u00e7a assez horrible. Bien s\u00fbr je ne suis pas un sp\u00e9cialiste sur la question.\n\nJe pense que les probl\u00e8mes des pesticides et des d\u00e9sherbants sont plus un sympt\u00f4me de l'agriculture de masse moderne qui doit faire place \u00e0 une qui s'inscrit dans la nature, qui a pour but de faire vivre la France et non de faire du profit co\u00fbte que co\u00fbte.\n"}, {"text": "J'ai pas vu de blague perso"}, {"text": "> S\u00e9rieusement tu es atteins de parano\u00efa.\n\nJe ne t'ai pas accus\u00e9 de shilling directement (pas cette fois en tout cas)  je soup\u00e7onnais que tu avais au moins un inter\u00eat professionnel sur la question, ce que tu confirmes \u00eatre le cas, vu que tu es ing\u00e9nieur dans ce domaine et que tu filtres les messages sur le sujet. \n\nApr\u00e8s sur la paranoia, difficile de pas \u00eatre parano\u00efaque sur reddit qui est un champs de bataille prouv\u00e9 pour les lobbies."}, {"text": "> Si tu es expos\u00e9 aux desherbants, tu peux voir tes risques de cancer augmenter, non?\n\nOui. Mais pas de 41%. Le titre est donc mensonger. Les 41% c'est le risque d'un cancer tr\u00e8s particulier. Et le mot \"exposition\" ne d\u00e9signant pas ici ce qu'il d\u00e9signe g\u00e9n\u00e9ralement, c'est carr\u00e9ment pute-\u00e0-clic."}, {"text": "> On est loin d'un titre putaclic quand m\u00eame.\n\nAh non, on est en plein dedans, on pourrait m\u00eame l'utiliser comme exemple de titre putaclic. Le risque n'augmente que pour une infime partie des professionnels concern\u00e9s, pour un type de cancer tr\u00e8s rare. Ce gros titre n'est en aucun cas applicable \u00e0 la population g\u00e9n\u00e9rale, \u00e0 qui ce journal est destin\u00e9.\n"}, {"text": "Pour ces produits, on sait quoi? \n\nH\u00e9 ben en fait on sait un certain nombre de choses quand m\u00eame, surtout concernant leur impact sur l'homme.\n\nMais on comparera \u00e7a aux anti-vaxxer ad infinitum, parce que c'est exactement les m\u00eame m\u00e9canismes. Tr\u00e8s typiquement, le \"on ne sait rien sur ces mol\u00e9cules\", et le refrain du principe de pr\u00e9caution (mal utilis\u00e9), \u00e7a fait parti du m\u00eame argumentaire. \u00c7a parait pas aussi caricatural \u00e0 premi\u00e8re vue, mais pour quelqu'un dans le domaine, on voit assez vite que c'est des argumentaires qui reposent tous les deux sur de l'ignorance volontaire.\n\nApr\u00e8s, vis-\u00e0-vis du titre de l'article. Il est pas pire que le reste des articles qui parlent de science, ce qui veut dire qu'il est minable. Entre l'\u00e9tude et le titre, on est pass\u00e9 de LNH \u00e0 'cancer' (quand on titre tous les mois que le cancer est gu\u00e9ri, on peut pas s'attendre \u00e0 beaucoup mieux). Et on est pass\u00e9 de \"exposition forte des travailleurs agricole\" \u00e0 'exposition'. Les deux glissements sont volontaires, sensationalistes et donc borderline menteurs. "}, {"text": "Apr\u00e8s son gros gadin sur l'AAAS, elle va peut \u00eatre s'abstenir."}, {"text": "St\u00e9phane Foucart l'a d\u00e9j\u00e0 en fait en mettant la conclusion compl\u00e8te (y compris les limites), ce qui \u00e9tait plut\u00f4t bien, mais il a encha\u00een\u00e9 en comparant ses contradicteurs \u00e0 une \"ligue du gly\" \u00e9quivalente \u00e0 la ligue du lol, ce qui \u00e9tait passablement gerbant."}, {"text": "Ah nan mais c'est tout \u00e0 fait legit en soit. C'est pour \u00e7a que c'est un d\u00e9bat en vrai, le coup de \"trial registration\". On peut vouloir tester des effets sur des sous-groupes, mais en m\u00eame c'est tr\u00e8s facile, une fois qu'on a les r\u00e9sultats, de retourner les donn\u00e9es dans tous les sens pour trouver certaines corr\u00e9lations dans certains cas."}, {"text": "\"Plus que 2\" parle plus que \"moins que 12\". Mais j'invite tout le monde \u00e0 aller voir les d\u00e9tails. "}, {"text": "C'\u00e9tait une question r\u00e9thorique.\n\nR\u00e9pond plut\u00f4t \u00e0 celle l\u00e0, qui ne l'est pas:\n\n*O\u00f9 dans le r\u00e8glement que tu es cens\u00e9 appliquer est interdit de s'exprimer \"de fa\u00e7on agressive\".*\n\n*Peut tu d\u00e9finir* ***pr\u00e9cis\u00e9ment*** *ce que tu entends par ce concept qui ressemble bien \u00e0 un d\u00e9lit Reddit de sale gueule et un abus de pouvoir?*\n\n&#x200B;\n\n&#x200B;"}, {"text": "Raisonnement bizarre.\n\nDes gens qui n'ont pas lu l'article se pointent pour d\u00e9truire une \u00e9tude qu'ils n'ont pas lu non plus...\n\nSi ca c'est pas un gros gros biais. Je sais pas ce qu'il te faut exactement?\n\nOn en a m\u00eame un qui nous fait une le\u00e7on de lecture en toxicologie mais qui sait pas o\u00f9 en est l'OMS. \n\nCa serait drole si on parlait pas d'un truc l\u00e9gal qui file le cancer et d\u00e9truit l'environnement. "}, {"text": "Je connais cette \u00e9tude, et son gros gros biais :\n\n> Lifetime days and intensity-weighted lifetime days of glyphosate use were based on self-reported information from enrollment (1993\u20131997) and follow-up questionnaires (1999\u20132005). \n\nTypiquement aux \u00e9tats unis les gens qui appliquent le glypho sont Mexicains, clandestins, peu anglophones, et ont une tendance \u00e0  mourir de cancer dans leur pays natal.\n\nIls sont aussi peu form\u00e9 aux protocoles de securit\u00e9 (et donc surexpos\u00e9s).\n\nPour rappel le taux d'immigrants (legaux ou pas) atteint 74% dans l'agriculture aux USA..."}, {"text": ">Cest marrant mais si tu etais cal\u00e9 au niveau sujet quand il te parle d'\u00e9tude sur un les agriculteurs tu aurais compris de qu'elle etude il parlait et qu'elle est totalement d'origine publique.\n\nJe n'ai pas compris cette phrase. Monsanto est connu pour avoir infiltr\u00e9 des organismes publiques. Du coup tu veux dire quoi exactement?\n\nLe reste... bof."}, {"text": "Oui, je pense qu'il faut aussi se diviser un peu la r\u00e9flexion, c'est une \u00e9tude avec 97 r\u00e9f\u00e9rences et qui en d\u00e9pends pas mal. Sans \u00eatre dans le domaine et conna\u00eetre du coup ces r\u00e9f\u00e9rences sa te fait une lecture individuelle lourde si tu veux bien comprendre. "}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Le documentaire en question est d'un honn\u00eatet\u00e9 plus que douteuse. Il faut bien voir  que dans le cadre d'une agriculture de conservation, dans les conditions actuelles, les pesticides ont un r\u00f4le \u00e0 jouer: les paysans sont nombreux \u00e0 gagner 350 euros par mois, et ils ne peuvent envisager d'embaucher des foules de gens pour arracher  les herbes \u00e0 la main. Dans une p\u00e9riode de transition vers un retour massif \u00e0 la terre (il faudrait en France cr\u00e9er environ 3 millions d'emplois dans l'agriculture, mais \u00e7a ne peut se faire du jour au lendemain -- et modifier profond\u00e9ment toute la soci\u00e9t\u00e9 pour cela, la tarification de l'alimentation, en finir avec la grande distribution, etc), il faudra  utiliser les pesticides de mani\u00e8re raisonn\u00e9e. Et il vaut mieux utiliser les pesticides bien connus, que les nouveaux produits ultra dangereux...\n\nUn site document\u00e9 sur le sujet: [Agriculture de Conservation : A tous ceux qui veulent bannir le glyphosate](http://agriculture-de-conservation.com/spip.php?page=tribune-article&id_article=2177)\n\nAussi un t\u00e9moignage d'agriculteur (dans \"La France agricole\"):\n[photo d'article](https://imgur.com/a/UiOuvoA)\n\nUn dernier article pour la route: [L'affaire du glyphosate, un cas d'\u00e9cole de d\u00e9sinformation](https://www.latribune.fr/opinions/tribunes/l-affaire-du-glyphosate-un-cas-d-ecole-de-desinformation-742388.html)\n"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "J'ai carr\u00e9ment dit que je ne filtrais pas les messages sur le sujet, tu te moques de moi ou ?\n\nEt j'ai pas plus d'int\u00e9r\u00eat sur le sujet qu'un mec qui passe sa vie \u00e0 r\u00e9pondre aux commentaires en disant \"glyphosate = cancer\". M\u00eame certainement moins."}, {"text": "Si un truc comme la retenait, elle aurait arr\u00eat\u00e9 depuis un bail. C'est con parce que c'est vraiment une journaliste que je respecte, mais d\u00e8s que \u00e7a concerne les sciences, et particuli\u00e8rement l'agronomie, c'est dans les choux.\n\nEt du coup, je suis oblig\u00e9 de garder \u00e7a en t\u00eate quand je vois elle et son \u00e9quipe travailler sur d'autres trucs."}, {"text": "Donne lui une semaine et les limites seront oubli\u00e9s. "}, {"text": "Vu la machinerie qu'il semble \u00eatre n\u00e9cessaire de d\u00e9ployer juste pour un sous-groupe j'ai l'impression que c'est pas si simple \u00e0 multiplier/reproduire pour ne garder que les \"r\u00e9sultats positifs\" (et tristement plus facilement publiable). "}, {"text": ">La politesse est de rigueur. Les attaques personnelles ne sont pas tol\u00e9r\u00e9es, parmi lesquelles :\n>Les insultes, sarcasmes insistants, ou toute autre forme d\u2019agressivit\u00e9"}, {"text": "Coucou, \n\n> La politesse est de rigueur. **Les attaques personnelles ne sont pas tol\u00e9r\u00e9es, parmi lesquelles** :\n\n>    Les insultes, sarcasmes insistants, **ou toute autre forme d\u2019agressivit\u00e9**"}, {"text": "> Des gens qui n'ont pas lu l'article se pointent pour d\u00e9truire une \u00e9tude qu'ils n'ont pas lu non plus...\n\nY'a plein de gens qui commentent en n'ayant pas lu ou mal lu l'article. Ce n'est pas propre \u00e0 ceux qui d\u00e9fendent le glyphosate, \u00e7a se voit partout sur reddit (et partout sur Internet en g\u00e9n\u00e9ral) et sur tous les sujets. \n\nTout le monde n'est effectivement pas non plus de bonne foi, surtout quand on se fait accuser a priori d'\u00eatre un shill pay\u00e9 par une multinationale. Si chaque fois que tu avances un argument on te r\u00e9pond que t'es un larbin de l'industrie du bio, \u00e7a va rapidement te gonfler et \u00e0 juste titre.\n\n> Ca serait drole si on parlait pas d'un truc l\u00e9gal qui file le cancer et d\u00e9truit l'environnement. \n\n\"file le cancer\", en l'\u00e9tat actuel de nos connaissances c'est un type particulier de cancer, \u00e0 des niveaux d'exposition qui ne concernent que les professionnels. Est-ce que \u00e7a justifie une interdiction urgente ? Je ne pense pas.\n\n\"d\u00e9truit l'environnement\", c'est assez probl\u00e9matique comme affirmation parce que \u00e7a oublie que les pratiques agricoles sont vari\u00e9es et parfois complexes : par exemple, dans quelle mesure un agriculteur qui utilise du glyphosate pour d\u00e9sherber sa parcelle sans labour et en conservant un couvert v\u00e9g\u00e9tal aura un impact n\u00e9gatif sur l'environnement ?\n\nEst-ce qu'on ne s'est pas trouv\u00e9 un symbole facile de lutte contre les d\u00e9rives de l'agriculture intensive et des monocultures avec cette mol\u00e9cule ?"}, {"text": "Le RoundUp par Monsanto est vendu pour le  \u2018homeowner\u2019 et c\u2019est rare de ne pas voir un gallon (4litres) dedans le coin. Les gens sont tr\u00e8s confortable de se promener et d\u2019arroser chaque mauvaise herbe qui se trouve de pousser dans le mauvais endroit.  Sans gants ou autres pr\u00e9cautions. Tr\u00e8s lib\u00e9ralement utilises, m\u00eames quand les enfants sont \u00e0 proximit\u00e9."}, {"text": "Bonjour,\n\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Merci de t\u2019exprimer de fa\u00e7on moins agressive.\n\n\n\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\n\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "> Le documentaire en question est d'un honn\u00eatet\u00e9 plus que douteuse. \n\nD\u00e9veloppe. Tu as peut-\u00eatre raison mais j'aimerais bien avoir des arguments. Je trouve que \u00e7a montrait plut\u00f4t bien le potentiel toxique des produits pour les \u00eatres vivant. Si tu as surement pas les m\u00eames conditions d'utilisation en France, t'as toujours des animaux qui s'en prennent plein la gueule derri\u00e8re.\n\n> Dans une p\u00e9riode de transition vers un retour massif \u00e0 la terre (il faudrait en France cr\u00e9er environ 3 millions d'emplois dans l'agriculture, mais \u00e7a ne peut se faire du jour au lendemain\n\nPersonne ne demande de passer d'un mode \u00e0 l'autre du jour au lendemain. Le tout c'est au moins d'essayer car pour l'instant c'est pas vraiment \u00e7a hein !\n\n> Il faut bien voir que dans le cadre d'une agriculture de conservation, dans les conditions actuelles, les pesticides ont un r\u00f4le \u00e0 jouer.: les paysans sont nombreux \u00e0 gagner 350 euros par mois, et ils ne peuvent envisager d'embaucher des foules de gens pour arracher les herbes \u00e0 la main. D -- et modifier profond\u00e9ment toute la soci\u00e9t\u00e9 pour cela, la tarification de l'alimentation, en finir avec la grande distribution, etc), il faudra utiliser les pesticides de mani\u00e8re raisonn\u00e9e.\n\nOn ne peut plus permettre l'application en masse de pesticides sur des champs. Faut revoir les m\u00e9thodes de cultures (la monoculture \u00e0 perte de vue doit disparaitre), les quantit\u00e9s, \u00e7a permettra d\u00e9j\u00e0 de r\u00e9duire les quantit\u00e9s de produits utilis\u00e9s et \u00e0 la faune de vivre sans \u00eatre coinc\u00e9 par les champs st\u00e9riles en vie.\n\nOui ce changement signifie une alt\u00e9ration profonde du fonctionnement de la soci\u00e9t\u00e9. Mais on va droit dans le mur donc faut le faire.\n\n\n\n\n\n\n\n"}, {"text": "Ah oui je vois maintenant, \u00e7a doit \u00eatre mon cot\u00e9 open source, pour moi les voleurs sont elsevier de base.\n\nLe savoir doit \u00eatre financ\u00e9 pas triplement vampiris\u00e9."}, {"text": "d\u00e9sol\u00e9 j'ai lu en travers sur le filtrage..."}, {"text": "Ah mais le probl\u00e8me concernant EL et son \u00e9quipe ne se limite *absolument pas* aux sciences. Chaque reportage de Cash Investigation est un petit festival d'erreurs, de biais ou m\u00eame de gros mensonges. Et \u00e7a commence \u00e0 faire pareil avec Envoy\u00e9 Sp\u00e9cial depuis qu'elle en a pris la direction. "}, {"text": "> mais d\u00e8s que \u00e7a concerne les sciences, et particuli\u00e8rement l'agronomie, c'est dans les choux.\n\nOu alors, c'est juste que c'est le domaine o\u00f9 t'es comp\u00e9tent, et elle est pareil partout et les sp\u00e9cialistes de chaque champ dans lequel elle se ram\u00e8ne se tapent la t\u00eate contre les murs d'un air d\u00e9sesp\u00e9r\u00e9."}, {"text": "> reproduire\n\nAh ! Si seumement...\n\nApr\u00e8s par contre, les sous-groupes c'est tout simple. Les questionnaires dans les cohortes ont plein plein de questions/r\u00e9ponses et de features. L'age, le sexe, le temps d'exposition, l'intensit\u00e9 de l'exposition, ant\u00e9c\u00e9dants de sant\u00e9, etc...\n\nUne \u00e9tude malhonn\u00e8te peut utiliser \u00e7a pour trouver une corr\u00e9lation avec une p-value correcte, et r\u00e9diger le r\u00e9sultat comme si c'\u00e9tait totalement l'impact de la \"dur\u00e9e moyenne entre deux utilisations estivale apr\u00e8s un jour de pluie\" qu'ils \u00e9tudiaient \u00e0 la base, et pas que c'est la seule combinaison de feature pour laquelle ils ont une p-value inf\u00e9rieure \u00e0 0,05."}, {"text": "Vous devriez \u00e9crire \"les gens qu'on aiment pas seront bannis\" ca vous \u00e9pargnerai tellement d'avoir l'air partisans."}, {"text": "> Remember the human : pas d\u2019insultes, pas d\u2019agressivit\u00e9, pas de harc\u00e8lement entre utilisateurs. Mod\u00e9ration plus l\u00e9g\u00e8re sur le forum libre.\n\nC'est aussi dans la sidebar, visible depuis n'importe quelle page du sub."}, {"text": "> Les insultes, sarcasmes insistants, ou toute autre forme d\u2019agressivit\u00e9\n\nAh cette r\u00e8gle est vraiment appliqu\u00e9e ? Vous \u00eates s\u00fbr ? "}, {"text": "Je comprend, du coup si j'aime pas ce que je lis j'ai plus qu'\u00e0 pleurnicher que c'est agressif et c'est bon?\n\nOu vous avez un truc un peu plus pr\u00e9cis que ca. Est ce que le non-port du /s est passible de la cour martiale et d'execution sommaire? \n\nEt si c'est un truc agressif envers moi, c'est amnisti\u00e9 du coup? "}, {"text": "> surtout quand on se fait accuser a priori d'\u00eatre un shill pay\u00e9 par une multinationale\n\nJ'ai pos\u00e9 un panneau \"les shills viendez d\u00e9fendre Bayer-Monsanto\" t'aurais pu choisir de pas t\u2019arr\u00eater.\n\n&#x200B;"}, {"text": "Autotranslate spotted\n\n"}, {"text": "Pour avoir trait\u00e9 quelqu'un de... lanceur d'alerte?\n\nT'es s\u00e9rieux l\u00e0 Frensoria?\n\nS'exprimer de facon agressive ca veux pas dire grand chose. Et c'est pas dans le r\u00e9glement.\n\nC'\u00e9tait ni une injure, ni un propos mena\u00e7ant.\n\nTu abuserais pas un TOUT petit peu ?\n\nEdit u/[Mister\\_Akuma87](https://www.reddit.com/user/Mister_Akuma87) ca t'as vex\u00e9 que je te traite de lanceur d'alerte? Ca t'as sembl\u00e9 agressif?"}, {"text": "Sur l'honn\u00eatet\u00e9 du docu: on nous fait actuellement un battage m\u00e9diatique sur une m\u00e9ta-\u00e9tude qui met en avant l'augmentation forte d'une maladie tr\u00e8s rare (13 cas sur 100 000 qui passe \u00e0 18 cas sur 100 000), et ce docu affirme que \u00e7a cr\u00e9e des masses de maladies, alors qu'aucune \u00e9tude ou m\u00e9ta \u00e9tude ne le montre? C'est quand m\u00eame bizarre, non?\n\nBien s\u00fbr qu'il faut faire le changement radical. Lire les articles li\u00e9s... Dans le cadre d'une reconstitution de sols vivants, sans labour, une utilisation mod\u00e9r\u00e9e de certains pesticides a sa place. Je rappelle que le cuivre utilis\u00e9 en bio est toxique, lui, de mani\u00e8re prouv\u00e9e."}, {"text": "Legalement, les voleurs sont sci-hub. Ethiquement, c'est elsevier."}, {"text": "Ha ok mes excuses alors. Faisons la paix amigo. :D"}, {"text": "C'est un peu \u00e7a. J'aime juger les journalistes/politiques/etc \u00e0 l'aulne des sujets que je maitrise. Malheureusement pour moi, c'est la g\u00e9n\u00e9tique et l'agronomie, et du coup \u00e7a laisse pas grand monde.\n\nM\u00eame, je trouve que la FI s'en sors pas mal. Mais heureusement que j'ai lu le programme parce qu'\u00e9couter le Jean-Luc \u00e0 froid, \u00e7a m'aurait plut\u00f4t refroidi."}, {"text": "Rendez nous Fran\u00e7oise Joly et Guilaine Chenu !"}, {"text": "Ou\u00e9 mais bon, y a des trucs comme LuxLeaks ou les Panama Papers dans leurs enqu\u00eates. Je suis certainement pas expert fiscaliste, mais j'esp\u00e8re que on en est pas l\u00e0 dessus au m\u00eame niveau que leur Foucart en agronomie."}, {"text": "Ici j'ai l'impression que c'est plus compliqu\u00e9s car c'est une meta analyse, les auteurs s\u00e9lectionnent des publis comparables selon un certains nombre de crit\u00e8res puis proposent diff\u00e9rents moyens de les homog\u00e9n\u00e9iser. (c'est comme cela que je le comprends pe \u00e0 tord). Ils n'ont pas une immense base de donn\u00e9es o\u00f9 il peuvent filtrer (et statistiquement tomber sur un truc significatif). Si ils veulent refaire le tout par exemple pour une exposition lente mais faible (s\u00fbrement compliqu\u00e9 aussi \u00e0 d\u00e9finir) il faut red\u00e9finir le corpus, s\u00e9lectionner les publications comparables, recalculer des statistiques etc...  En plus au passage ils sont sur [stata et excel](https://external-preview.redd.it/fU0szLnA4FwuYk3sMNqdf6f21vM_lvC9O-VgjyT11ek.jpg?auto=webp&s=391eb31ad6a42c8ed59035a354561d24b8bba310)."}, {"text": "/u/o-malley tu modifies ?"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Tu viens d'ouvrir un modmail \u00e0 ce sujet, pas la peine de faire des doublons. "}, {"text": "On poste rarement dans une discussion dans le but de ne pas \u00eatre lu, c'est un peu bancal non ?"}, {"text": "C'est une question de contexte je pense : \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 ton seul fait d'arme dans l'article, je pense pas que Frensoaria aurait boug\u00e9. Mais vu comme tu sautes \u00e0 la gorge de tout le monde, la petite remarque passive-agressive \u00e0 base de sarcasme un peu d\u00e9gueu, \u00e7a devient lourd et donc c'est puni.\n\nApr\u00e8s chui pas modo, mais par contre Frensoaria et moi on se met des grandes tapes dans le dos aux r\u00e9unions de Monsanto o\u00f9 on va manger du caviar servi dans les cr\u00e2nes des morts du glyphosate, donc je sais comment il fonctionne."}, {"text": "Je reviens un peu apr\u00e8s la bataille d\u00e9sol\u00e9, du coup j'ai m\u00eame pas vu ton commentaire en question :/ Apr\u00e8s d'apr\u00e8s ce que j'ai vu sur ce fil, t'as quand m\u00eame \u00e9t\u00e9 assez \"piquant\" et de mani\u00e8re r\u00e9p\u00e9t\u00e9e donc \u00e7a m'\u00e9tonnerait pas que Frensoaria aie en effet supprim\u00e9 des commentaires pour \u00e7a."}, {"text": "> Sur l'honn\u00eatet\u00e9 du docu: on nous fait actuellement un battage m\u00e9diatique sur une m\u00e9ta-\u00e9tude qui met en avant l'augmentation forte d'une maladie tr\u00e8s rare (13 cas sur 100 000 qui passe \u00e0 18 cas sur 100 000), et ce docu affirme que \u00e7a cr\u00e9e des masses de maladies, alors qu'aucune \u00e9tude ou m\u00e9ta \u00e9tude ne le montre? C'est quand m\u00eame bizarre, non?\n\nLe docu date un peu, faudrait surement que je le regarde une nouvelle fois pour avoir plus de recul. Cependant Je doute que l'utilisation du glyphosate en quantit\u00e9 industrielle soit sans cons\u00e9quence(s).\n\n> Bien s\u00fbr qu'il faut faire le changement radical. Lire les articles li\u00e9s... Dans le cadre d'une reconstitution de sols vivants, sans labour, une utilisation mod\u00e9r\u00e9e de certains pesticides a sa place. Je rappelle que le cuivre utilis\u00e9 en bio est toxique, lui, de mani\u00e8re prouv\u00e9e.\n\nOn est d'accord."}, {"text": "J'accepte parce que tu es Breton."}, {"text": "Pourtant ils n'ont pas la r\u00e9putation d'\u00eatre tr\u00e8s copains avec la m\u00e9thode scientifique chez la FI..."}, {"text": "Ah oui je parle en g\u00e9n\u00e9ral dans l'\u00e9pid\u00e9mio. Apr\u00e8s, m\u00eame dans les m\u00e9ta-analyses, faut se m\u00e9fier. [Beware the man of one study](https://slatestarcodex.com/2014/12/12/beware-the-man-of-one-study/), une tr\u00e8s bonne lecture sur le sujet, et qui, contrairement \u00e0 son titre, invite \u00e0 se m\u00e9fier m\u00eame de l'homme \u00e0 plusieurs m\u00e9ta-analyses. Enfin, pour l'\u00e9conomie au moins."}, {"text": "Je ne parle pas allemand."}, {"text": "C'est plus modo-nazi c'est modosanto ? /s\n\nIl y a moins de potentiel memetique, je suis d\u00e9\u00e7u."}, {"text": "Pas d'insulte. Ta diatribe pourra \u00eatre r\u00e9approuv\u00e9e si tu retires l'insulte."}, {"text": "Je pense que je suis pas le seul \u00e0 etre concern\u00e9. En cas de bavure c'est bien de collecter des t\u00e9moignages.\n\nJe trouve aussi ce z\u00e9le suspect, vu le sujet. Ca fait un moment que sur air \n France les gens qui critiquent le nucl\u00e9aire et le glyphosate en prennent plein la gueule."}, {"text": ">Apr\u00e8s chui pas modo, mais par contre Frensoaria et moi on se met des grandes tapes dans le dos aux r\u00e9unions de Monsanto o\u00f9 on va manger du caviar servi dans les cr\u00e2nes des morts du glyphosate, donc je sais comment il fonctionne.\n\nTu vois tu peux te permettre cet humour sans te faire ban/effacer. Moi pas. Ya des mecs qui shitpostent des liens wiki vers des troubles mentaux (c'est pas agressif ca?) en toute quietude et j'\u00e9crit \"t'es un lanceur d'alerte ahaahaaha\" et bam, trop aggressif et effac\u00e9.\n\nPourquoi ya que toi qu'aurais le droit de d\u00e9conner un peu?"}, {"text": "Comme tu parlais d'interdire le glypho j'ai dis un truc genre \"Ouas t'as pas peur, t'es un lanceur d'alerte en fait lol\".\n\nLa violence \u00e0 son paroxysme!\n"}, {"text": "Faut rien exag\u00e9rer non plus, hein. Y a un monde entre \"anti-science\" et \"contre le nucl\u00e9aire\", voire pesticides/OGM/agro... Les scientifiques sont plut\u00f4t glorifi\u00e9s que l'inverse.\n\nSurtout que c'est pas sp\u00e9cialement la place de la politique de s'occuper de la m\u00e9thode scientifique. En l'occurence, niveau agronomie, le programme aurait pu sortir du cerveau d'un type de l'INRA de gauche (et pour cause, c'est le ca), forcement je m'y retrouvais."}, {"text": "T'es fou, on peut faire du modo g\u00e9n\u00e9tiquement am\u00e9lior\u00e9, du modo multinationale plein de sous, du modo rachet\u00e9 par une firme allemande, du modo qui donne le cancer. Y'a plein de motifs sympa."}, {"text": "Quelle insulte?\n\nLanceur d'alerte?\n\n[Ca va t'es \u00e0 l'aise avec les gens qui me traitent de cas clinique](https://www.reddit.com/r/france/comments/aqjfce/croixpoteau_une_nouvelle_etude_confirme_que/eggn74z) (pis fait pas genre tu tombes des nues, je l'ai report ya une heure) mais j'ai pas le droit de traiter un type de h\u00e9ro pour rire?"}, {"text": "Je compte 12 actions de mod\u00e9ration sur ta toolbox, et ils ne sont pas tous li\u00e9s \u00e0 ces sujets, loin de l\u00e0. Ce n'est pas parce que tu trouves le sujet sensible que tu devrais \u00eatre dispens\u00e9 de respecter les r\u00e8gles du sub, que tu ne sembles pas avoir lu vu ta question plus haut."}, {"text": "Bah oui, bien s\u00fbr, tout \u00e7a c'est un complot g\u00e9ant, et m\u00eame les modos se font payer par les grosses boites pour bannir les pauvres dissidents comme toi.\n\nRien \u00e0 voir avec ton agressivit\u00e9 et ta volont\u00e9 de ne faire qu'insulter et discr\u00e9diter toute personne ayant un avis ne serait-ce qu'un peu divergent au lien de discuter normalement."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "> Pourquoi ya que toi qu'aurais le droit de d\u00e9conner un peu?\n\nC'est exactement ce que je te dis en fait : tout est dans le \"un peu\"."}, {"text": "Big Modo, Le monde selon les Modo...\n\nTu as raison, je ne m'\u00e9tais pas assez creus\u00e9 la t\u00eate."}, {"text": "\u00c7a te ferait plaisir si je te traitais de b\u00e2tard ?"}, {"text": "Je sais pas ce qu'est une toolbox et je m'en fiche. \n\nQuelle regle du sub interdit d'\u00e9crire:\n\n\"Waw t'es un lanceur d'alerte\"\n\nTu veux interdire le sarcasme sur un sub Francais eeeklesinge? Tu vas faire comment?"}, {"text": "Pas d'insulte, merci."}, {"text": "Frenso, ce que tu penses de moi est tellement evident que nous n'avons pas besoin de la vulgaire basesse des mots pour nous comprendre.\n\nDonc ca me laisserait insensible. En fait je trouverais ca presque courageux de ta part d'arreter 10 secondes le bullshit \"je suis neutre et objectif\"....\n\n&#x200B;"}, {"text": "Non, juste les comportements aggressifs de ceux qui refusent de comprendre qu'on peut \u00eatre en d\u00e9saccord avec eux \u00e0 moins d'\u00eatre litt\u00e9ralement le diable. \n\nPour la m\u00e9thode, tu devrais la conna\u00eetre \u00e0 force : avertissements et bans. "}, {"text": "Tant mieux pour toi si tu le prends bien, mais tu n'as pas le droit de traiter les gens de b\u00e2tard ici."}, {"text": ">Non, juste les comportements aggressifs de ceux qui refusent de comprendre qu'on peut \u00eatre en d\u00e9saccord avec eux \u00e0 moins d'\u00eatre litt\u00e9ralement le diable.\n\nLe... diable? ca valide la these du d\u00e9lit de sale gueule digital. Pardon, de possession d\u00e9moniaque... Non seulement je ne refuse rien du tout, mais en plus je r\u00e9pond aux gens pas d'accord avec moi. Sur le meme ton. Et on s'amusait bien avant que tu tires des grenades de d\u00e9saggressivit\u00e9 partout."}, {"text": "Non tu t'amuses bien. Tout le monde en a ras le cul de te voir utiliser les ad-hominems de mani\u00e8re absolument syst\u00e9matique sur ce genre de sujets d\u00e8s que quelqu'un te contredit. On veut d\u00e9battre du fond, pas de tes ad-hominems permanents."}, {"text": "Hey, look who's talking.\n\n\"\"\"\u00c7a d\u00e9pend de quoi il s'agit. Quand il s'agit de propos d\u00e9sobligeants, pour moi \u00e7a fait partie du jeu en effet (m\u00eame si je sais que tout le monde n'est pas d'accord avec \u00e7a)[...]ou que tu peux plus dire un mot sans avoir toujours la m\u00eame bande de gars qui vient syst\u00e9matiquement t'emmerder[...]. \"\"\"\"\n\n u/JeSuisLaPenseeUnique Il y a moins de 24h."}, {"text": "Oui, et ?\n\nTu voudrais poster des tas de trucs sur un m\u00eame sujet sur le sub et que seuls les gens d'accord avec toi aient le droit de poster ?\n\nC'est pas comme \u00e7a que \u00e7a marche.\n\nTe r\u00e9pondre, poliment, de mani\u00e8re argument\u00e9, que tu dis des b\u00eatises, c'est pas du harc\u00e8lement, c'est r\u00e9tablir la v\u00e9rit\u00e9, et \u00e7a aussi \u00e7a fait partie du jeu."}, {"text": "Trop long ; pas lu :  \n\nLa **conformit\u00e9 du niveau d\u2019exposition aux  champs \u00e9lectromagn\u00e9tiques dans la bande 9 kHz \u2013 100 kHz vis-\u00e0-vis du  d\u00e9cret n\u00b0 2002-775 du 3 mai 2002 a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e sur tous les** **sites** ayant fait l\u2019objet d\u2019une mesure.  \n\nDans plus de la moiti\u00e9 des cas (99 sur 178 cas),  aucune \u00e9mission CPL Linky n\u2019a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9e malgr\u00e9 un temps de mesure  moyen d\u2019une heure dans ces cas-l\u00e0. Cela s\u2019explique en particulier par  l\u2019intervalle d\u2019interrogation des compteurs qui appara\u00eet tr\u00e8s variable  selon le nombre de compteurs raccord\u00e9s sur la m\u00eame boucle de  distribution. \n\nDans la bande de fr\u00e9quence du CPL des compteurs Linky, c\u2019est-\u00e0-dire **35 kHz \u2013 91 kHz**, des niveaux de champ cr\u00eate maximaux de 3,5 V/m et 0,17 \u00b5T ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9s, soit **des valeurs respectivement 25 fois et 37 fois inf\u00e9rieures aux valeurs limites r\u00e9glementaires**  de 87 V/m et 6,25 \u00b5T. Les valeurs moyennes sur 6 minutes ont \u00e9galement  \u00e9t\u00e9 relev\u00e9es \u00e0 titre informatif. Ces valeurs moyennes sur 6 minutes  associ\u00e9es aux niveaux de champ cr\u00eate maximaux sont de 0,015 V/m (soit  230 fois moins que la valeur cr\u00eate de 3,5 V/m) et de 0,0006 \u00b5T (soit 275  fois moins que la valeur cr\u00eate de 0,17 \u00b5T)."}, {"text": "Une bien belle \u00e9tude qui ne convaincra personne \\^\\^"}, {"text": "Quelle surprise, c'est quand m\u00eame dommage que la culture scientifique g\u00e9n\u00e9rale soit autant \u00e0 la ramasse pour qu'autant de monde tombe dans le panneau \u00e0 combattre Linky pour cette raison.\n\nAutant sur pas mal de combats dits complotistes tu comprend le raisonnement qui les am\u00e8ne \u00e0 la fin du raisonnement \u00e0 partir d'un axiome foireux. Mais les ondes nocives d'un compteur CPL... Avec des vagues connaissances de physique, un peu de culture g\u00e9n\u00e9rale sur l'informatique/electronique (et m\u00eame geologie) pour comprendre le bain d'ondes constant qu'est notre monde (et du coup si le Linky \u00e9tait g\u1ebfnant on serait d\u00e9j\u00e0 tous canc\u00e9reux depuis bien avant son apparition) et au pire un peu de moyens techniques pour mesurer les ondes \u00e9mises je trouve \u00e7a impressionant que ce combat l\u00e0 ait pris tout court !!\n\nSurtout que pour s'opposer au changement juste histoire de s'y opposer en bon conservateur qui se respecte y'avait une ribambelles d'arguments un minimum moins d\u00e9biles. En vrac :\n- C'est pour aider les entreprises des potes \u00e0 faire du chiffre\n- Enedis veut niquer la plan\u00e8te\n- C'est pour pouvoir nous controler plus avec la data\n- C'est pour pouvoir couper l'\u00e9lectricit\u00e9 juste aux manants les jours de crise\n- Etc..."}, {"text": "Compteur \u00e9lectrique jaune surpris :O"}, {"text": "Fourbe, le linky a modifi\u00e9 ses heures d'empoisonnement par les ondes, et a diminuer son intensit\u00e9 car il se savait \u00e9pi\u00e9 !"}, {"text": "OUI M%AIS L4EFFET COCKTAIL ALORS \u00a7S"}, {"text": "Donc la technologie cpl utilis\u00e9e est tr\u00e8s mauvaise pour la sant\u00e9. Thank you enedis"}, {"text": "De quoi ? Le compteur qui \u00e9tait annonc\u00e9 comme \u00e9mettant tr\u00e8s faiblement des ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques s'av\u00e8re finalement... \u00e9mettre tr\u00e8s peu d'ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques. Comme c'est \u00e9tonnant !"}, {"text": "> et 0,17 \u00b5T ont \u00e9t\u00e9 mesur\u00e9s\n\nLe champ magn\u00e9tique terrestre est en France de 47 \u00b5T"}, {"text": "PIKACHU SURPRIS"}, {"text": "Ce que je ne comprends pas c'est pourquoi tant de gens manifestent contre les compteurs Linky mais pas contre les r\u00e9seaux wifi des voisins ?"}, {"text": "T'as rien compris ou tu trolles ?"}, {"text": "kwa"}, {"text": "C'est quoi le probl\u00e8me avec ces machins du coup, tout le monde gueule depuis des ann\u00e9es, personne n'a fait de recherches avant d'aller manifester ou bien ?"}, {"text": "Merde j'ai lu sup\u00e9rieur au lieu d'inf\u00e9rieur"}, {"text": "C'est parce que des croyances pseudo-scientifiques comme quoi les ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques seraient nocives pour la sant\u00e9 ont \u00e9t\u00e9 propag\u00e9es depuis de longues ann\u00e9es, bien que la recherche scientifique n'a pas r\u00e9ussi \u00e0 d\u00e9montrer un quelconque lien de cause \u00e0 effet entre micro-ondes \u00e9lectromagn\u00e9tiques et effet n\u00e9gative sur la sant\u00e9 aux doses habituellement rencontr\u00e9es (wi-fi, mobiles, etc.)."}, {"text": "Les gens qui gueulent contre les ondes du Linky sont les m\u00eame qui se plaignent de saigner du nez et d'avoir mal au cr\u00e2ne quand une nouvelle antenne 4G est pos\u00e9e pas loin de chez eux (alors qu'elle n'est pas en fonction).\n\n *C'est de l'hypersensibilit\u00e9 aux ondes, se soigne tr\u00e8s bien avec trois comprim\u00e9 d'hom\u00e9opathie 9001 ch -* [Professeur Joyeux](https://fr.wikipedia.org/wiki/Henri_Joyeux)\n\nSinon, un [tr\u00e8s bon article de canard pc hardware](https://www.cpchardware.com/download/hw28_linky.pdf) qui d\u00e9j\u00e0 d\u00e9bunkait ces histoires d'ondes mortelles \u00e0 faire p\u00e2lir Dark Vador."}, {"text": "Bien s\u00fbr que les gens font des recherches : [https://www.google.com/search?q=linky+ondes](https://www.google.com/search?q=linky+ondes)"}, {"text": "C'est juste la nouvelle obsession des conspirationnistes, il n'y a jamais rien eu de cr\u00e9dible au niveau danger pour la sant\u00e9"}, {"text": "Le probl\u00e8me c'est qu'elles rendent la fraude plus difficile"}, {"text": "Y a principalement \u00e0 ma connaissance deux \"revendications\" chez les anti-linky :\n\n1) la premi\u00e8re, minoritaire mais ridicule donc tout le monde parle surtout de celle l\u00e0 : l'\u00e9lectrosensibilit\u00e9. Pas la peine de d\u00e9velopper c'est ce qui est debunk\u00e9 plus haut.\n\n2) la seconde, qui est une pr\u00e9occupation g\u00e9n\u00e9rale valable pour tous les compteurs connect\u00e9s c'est la capacit\u00e9 \u00e0 obtenir des infos en temps r\u00e9el sur les individus et apparement \u00e7a inqui\u00e8te m\u00eame la CNIL. Par exemple EDF peut savoir si ta machine \u00e0 laver est en route, si tu es chez toi, quels sont tes horaires etc etc et avec la mode de vendre les donn\u00e9es au plus offrant et la r\u00e9volution des data sciences cette inqui\u00e9tude a le m\u00e9rite d'\u00eatre l\u00e9gitime. Il me semble que dans l'imm\u00e9diat EDF a promis jur\u00e9 qu'il n'en serait rien mais pour combien de temps..."}, {"text": "Satan\u00e9es ondes \u00e9lectro-magn\u00e9tiques qui brouillent le cerveau."}, {"text": "Coloriez-moi surpris, je vais m'informer l\u00e0-dessus ce soir, tiens. Je m'y suis jamais pench\u00e9, mais j'ai toujours cru qu'il y avait quelque chose de vrai l\u00e0-dessous, sans savoir exactement dans quelles proportions."}, {"text": "Le 2 est souvent le faux nez du 1. Le 2 est juste faux, la courbe de charge par pas de 30min est envoy\u00e9 sur demande de l'abonn\u00e9 et en plus ne se fait pas en temps r\u00e9el mais apr\u00e8s la journ\u00e9e en une fois. Ca n'inqui\u00e8te pas la CNIL, ils ont juste donn\u00e9 des jalons. Il n'y a rien qui dit que la conso par pas de 30 min permet de savoir si tu lance ta machine a laver ou autre chose. Et surtout ils n'ont pas l'information en temps r\u00e9el, pour avoir cela il faut installer une clef sp\u00e9ciale sur ton linky qui ira sur ton r\u00e9seau WiFi pour te partager les donn\u00e9s comme le propose direct \u00e9nergie. La seule donn\u00e9e impos\u00e9 est la conso journali\u00e8re avec la puissance max journali\u00e8re."}, {"text": "D'ailleurs je me suis demand\u00e9: comment ils arrivent \u00e0 savoir exactement quel type d'appareil est connect\u00e9? Du genre, ils ont d\u00e9duit (avec succ\u00e8s) quasiment l'int\u00e9gralit\u00e9 de mon installation!"}, {"text": "Il me semble qu'il y a quelque chose de vrai : les gens souffrant de maux \u00e0 cause d'un compteur Linky subirait un effet nocebo.\n\nSi le fait de prendre un m\u00e9dicament (ou que tu crois en \u00eatre un) peut suffire \u00e0 te faire aller mieux, chez certains, savoir qu'un compteur Linky est chez eux \u00e7a les rends malade avec de vrai sympt\u00f4me.\n\nMais en AUCUN CAS c'est li\u00e9 \u00e0 une r\u00e9alit\u00e9 physique (jusqu'\u00e0 preuve du contraire) comme quoi les ondes, aux valeurs \u00e9mises et mesur\u00e9s seraient nocives."}, {"text": "Apparement de ce que j'en ai compris, ils voient les variations \u00e0 l'allumage, je pense que \u00e7a doit \u00eatre assez facile de distinguer un four d'une machine \u00e0 laver par exemple. Ensuite sur le temps d'utilisation, un chauffage \u00e9lectrique vs une plaque \u00e0 induction etc. \n\nJ'avoue que je suis aussi \u00e9tonn\u00e9 de tout ce qu'on peut d\u00e9duire juste \u00e0 partir d'un petit jeu de donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9ral en \"sortie/entr\u00e9e\" de circuit mais \u00e7a a l'air de bien marcher en effet..."}, {"text": "Rien ne dit qu'\"ILS\" y arrivent, avec la conso par pas de 30 min."}, {"text": "Je confirme, certaines personnes affirment souffrir de ces m\u00eame maux apr\u00e8s le raccordement de leur immeuble \u00e0 ... la fibre optique."}, {"text": "Non le linky n'enregistre pas cela pour la t\u00e9l\u00e9 transmissions."}, {"text": ">Interdits, censur\u00e9s, critiqu\u00e9s, par des particuliers, des institutions, des associations, des groupes politiques, dans la presse ou sur les r\u00e9seaux sociaux, les livres pour la jeunesse qui ont suscit\u00e9 des pol\u00e9miques, du d\u00e9but du XXe si\u00e8cle \u00e0 nos jours, sont nombreux. Quels sont-ils, en quoi sont-ils r\u00e9v\u00e9lateurs d\u2019une vision de l\u2019enfance et d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 face \u00e0 ses tabous ? Jusqu\u2019o\u00f9 doit aller la protection de l\u2019enfance ? O\u00f9 s\u2019arr\u00eate la libert\u00e9 d\u2019expression ? Autant de questions que soul\u00e8ve cette exposition en pr\u00e9sentant quelque 120 publications ayant fait d\u00e9bat : elle invite \u00e0 explorer l\u2019histoire de la litt\u00e9rature pour enfants sous l\u2019angle des controverses et de la censure, \u00e0 l\u2019occasion des 70 ans de la loi du 16 juillet 1949 qui encadre encore aujourd\u2019hui le travail de toute l\u2019\u00e9dition pour la jeunesse.\n\n\nJe poste \u00e7a avant que l'expo ne disparaisse car je pense qu'elle est primordiale. Elle illustre comment la morale de son temps pousse \u00e0 une censure active des livres pour enfants. \n\nOn assiste \u00e0 une censure cyclique entretenue par les \u00e9diteurs, les critiques et les lecteurs, qui prennent le pr\u00e9texte du livre jeunesse pour se livrer une guerre des id\u00e9ologies. Aucun pan de la population n'est \u00e9pargn\u00e9 par ce d\u00e9faut - d'ailleurs les r\u00e9cents threads sur la litt\u00e9rature jeunesse (religieuse, genr\u00e9e...) n'ont pas d\u00e9rog\u00e9 \u00e0 la r\u00e8gle. \n\nJe vous incite toutes et tous \u00e0 aller lire ces panneaux dans les grands couloirs de la BnF (c'est gratuit), moi \u00e7a m'a permis de me remettre en question sur plusieurs points. \n\nEt puis comme \u00e7a vous irez aussi voir l'[exposition Tolkien](https://www.bnf.fr/fr/agenda/tolkien-voyage-en-terre-du-milieu) (pas gratuit)."}, {"text": "@OP merci, je vais aller la faire.\n\nJe viens de finir 'Fahrenheit 451' de Ray Bradbury, qui parle d'un pompier pyromane qui est cens\u00e9 br\u00fbler des livres (je ne spoil rien). Tr\u00e8s sympa \u00e0 lire, dans la lign\u00e9e id\u00e9ologique de 1984 d'Orwell."}, {"text": "Je me rappelle du drame qu'avait provoqu\u00e9 la sortie de \"Tous \u00e0 poils\" \u00e0 l'\u00e9poque.  \nCe que les gens offusqu\u00e9s ne savent pas, c'est que leur gamin ne se g\u00eane pas \u00e0 l'\u00e9cole pour consulter tr\u00e8s attentivement la fameuse double page du dico sur le corps humain. Cette page a tellement de succ\u00e8s que quand on laisse n'importe quel dictionnaire s'ouvrir par la seule action de la gravit\u00e9, on tombe toujours dessus."}, {"text": "Mes parents m'ont toujours plus ou moins laiss\u00e9e lire tout ce que je voulais...\n\nY compris des bouquins que certains consid\u00e8rent choquants comme [*Et moi, d'o\u00f9 je viens ?*](https://lebibliognomes.files.wordpress.com/2014/06/et-moi-doc3b9-je-viens-1.jpg). Ca explique assez simplement et sans trop de censure la sexualit\u00e9 aux enfants donc \u00e7a doit les traumatiser je suppose... \n\nEnfin bon, au final le seul bouquin qui m'ait un peu choqu\u00e9e quand j'\u00e9tais gamine... c'\u00e9tait un livre sur la vie de J\u00e9sus racont\u00e9e aux enfants. Et puis bon, \u00e7a m'a pas compl\u00e8tement traumatis\u00e9e non plus, hein... mais c'est le genre de bouquin que l'on trouvait normal d'offrir \u00e0 ses petits enfants \u00e0 l'\u00e9poque, alors que le pr\u00e9c\u00e9dent \u00e9tait mal vu. \n\n\nEnfin bon, au final je pense que faut juste laisser les gamins lire, on va pas leur filer un Fluide Glacial \u00e0 6 ans bien sur, faut adapter le niveau (enfin ils le liront \u00e0 13 ans quoi). Mais faut arr\u00eater de les prendre pour des idiots complets, les laisser lire, et en discuter avec eux si ce sont des sujets un peu compliqu\u00e9s..."}, {"text": "La Commission de surveillance et de contr\u00f4le des publications destin\u00e9es \u00e0 l'enfance et \u00e0 l'adolescence existe toujours, m\u00eame si, aujourd'hui, il faut *vraiment* y aller pour pour se faire censurer (i.e. pornographie)."}, {"text": "Pensez \u00e0 r\u00e9server \u00e0 l'avance pour l'expo Tolkien, c'est tr\u00e8s difficile d'y acc\u00e9der sinon."}, {"text": "/r/Tomorrow"}, {"text": "Je tiens \u00e0 dire que dans un premier temps \u00e7a peut para\u00eetre un peu d\u00e9cevant (ce sont de grands panneaux dans le long couloir, il n'y a pas beaucoup de manuscrits mis \u00e0 dispo) mais \u00e7a vaut le coup quand m\u00eame. J'en suis ressorti plus int\u00e9ress\u00e9 que de l'expo Tolkien, justement"}, {"text": "\ud83d\ude02 mon enfance, ca et le livre d\u2019SVT"}, {"text": "Le plus d\u00e9bile est que s'il s'agissait d'un livre sur la mythologie rempli de statues gr\u00e9co-romaines \u00e0 poil, personne ne s'en formaliserait."}, {"text": "> Ce que les gens offusqu\u00e9s ne savent pas, c'est que leur gamin ne se g\u00eane pas \u00e0 l'\u00e9cole pour consulter tr\u00e8s attentivement la fameuse double page du dico sur le corps humain. \n\nIls devraient pourtant le savoir puisqu'ils ont \u00e9t\u00e9 eux aussi enfants. Les parents sont des gens \u00e9tranges."}, {"text": "Je suis enti\u00e8rement d'accord avec toi ! Laissons les gamins lire.\n\nPar contre, le nerf de la guerre : il faut les accompagner dans leurs lectures, les interroger, r\u00e9pondre \u00e0 leurs questions. Un enfant peut \u00eatre choqu\u00e9 (et doit \u00eatre choqu\u00e9), mais a besoin de pouvoir en parler. C'est aussi \u00e7a l'\u00e9ducation, \u00e0 mon sens"}, {"text": "Oui, dites vous que vous ferez en gros trente minutes de queue dehors et une heure au moins dedans si vous y allez le weekend."}, {"text": "Oui, j'\u00e9tais \u00e0 Paris ce week-end et c'\u00e9tait bien complet pour le week-end ainsi que le suivant ! \u00e7a fou un peu la rage mais c'est r\u00e9confortant de ce dire que \u00e7a beaucoup de succ\u00e8s, je ne m'attendais pas \u00e0 \u00e7a surtout pour un d\u00e9but d'expo."}, {"text": "J'y suis all\u00e9 un Samedi matin peu apr\u00e8s 11h00. Pas de queue, \u00e0 l'ext\u00e9rieur comme \u00e0 l'int\u00e9rieur, juste un peu de monde au d\u00e9but (la salle qui rappelle la chronologie de son univers, pas la olus int\u00e9ressante).\n\nDu coup je ne l'ai pas trouv\u00e9 ouf. \nJe suis un fan lambda de Tolkien (lu le seigneur des anneaux, le Silmarillon et le hobnit). Je n'ai pas eu l'impression d'apprendre grand chose de plus sur son univers, ni sur comment il l'a cr\u00e9\u00e9."}, {"text": "> Pensez \u00e0 r\u00e9server \u00e0 l'avance pour l'expo Tolkien, c'est tr\u00e8s difficile d'y acc\u00e9der sinon.\n\nM\u2019\u00e9tonne pas. Les gens connaissent plus que \u00e7a en litt\u00e9rature."}, {"text": "Si on ne lit que des trucs qui ne choquent jamais, il faut peut-\u00eatre se poser des questions."}, {"text": "Pire que \u00e7a, les samedi 26 et dimanche 27 octobre aprem ils ne vendaient m\u00eame plus de billets pour ce weekend, impossible d'y acc\u00e9der."}, {"text": "Si je vois \u00e9cris sur quelque chose \"made in France\", je sais que je suis dans une brocante."}, {"text": "Je vis en Chine depuis des ann\u00e9es. De mon point de vue, ce qui est \u00e9tonnant ce n'est pas qu'il y ait tant de produits Chinois en Occident mais plut\u00f4t qu'il y en ait si peu. Si on demande aux gens quelles marques Chinoises ils connaissent tu leur en retireras peut \u00eatre 2 ou 3 (Huawei, Xiaomi, etc.) mais \u00e7a sera sans commune mesure \u00e0 ce que tu entendras si tu leur poses la m\u00eame question sur les marques am\u00e9ricaines par exemple (ou Italiennes, Allemandes, etc.). Donc je voulais quand m\u00eame relativiser ton propos quand m\u00eame.\n\nApr\u00e8s c'est vrai qu'une immense proportion de ce que tu ach\u00e8tes est fabriqu\u00e9 en Chine et ce depuis maintenant plusieurs d\u00e9cennies. La raison pour \u00e7a c'est pas tant les Chinois que nous, les occidentaux: apr\u00e8s l'ouverture de la Chine \u00e0 la fin des ann\u00e9es 80 nos soci\u00e9t\u00e9s se sont ru\u00e9es vers le pays pour produire pas cher en payant les Chinois une mis\u00e8re. On peut pas apr\u00e8s aller leur faire le reproche qu'on les ait utilis\u00e9s!\n\nTu as aussi \u00e9voqu\u00e9 le th\u00e8me de la violation du droit de propri\u00e9t\u00e9 intellectuel en illustrant cela de ce que tu vois sur le march\u00e9 des cigarettes \u00e9lectroniques. D\u00e9j\u00e0 c'est un peu un comble puisque, pour le coup, la cigarette \u00e9lectronique est une invention 100% chinoise (par [Hon Lik](https://en.wikipedia.org/wiki/Hon_Lik) d'abord puis perfectionn\u00e9e ensuite par David Yunqiang Xiu). Ceux qui ont le plus violer les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuel des autres sur ce march\u00e9 ne sont pas les Chinois... Ceci dit, c'est vrai qu'il y a eu des probl\u00e8mes d'IP avec la Chine mais je pense que c'est en train de changer petit \u00e0 petit. Il faut se rappeler que la Chine est un pays incroyablement immense, parti de rien \u00e0 la fin des ann\u00e9es 1980. \u00c9duquer les gens, mettre en place un \u00e9tat de droit, etc. ne se fait pas en quelques ann\u00e9es avec 1.5 milliards de personnes!\n\nDerni\u00e8rement, ta r\u00e9flexion sur Amazon. Tu as 100% raison qu'il y a de plus en plus de produits Chinois sur Amazon. Mais encore une fois c'est pas tant la \"faute\" des Chinois que celle d'Amazon. Je connais bien le sujet car je bosse dans le eCommerce en Chine. Depuis un petit temps Amazon applique une strat\u00e9gie o\u00f9 ils \"cut the middleman\": ils d\u00e9marchent activement les usines Chinoises pour qu'elles vendent directement sur Amazon plut\u00f4t que de vendre \u00e0 un middleman occidental qui lui revendra sur Amazon en se prenant 50% de com au passage."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Moi ce qui m'\u00e9tonne, ce n est pas que l'on importe des bons produits mais que l'on importe tant de merdes  !"}, {"text": "Oh mon dieu les chinois se d\u00e9veloppent et d\u00e9couvrent le branding. Ca fait peur.\n\nQue ca soit du Xiaomi, du Mac ou du Nikon, ca vient des m\u00eames 3-4 consortiums de composants dans le Guangdong.\n\nFaut donc etre salement con pour payer 1000 pour un truc Samsung alors que t'as \u00e0 peu pr\u00e8s pareil pour 350 en Xiaomi/Huawai. Homo Economicus.\n\n**De toute facon bonne chance pour acheter francais un truc Hi tech qui soit pas une arme, s\u00e9rieusement. On produit plus rien.**\n\nMaintenant va sur un march\u00e9 hurler \"ils sont bons mes poireaux chinois\" et on va voir comment tu vas etre re\u00e7u.\n\nD'ailleurs la qualit\u00e9 en Chine en v\u00eatement c'est du 10-15% de rejet\u00e9s dans le Guangdong, contre 5% maxi au Bengladesh... Et je sais pas si vous avez remarqu\u00e9, mais on voit de moins en moins de made in China sur les v\u00eatements."}, {"text": "Mais tu t'es pos\u00e9 la question \"Pourquoi les gens ach\u00e8tent de plus en plus de produits chinois?\" ?\n\nLe consommateur il r\u00e9fl\u00e9chit pas, il ach\u00e8te le meilleur rapport qualit\u00e9/prix. Par exemple ils vont acheter Huawei mais au march\u00e9 il vont \u00e9viter le durian."}, {"text": "Peut \u00eatre un peu HS mais j'ai envie de rant et c'est li\u00e9 : je ne vais plus sur Amazon. C'est envahi de marques chinoises qui n'existent pas avec des noms invent\u00e9s. Ils ont vu que Anker avait bien march\u00e9 et depuis ils croient qu'en alignant des lettres au hasard on va acheter leurs produits. Du coup toutes les plages de recherche Amazon sont pleines de noms idiots style LOKOGOA (invent\u00e9 pour ce post).\n\nBilan j'ach\u00e8te sur Aliexpress, ou sur le site des marques que je connais."}, {"text": "La plupart des gens veulent acheter le moins cher possible. Si la r\u00e9glementation accepte que la Chine fasse n'importe quoi et profite du libre-\u00e9change pour nous revendre ses copies, faut la changer ! \n\nCeci dit, \u00e0 mon \u00e9chelle perso, j'ai du mal avec les produits chinois. J'ai une oneplus (mon premier produit 100% chinois) parce que je trouve \u00e7a tr\u00e8s satisfaisant. Pour le reste, je ne connais pas trop de marque qui font des produits vraiment satisfaisants pour mes besoins. C'est quand m\u00eame globalement toujours des trucs assez pourri et au mieux ca passe juste \u00e0 peine pour qui accepte de mettre plus de 30\u20ac pour du matos de qualit\u00e9. \n\nPar contre, j'ai du mal avec Aliexpress comme tu dis. Ce genre de trucs comme gearbest & co qui profitent surtout de ne pas payer la TVA et diverses taxes en esp\u00e9rant que \u00e7a passe les douanes. L\u00e0 on arnaque clairement l'Etat fran\u00e7ais (et l'UE) \u00e0 un niveau sup\u00e9rieur \u00e0 la commande sur amazon."}, {"text": "En m\u00eame temps c'est la fabrique du monde , donc ce n'est pas \u00e9tonnant d'acheter uniquement chinois. \nM\u00eame les Ifons sont made in china donc."}, {"text": "Perso, je consid\u00e8re plus la Chine que les USA. Si je vois un produit made in USA, je ne l'ach\u00e8te pas. Made in China ca ne me d\u00e9range pas."}, {"text": "En m\u00eame temps est-ce pire que acheter une marque d'un autre pays (en payant plus cher sans raison) ? Surtout que ce produit a de grandes chances d'\u00eatre de toute fa\u00e7on fabriqu\u00e9 au moins en partie en Chine qui est essentiel dans la cha\u00eene de production mondial."}, {"text": "\u00catre concern\u00e9e c'est bien, mais il ne faut ni abuser ni se fixer sur un seul pays. La Chine a r\u00e9ussi a utilis\u00e9e la mondialisation et la globalisation a son avantages, tant mieux pour elle. Si on arrive pas a se sortir les doigts du cul pour garder plus de marques et d'usine/fabricants/producteur en France, c'est un peu aussi de notre faute.  \nEt puis si tu veux te rendre moins d\u00e9pendants de la chine, il  y a encore le mod\u00e8le mercantiliste du 16eme si\u00e8cle"}, {"text": "Je comprends pas cette obsession avec la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, c'est un \u00e9chec total pour faire progresser l'humanit\u00e9 (la pr\u00e9tendue intention initiale) et \u00e7a repose uniquement sur la menace de l'autorit\u00e9 politique pour tenir, c'est tr\u00e8s bien que les Chinois copient et vendent des clones de produits trop chers \u00e0 prix r\u00e9duit."}, {"text": "Je pense que les produits Chinois sont largement sous-repr\u00e9sent\u00e9 en Europe.\n\nGlobalement, sauf exceptions, les produits sont de meilleur qualit\u00e9 et moins cher.\n\nImagine que toute ta population peut gagner 10-15% de pouvoir d'achat en consommant autant (voir moins), pourquoi s'en priver ?"}, {"text": "\"red scare\" moderne, comme d'hab...\n\nOn ne produit presque pas de smartphone en France, donc on ets oblig\u00e9 d'acheter des smartphones (et autres) \u00e9trangers, c'est normal.\n\nMaintenant, est-ce que la Chine est trop immorale pour qu'on ach\u00e8te chez eux ? Bah si jamais on consid\u00e8re que oui, il va falloir rapidement arr\u00eater d'importer que que ce soit des \u00c9tats-Unis aussi alors, parce qu'en terme de crime de guerre, de non respect des droits internationaux, et m\u00eame de maltraitance de sa propre population, les \u00c9tats Unis sont de tr\u00e8s loin pires que la Chine, dans quasiment tous les domaines (except\u00e9 libert\u00e9 d'expression, dans une certaine mesure...)."}, {"text": "Comme tu le dis, les nouvelles g\u00e9n\u00e9rations prennent conscience que prix pay\u00e9=/=qualit\u00e9. Je pense qu'il y a aussi: de toute fa\u00e7on c'est fabriqu\u00e9 en Chine alors autant acheter directement chinois. Si on parle smartphone, il n'y a que tr\u00e8s peu de mod\u00e8les qui ne sont pas fabriqu\u00e9 en Chine."}, {"text": "y'a un truc qu'il ne faut pas oublier.\n\nc'est que c'est totalement intentionnel de la part de l'europe d'avoir d\u00e9fauss\u00e9 sa production au profit de la chine.\n\npour deplacer la pollution inh\u00e9rente \u00e0 la fabrication industrielle.\n\n&#x200B;\n\nsauf que ensuite les chinois, quand ils se sont retrouv\u00e9 \u00e0 vivre avec des masques. au lieu de se d\u00e9fausser a son tour par exemple sur l'inde, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de continuer \u00e0 produire et de g\u00e9rer la pollution.\n\nce que l'europe aurait du faire au d\u00e9part."}, {"text": ">Pour finir, je vais aborder Amazon, qui est je crois, un Aliexpress BIS.\n\nJe pense que tu confonds Amazon (leader dans son domaine, du coup, pour le \"BIS\"...) qui est Am\u00e9ricain, avec Aliexpress, qui est chinois."}, {"text": "J'\u00e9vite les produits chinois comme je le peux, c'est un peu comme jouer \u00e0 la balle au prisonnier avec une sulfateuse comme adversaire."}, {"text": "Oui mais le march\u00e9 chinois est verrouill\u00e9 , si un francais veut s'installer la bas , il lui faut bien un chinois pour le repr\u00e9senter , on ouvre pas une entreprise en chine comme on peu le faire en occident ,. Il y a bien longtemps que nos fabricants de parfum seraient install\u00e9 la bas . Le march\u00e9 chinois est a sens unique et pourtant ils rafolent de nos produits tr\u00e8s chers chez eux .  Les chinois ach\u00e8tent de grands cru chez nous , des a\u00e9roports .....l' inverse ne se fait pas .Quand aux copies de brevet , la notion de propri\u00e9t\u00e9 n' existe pas"}, {"text": "Merci pour ton texte tr\u00e8s int\u00e9ressant!  \n\n\nJ'avoue apr\u00e8s r\u00e9flexion, avoir retir\u00e9 ses lettres de noblesse \u00e0 la Chine concernant la cigarette \u00e9lectronique. Il s'agit bel et bien d'une cr\u00e9ation chinoise, que je remercie fortement de m'avoir lib\u00e9r\u00e9 de la clope traditionnelle. Apr\u00e8s, ce que je reproche \u00e0 ce march\u00e9, c'est un peu ce que je reproche aux produits chinois \"communs\" en g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 savoir inonder le march\u00e9 avec des mod\u00e8les tr\u00e8s similaire jusqu'a saturation, et jusqu'a ce que le moindre achat fait sans connaissance de cause soit majoritairement chinois.   \n\n\nApr\u00e8s, je comprends tout \u00e0 fait que ce soit un \"tord\" que l'on ne puisse pas reprocher \u00e0 la Chine, vu que cela a fortement arrang\u00e9 \u00e9conomiquement l'Europe et les USA pendant des ann\u00e9es... Et je suis totalement d'accord que pour \u00e9viter les d\u00e9bordements comme sur Amazon, c'est bien au site d'imposer des r\u00e8gles, mais j'ai l'impression que d\u00e8s qu'un tiers se retrouvent \u00e9conomiquement avantag\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 la Chine, cela ne les d\u00e9range pas de fermer les yeux sur certaines pratiques. Et ce que tu me dis confirme ce que je pense, si Amazon veut se d\u00e9barasser d'un middleman qui engendre des frais en plus, c'est qu'Amazon s'y retrouve financi\u00e8rement entre les deux.  \n\n\n  \nApr\u00e8s, ce que je souhaite faire ressortir de mon topic, c'est que apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 exploit\u00e9 pendant des ann\u00e9es par d'autres Pays, et donc n'avoir jamais eu un rapport directe avec la client\u00e8le Europ\u00e9enne ou Am\u00e9ricaines, la Chine d\u00e9sormais rentre directement sur des march\u00e9s juteux, sans interm\u00e9diaires majeurs."}, {"text": "> mettre en place un \u00e9tat de droit\n\nAttention \u00e0 la pollution spirituelle bourgeoise, on parle bien d'un \u00c9tat de droit socialiste."}, {"text": "Notamment les terres arrables."}, {"text": "pour le coup c'est plut\u00f4t ceux qui revendent le patrimoine en open bar le plus flippant, d\u00e9j\u00e0 qu'on produit rien."}, {"text": "Pour avoir boss\u00e9 un peu dans le v\u00eatement chinois, et avoir eu des amis dans le domaine, il y a de moins en moins de filatures en Chine, ils d\u00e9localisent au Vietnam depuis quelques ann\u00e9es.\n\nLe manque de v\u00e9rification de qualit\u00e9 et de correspondance des tailles (certains lots \u00e9taient ahurissants) a pouss\u00e9 les centrales \u00e0 chercher ailleurs, et m\u00eame les bo\u00eetes chinoises basculent \u00e0 l'ext\u00e9rieur, moins cher..."}, {"text": "Justement, j'ai l'impression que l'exportation de produits chinois vers l'Europe est tr\u00e8s peu l\u00e9gif\u00e9r\u00e9. Quand tu vois, malgr\u00e9 l'interdiction de vendre des contrefa\u00e7ons, des produits sur Aliexpress qui avec des mots cl\u00e9s modifi\u00e9s et d\u00e9tourn\u00e9s te vendent du Louis Vuitton, j'ai une petite pens\u00e9e pour tout ces pauvres douaniers qui luttent contre les contrefa\u00e7ons en fronti\u00e8re, alors qu'il y a probablement des milliers de colis qui passent les barri\u00e8res tout les jours.  \n\n\nPersonnellement, je ne suis pas \u00e0 mon premier produit chinois, et je suis \u00e9galement sur un OnePlus! J'avais achet\u00e9 le dernier S10 car j'ai voulu profiter de l'offre des oreillettes sans fil offerte, et il se trouve que j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s d\u00e9\u00e7u ET du Smartphone ET des oreillettes, je l'ai donc revendu pour partir sur un Oneplus, qui me satisfait tr\u00e8s amplement.  \n\n\nConcernant les produits \"tr\u00e8s pourris\", justement cette tendance change, et c'est pour cela que des marques font la diff\u00e9rence. Comme Xiaomi par exemple, derni\u00e8rement j'h\u00e9sitais \u00e0 me prendre la Mi Band 4, un bracelet fitness qui te permet d'avoir un suivi cardiaque, du sommeil, des exercices que tu fais, etc pour 26 balles sur Aliexpress. Je connais les Mi Band, ils sont franchement de tr\u00e8s bonne facture, et pour les m\u00eames fonctions, un concurrent comme Samsung ou Apple vendrait ce genre d'appareil pour deux \u00e0 trois fois plus cher.  \n\n\nEncore une fois, Aliexpress c'est comme Amazon, si tu veux \u00e9viter de tomber sur des kilos de merde, il faut y aller avec un objectif pr\u00e9cis en  t\u00eate, et non pas fl\u00e2ner. J'ai r\u00e9ussis \u00e0 faire d\u00e9crocher ma copine de Wish, qui lui est un bon gros site bien merdique des pires rebuts du march\u00e9 chinois. Mais sur Aliexpress, je peux te garantir que tu peux trouver un produit de qualit\u00e9 pour bien moins cher qu'ailleurs. Apr\u00e8s effectivement, \u00e7a nique la TVA."}, {"text": "C'est vrai qu'un \u00e9tat totalitaire responsable d'innomables  crimes sur sa propre populations comptant des millions de victimes et qui exploite de la main d'oeuvre r\u00e9duite en esclavage dans des camps de travail g\u00e9r\u00e9s par l'\u00e9tat lui m\u00eame m\u00e9rite plus de consid\u00e9ration que les Etats Unis"}, {"text": "Je suis un peu pareil, apr\u00e8s cela d\u00e9pend des domaines. J'avoue avoir achet\u00e9 derni\u00e8rement un Vitamix, un Blender de qualit\u00e9 fabriqu\u00e9 dans l'Ohio, parce que s'il y a bien un domaine ou je ne fais pas confiance aux produits chinois, c'est dans la long\u00e9vit\u00e9 des produits \u00e0 moteurs qui n\u00e9cessitent de \"forcer\" un peu.\n\n&#x200B;\n\nApr\u00e8s dans mon discours, je n'estime pas forc\u00e9ment les USA meilleurs que les Chinois. C'est juste que je constate que la Chine, c'est un peu le pays qui s'est fait discret pendant des dizaines d'ann\u00e9es, puis qui avance ces pions petit \u00e0 petit pour grignoter du march\u00e9. Sauf qu'entre la politique Am\u00e9ricaines et la politique Chinoise, c'est loin d'\u00eatre la m\u00eame chose."}, {"text": "Encore une fois je suis d'accord. Cela m'est arriv\u00e9 plusieurs fois, en cherchant des produits vendu ais\u00e9ment par le march\u00e9 chinois sur Amazon, comme des coques de t\u00e9l\u00e9phones ou des \u00e9crans protecteurs, de tomber sur des produits typiquement chinois, vendu un certain prix. Je les retrouves sur Aliexpress, avec un prix encore inf\u00e9rieur.  \n\n\nEt c'est cela qui devrait \u00eatre l\u00e9gif\u00e9r\u00e9. Apr\u00e8s, c'est plus facile \u00e0 dire qu'\u00e0 faire, surtout avec l'av\u00e8nement des VPN pour les achats sur le net et j'en passe."}, {"text": "> c'est que c'est totalement intentionnel de la part de l'europe d'avoir d\u00e9fauss\u00e9 sa production au profit de la chine.\npour deplacer la pollution inh\u00e9rente \u00e0 la fabrication industrielle.\n\nC'\u00e9tait aussi une question de co\u00fbt de la main d\u2019\u0153uvre.\n\n> sauf que ensuite les chinois, quand ils se sont retrouv\u00e9 \u00e0 vivre avec des masques. au lieu de se d\u00e9fausser a son tour par exemple sur l'inde, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de continuer \u00e0 produire et de g\u00e9rer la pollution.\n\nLa Chine externalise aussi vers les pays voisins parce que \u00e7a co\u00fbte encore moins cher.\n\u200b"}, {"text": "AliExpress est plut\u00f4t comparable \u00e0 eBay. Par contre Alibaba enfonce Amazon."}, {"text": "> si un francais veut s'installer la bas , il lui faut bien un chinois pour le repr\u00e9senter , on ouvre pas une entreprise en chine comme on peu le faire en occident\n\nHeu, si. C'est m\u00eame plus facile ici d'ouvrir une boite qu'en France. Et les \u00e9trangers peuvent facilement \u00eatre proprio \u00e0 100% de leur boite. Je le sais parce que c'est mon cas et celui de tous mes amis ici...\n\n> Le march\u00e9 chinois est a sens unique\n\nSi tu viens ici tu verras des marques \u00e9trang\u00e8res partout; les marques de luxe Fran\u00e7aises \u00e9tant notamment tr\u00e8s pr\u00e9sentes... Ils sont ouverts aux boites \u00e9trang\u00e8res \u00e0 partir du moment o\u00f9 elles respectent la loi Chinoise."}, {"text": "> Apr\u00e8s, ce que je reproche \u00e0 ce march\u00e9, c'est un peu ce que je reproche aux produits chinois \"communs\" en g\u00e9n\u00e9ral, \u00e0 savoir inonder le march\u00e9 avec des mod\u00e8les tr\u00e8s similaire jusqu'a saturation, et jusqu'a ce que le moindre achat fait sans connaissance de cause soit majoritairement chinois.\n\nLe truc avec les Chinois c'est qu'ils sont tellement nombreux et d\u00e9sireux de sauter sur la moindre opportunit\u00e9 que d\u00e8s que tu leur ouvres la possibilit\u00e9, \u00e7a peut effectivement \u00eatre un peu le d\u00e9luge. Tu devrais voir comment c'est en Chine, c'est 10 fois plus fort. La blague des investisseurs locaux c'est que si t'acceptes d'investir dans une startup le matin, t'as 50 boites directement concurrentielles qui s'\u00e9tablissent dans l'apr\u00e8s-midi! Apr\u00e8s c'est \u00e0 nous de fixer les r\u00e8gles sur notre sol, on ne peut encore une fois pas reprocher aux Chinois de sauter sur les opportunit\u00e9s qu'on leur offre!"}, {"text": "Je comprends tout \u00e0 fait l'avis. J'ai pas encore une confiance suffisante dans les marques chinoises (ni le pays) pour souhaiter leurs purs produits. Ca me d\u00e9range pas de payer plus cher sur une marque en qui j'ai confiance. Apr\u00e8s oui, \u00e7a va pouvoir changer dans les ann\u00e9es \u00e0 venir. Oneplus c'est mon premier, mais sans doute pas mon dernier. \n\nApr\u00e8s, je change de \"gammes\" aussi vu l'\u00e9volution de mon niveau de vie. Je regarde de plus en plus des produits fran\u00e7ais ou europ\u00e9ens quand j'en trouve (pens\u00e9e pour mon casque Focal et mes hauts-parleurs Triangle que je vais devoir r\u00e9cup\u00e9rer ce soir).  Quand tu veux vraiment de la qualit\u00e9 c'est le top. J'ai bcp confiance dans les marques japonaises aussi. Les chinois sont clairement pas au niveau aujourd'hui. Mais ils vont s'y mettre, c'est s\u00fbr."}, {"text": "> C'est vrai qu'un \u00e9tat totalitaire responsable d'innomables crimes sur sa propre populations\n\n[Les USA quoi](https://en.wikipedia.org/wiki/Project_MKUltra)\n\n> qui exploite de la main d'oeuvre r\u00e9duite en esclavage dans des camps de travail g\u00e9r\u00e9s par l'\u00e9tat\n\n[Presque les USA](http://www.rfi.fr/ameriques/20180909-greve-prisonniers-etats-unis-travail-conditions-salaires) La bas les prisons sont priv\u00e9es."}, {"text": "Les USA ont foutu la merde dans le monde depuis des d\u00e9cennies. Am\u00e9rique du Sud, Asie, Moyen Orient...\n\nIls nous cassent les couilles avec leur extra territorialit\u00e9 et leurs imp\u00f4ts. \n\nDire que les USA respectent sa population me semble d\u00e9j\u00e0 faux, mais oublier leur politique internationale depuis des d\u00e9cennies c'est fort.\n\nNon, si ont doit faire une liste de pays a boycotter pour des raisons politiques, les USA arrivent loin devant la Chine pour moi."}, {"text": "> responsable d'innomables  crimes sur sa propre populations comptant des millions de victimes et qui exploite de la main d'oeuvre r\u00e9duite en esclavage dans des camps de travail g\u00e9r\u00e9s par l'\u00e9tat lui m\u00eame\n\nLes \u00c9tats Unis donc ?"}, {"text": "Enfin t'as quand m\u00eame des chances de te retrouver avec un moteur import\u00e9 de chine"}, {"text": "Dictature de l'Etat pour la Chine vs dictature de l'argent et du capitalisme pour les US, pas si diff\u00e9rent au final."}, {"text": "Tu peux  effectivement ouvrir une bo\u00eete en Chine mais pas tu n\u2019as pas le droit de sortir les b\u00e9n\u00e9fices de cette entreprise hors du pays. Les entreprises install\u00e9es en Chine ont souvent une alternative en passant par un local HQ \u00e0 Hong Kong/ Singapore. Pour le coup c\u2019est \u00e0 sens unique."}, {"text": "Ils ne respectent pas les r\u00e8gles d'un commerce \u00e9quitable. Ils exigent notamment la cr\u00e9ation d'emplois en chine et des transferts  de technologie si une entreprise vient s'installer.\n\nC'est en bonne partie pour \u00e7a que Trump attaque la Chine et que les autres pays ne s'y opposent pas. Tout le Monde en a marre des pratiques anti-concurrentielles de la Chine.\n\n[https://www.vipress.net/leurope-intensifie-son-action-a-lencontre-des-transferts-de-technologies-forces-vers-la-chine/](https://www.vipress.net/leurope-intensifie-son-action-a-lencontre-des-transferts-de-technologies-forces-vers-la-chine/)"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Allez hop, ma question de gros curieux : tu y fais quoi ?"}, {"text": "> plus facile ici d'ouvrir une boite qu'en France\n\nCreer l'entite legale est facile, c'est le reste qui est un peu plus complique."}, {"text": "Ca me fait penser aux jeux sur android. Il y a \u00e9norm\u00e9ment de vieilles copies pourries chinoises de trucs pioch\u00e9es un peu partout sans aucune originalit\u00e9."}, {"text": "> Les chinois sont clairement pas au niveau aujourd'hui. Mais ils vont s'y mettre, c'est s\u00fbr. \n\n  \nEt c'est \u00e7a qui me fait peur. La Chine \u00e9tait un pays assez renferm\u00e9 sur lui m\u00eame, et qui s'ouvre de plus en plus au monde. Les consommateurs \u00e9trangers montrent de plus en plus d'int\u00e9r\u00eat pour leur produit, et l\u00e0 ou il y a de la demande, une offre va grossir de plus en plus. Sauf que donner de la puissance \u00e0 un pays qui n'a pas une politique de Bisounours niveau libert\u00e9, c'est pas top.  D\u2019o\u00f9 la n\u00e9cessit\u00e9 justement au bout d'un moment de l\u00e9gif\u00e9rer les \u00e9changes et exportations/importations de Chine. Mais bon, vu que \u00e9norm\u00e9ment de mati\u00e8re premi\u00e8re et de produits bruts proviennent de Chine, j'ai l'impression que si jamais un embargo se fait de la Chine vers l'Europe suite \u00e0 des mesures qui ne leur plaise pas, c'est notre industrie \u00e0 nous qui risque d'en souffrir."}, {"text": "Faut pas que la haine des USA te rende aveugle, les USA sont pas tip top mais des trucs que font les chinois qui sont 15 fois pires dans l\u2019ampleur et l\u2019atrocit\u00e9 je t\u2019en trouve pour tout les exemples que tu me sortiras en disant \u00ab\u00a0oUi mAiS aUx UsA\u00a0\u00bb.\n\nJ\u2019sais m\u00eame pas par o\u00f9 commencer, les camps de \u00ab\u00a0r\u00e9\u00e9ducation\u00a0\u00bb de Ou\u00efgours, l\u2019arrestation des millions de membre d\u2019un culte bouddhiste pour les utiliser en frigo \u00e0 organes."}, {"text": "Tu es s\u00e9rieusement en train de comparer le projet MK Ultra avec les millions de morts provoqu\u00e9es par le grand bon en avant et les nombreuses r\u00e9pressions sanglantes men\u00e9es par le PCC ?\n\n> Presque les USA\n\nDonc pas les USA du coup \u00af\\\\\\_(\u30c4)\\_/\u00af"}, {"text": "> les USA arrivent loin devant la Chine pour moi.\n\nParce que tu ne connais rien \u00e0 la Chine."}, {"text": "Oui.  Il dit que c'est facile mais en r\u00e9alit\u00e9 t'as plein de barri\u00e8res pour les \u00e9trangers.  La protection de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle qui est quasi inexistante.  Les multitudes de proc\u00e9dures que ne peuvent pas faire les \u00e9trangers.  Si la Chine \u00e9tait un march\u00e9 vraiment ouvert,  tous les sites  seraient \u00e9trangers seraient ils bloqu\u00e9s?\n\nIl suffit juste de regarder tous les cas o\u00f9 un business \u00e9tranger s'est fait chasser d'une mani\u00e8re ou d'une autre pour se faire remplacer par une entreprise \u00e9trang\u00e8re.  Rien qu ouvrir un simple restaurant est un enfer pour un \u00e9tranger et nombre d'entre eux s'y sont cass\u00e9 les dents. \n\nLacraquotte a un point de vue tr\u00e8s pro-chinois qu'il exprime dans tous ses  posts,  donc faut prendre du recul aussi,  j'habite en Chine et c'est loin d'\u00eatre tout rose comme il le pr\u00e9tend."}, {"text": "Les transferts de tech, ce sont loin d'\u00eatre les seuls \u00e0 les r\u00e9clamer. L'inde est aussi exigeante en la mati\u00e8re.\n\nEt en soi, rien d'anormal hein, les pays technologiquement avanc\u00e9s s'efforcent de prot\u00e9ger leur avance, les autres de la rattraper. Surtout qu'il y a un vrai argument historique derri\u00e8re, c'est pas comme si les pays occidentaux n'avaient pas profit\u00e9 des autres pendant des si\u00e8cles..."}, {"text": "Non, de partout en Chine un \u00e9tranger peut poss\u00e9der une boite en plein. Il suffit de mettre en place la bonne structure l\u00e9gale, typiquement ce qu'on appelle une [WOFE](https://en.wikipedia.org/wiki/Wholly_Foreign-Owned_Enterprise) (prononc\u00e9 \"woufi\"). Il y a certains domaines strat\u00e9giques o\u00f9 ce n'est pas possible (comme si tu veux ouvrir un r\u00e9seau social il me semble) mais il n'y a pas de restriction dans l'immense majorit\u00e9 des cas."}, {"text": "J'ai une entreprise qui fait des th\u00e9s m\u00e9dicinaux bas\u00e9s sur la m\u00e9decine traditionnelle Chinoise, principalement pour aider les femmes avec l'allaitement. On vend en Chine et aux US, exclusivement via ecommerce (notre propre site et les sites Chinois/Am\u00e9ricains de ecommerce)."}, {"text": "Il y a \u00e0 boire et \u00e0 manger. \u00c0 rappeler aussi que certains de meilleurs jeux sur Android sont Chinois: le jeux mobile \"Honor of Kings\" (Arena of Valor) est jou\u00e9 tous les jours par 55 millions de personnes!"}, {"text": "C'est comme \u00e7a que \u00e7a a fonctionn\u00e9 avec les USA aussi. Mais il existe du protectionnisme \u00e0 l'\u00e9chelle de l'UE qui a d\u00e9j\u00e0 pris des mesures contre la Chine, notamment sur la partie acier il y a quelques ann\u00e9es. \n\nApr\u00e8s je suis pas un expert sur la question et je suppose que l'UE met toujours plus de temps \u00e0 r\u00e9agir que le gouvernement chinois."}, {"text": "J'ai pas la haine des USA, j'ai la haine contre la politique des USA.\n\nJ'ai pas la haine contre la Chine non plus, mais j'ai la haine contre la politique de la Chine."}, {"text": "Et toi tu ram\u00e8nnes s\u00e9rieusement une politique d'il y a 60ans et qui n'est plus en place pour discr\u00e9diter un pays entier dont la population n'est pas responsable des d\u00e9cisions de Mao.\n\nLe tout en oubliant l'histoire am\u00e9ricaine qui n'a rien \u00e0 envier aux chinois en terme d'atrocit\u00e9s commises."}, {"text": "Disons que les probl\u00e8mes int\u00e9rieurs m'importent peu par rapport \u00e0 leurs politiques ext\u00e9rieures. Et c'est pas la Chine qui nous emmerde."}, {"text": "> Lacraquotte a un point de vue tr\u00e8s pro-chinois qu'il exprime dans tous ses posts, donc faut prendre du recul aussi, j'habite en Chine et c'est loin d'\u00eatre tout rose comme il le pr\u00e9tend.\n\nJe conc\u00e8de facilement que j'ai un pdv tr\u00e8s pro-Chinois, et je me sens souvent bien seul sur Reddit pour cela... Ceci dit je ne dirai jamais que c'est tout rose, je suis bien conscient qu'il y aussi plein de probl\u00e8mes. Pour les restaurants j'ai par exemple suivi tout l'\u00e9pisode de \"Farine\" \u00e0 Shanghai dont tu as s\u00fbrement aussi entendu parler si tu habites ici... Mais je trouve \u00e7a un peu trop facile d'aller dans le sens du vent et d'aussi cracher syst\u00e9matiquement sur la Chine  donc j'essaie \u00e0 ma petite \u00e9chelle de r\u00e9tablir un tout petit peu la balance..."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "J'ajouterais \u00e0 ton excellent commentaire que personne ne met le couteau sous la gorge \u00e0 ces boites qui acceptent de partager leur technologie. C'est un contrat commercial auquel les 2 partis sont d'accord: on accepte de se faire payer grassement aujourd'hui tout en sachant qu'on vous apprend \u00e0 ne pas syst\u00e9matiquement d\u00e9pendre de nous dans le future."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Par exemple des th\u00e9s \u00e0 la d\u00e9fense d'\u00e9l\u00e9phants ?"}, {"text": "Hello, merci pour ta r\u00e9ponse ! Bonne chance \u00e0 toi."}, {"text": "Ca reste quand m\u00eame de la merde C/C. Bien jou\u00e9 de leur part d'avoir pris leur place sur le march\u00e9, mais je les respecterai pas pour \u00e7a."}, {"text": "Combien de ces 55 millions sont des chinois ?"}, {"text": "Tienanmen il y a 30 ans, Hong Kong actuellement et tout ce qui tourne autour de la surveillance faite au grand jour, la Chine n'est pas un exemple. Ca ne veut pas dire que les US sont parfaits loin de la."}, {"text": "Les camps de concentration pour ou\u00efgours, la surveillance de masse, les ex\u00e9cutions d'opposants politiques et les camps de travail forc\u00e9 c'est pas une politique d'il y a 60 ans."}, {"text": "Pas encore, pas toi maintenant, regarde mon flair."}, {"text": "C'est difficile \u00e0 imaginer mais il y a des Fran\u00e7ais qui aiment la Chine sans \u00eatre pay\u00e9 pour cela... Donc si, 100% organique. C'est tellement de bon ton de cracher sur la Chine que j'essaie, \u00e0 ma mini-\u00e9chelle, de r\u00e9tablir un tout petit peu la balance quand je le peux."}, {"text": "Comme j'ai dis il y a des exceptions pour certains secteurs strat\u00e9giques alors peut \u00eatre que c'est le cas pour toi. Aussi prend en compte que tous les Chinois ne sont pas toujours forc\u00e9ment au courant des mesures prises pour les \u00e9trangers."}, {"text": "T'es hilarant..."}, {"text": "Environ 60% d'entre eux"}, {"text": "Ne t\u2019en fais pas, sur ce sub ils sont un peu sectaires, ils ne connaissent pas bien la Chine, mais leurs id\u00e9aux politiques les font d\u00e9tester les USA, alors ils ne savent pas que ce que la Chine r\u00e9serve est pire."}, {"text": "Guantanamo, le Patriot act, les prisons pour profit, la violence polici\u00e8re, les camps de migrant avec des enfants a peine capable de parler derri\u00e8re les barreaux, les armes de destruction massive en Irak etc..\n\nLes Etats Unis sont loin, tr\u00e8s loin, d'\u00eatre un mod\u00e8le."}, {"text": "Absolument tous les \u00e9l\u00e9ments que tu cit\u00e9s peuvent \u00eatre reproch\u00e9 aux \u00c9tats Unis aussi, y compris les camps de travaux forc\u00e9s et les assassinations politiques, donc reviens avec des meilleurs arguments la prochaine fois."}, {"text": ">regarde mon flair\n\nTon flair est le drapeau de la R\u00e9publique de **Chine**.\n\n>les probl\u00e8mes int\u00e9rieurs m'importent peu"}, {"text": "La grande majorit\u00e9 des critiques \u00e9mises \u00e0 l'encontre de la Chine ne le sont pas envers les chinois ou la culture chinoise (que les gens ne connaissent d'ailleurs pas en dehors des clich\u00e9s), mais envers le gouvernement chinois. Et le terrifiant d\u00e9lire orwellien de surveillance, de censure, de r\u00e9pression, d'agressivit\u00e9 et de r\u00e9\u00e9criture de l'histoire du PCC en est la cons\u00e9quence direct et \u00e7a ne risque pas de s'arranger tant que Xi Dada sera au pouvoir. Et ce n'est pas parce que mon pays de coeur est Taiwan que je dis \u00e7a."}, {"text": "Th\u00e9 hilarant ?"}, {"text": "Ou les delires sur les natifs ou la guerre de s\u00e9cession ?"}, {"text": "Non. Tu ne connais pas la Chine. Tu connais les USA, mais tu ne connais pas la Chine.\n\nTu connais les camps de travaux forc\u00e9s o\u00f9 tu atterris simplement pour \u00eatre croyant d\u2019une certaine forme de bouddhisme te condamne \u00e0 devenir un frigo \u00e0 organe qui est \u00ab\u00a0pr\u00e9lev\u00e9\u00a0\u00bb quand c\u2019est n\u00e9cessaire ? C\u2019est pas aux USA que les membres du Falun Gong subissent \u00e7a."}, {"text": "Oui donc t\u2019y connais clairement rien \u00e0 la Chine, tu viens de la montrer :)"}, {"text": "\u00e7a vient me faire chier parce que je parle du grand bond en avant et vous remontez aussi loin qu'au XIX\u00e8me si\u00e8cle pour les US mais quelle mauvaise foi."}, {"text": "https://en.wikipedia.org/wiki/Organ_harvesting_from_Falun_Gong_practitioners_in_China\n\nL'histoire des pr\u00e9l\u00e8vements syst\u00e9matiques d'organes organis\u00e9s par le gouvernement n'est pas prouv\u00e9. Tu peux aller dans la rubrique \"\u00e9vidences\" et constater l'absence totale d'\u00e9vidence, et rien des sp\u00e9culations hasardeuses \u00e0 base de \"les h\u00f4pitaux Chinois font beaucoup de transplantations d'organes, donc ces organes doivent bien venir de quelque part... Donc ils viennent des Falun Cong !!\". \n\nJ'ai lu un peu sur les Falun Cong et \u00e7a semble plus \u00eatre une sorte de culte (genre Scientologie) avec des int\u00e9r\u00eats politiques clairs, plut\u00f4t qu'une simple religion comme une autre, et ils sont connu pour rependre de la propagande anti-Chine (j'ai m\u00eame vu des pubs d'eux sur Reddit...), donc bon, je prendrais toute info sur eux avec des pincettes et je v\u00e9rifierais mes sources plusieurs fois, si j'\u00e9tais toi. \n\n\nConcernant les \u00c9tats Unis maintenant... \n\nCes 40 derniers ann\u00e9es, ils peuvent \u00eatre accus\u00e9 d'interventions politiques et militaires dans un certain nombre de pays :\nIran, \u00c9gypte, El Salvador, Iran, Lybie, Syrie, Liban, Honduras, Cuba, Y\u00e9men, Chad, Bolivie, Irak, Afghanistan, Venezuela, Panama, Nicaragua, Kuwait, Bosnie, Somalie, Cor\u00e9e, Ha\u00efti, Soudan, Serbie, Yougoslavie, Pakistan, et j'en oublie s\u00fbrement.\n\nDans le m\u00eame temps, la Chine est entr\u00e9 en guerre avec... z\u00e9ro pays... \n\nDans cette p\u00e9riode, les \u00c9tats Unis sont responsables directement de la mort de plusieurs millions de personnes (1000 fois que t'es speculations de Falun Cong les plus hasardeuses...) et indirectement de plusieurs dizaines de millions de morts. Indirectement = effets secondaires des guerres, d\u00e9stabilisation politiques et sanctions \u00e9conomiques  contre des pays pauvres, ce qui cause des famines, des maladies (moins d'acc\u00e8s aux soins), des guerres civils et des d\u00e9placements massifs de populations enti\u00e8res. \n\nMaintenant, montre-moi ton comptages des dizaines de millions de morts caus\u00e9s par la Chine r\u00e9cemment, je suis curieux (le grand bond en avant commence \u00e0 dater, il va falloir trouver autre chose, d\u00e9sol\u00e9). \n\nPS: pour les curieux, la Master List :  \nhttps://github.com/dessalines/essays/blob/master/us_atrocities.md"}, {"text": "Les probl\u00e8mes entre la R\u00e9publique Populaire de Chine et la R\u00e9publique de Chine sont des probl\u00e8mes internes \u00e0 la Chine."}, {"text": "L\u2019absence de preuves concr\u00e8tes existe aussi pour Tian An Men, fais attention avec ton d\u00e9ni de massacre, y\u2019a des faisceaux de preuves claires que ca arrive, et toi tu es dans le d\u00e9ni juste parce que tu l\u2019ignorais.\n\n\n> Dans le m\u00eame temps, la Chine est entr\u00e9 en guerre avec... z\u00e9ro pays...\n\nDepuis 49 on a quand m\u00eame l\u2019Inde, la Cor\u00e9e du Sud, le Vietnam, soutien des Khmers rouge au Cambodge. Puis y\u2019a Taiwan hein ;) \n\nPas mal pour un pays qui, contrairement aux USA, ne disposaient pas de moyens militaires cons\u00e9quents. Par contre depuis qu\u2019ils disposent de moyens cons\u00e9quents, ils deviennent de plus en plus mena\u00e7ant vis a vis de Taiwan, mais \u00e7a tu n\u2019y connais rien.\n\n> Maintenant, montre-moi ton comptages des dizaines de millions de morts caus\u00e9s par la Chine r\u00e9cemment, je suis curieux (le grand bond en avant commence \u00e0 dater, il va falloir trouver autre chose, d\u00e9sol\u00e9).\n\nDonc le Grand Bond en avant ne compte pas, que fait on de la r\u00e9pression de \u5929\u5b89\u9580, des opposants \npolitiques par millions depuis les ann\u00e9es 90, de la sinisation forc\u00e9e des millions de Ou\u00efgours dans le \u65b0\u7586 \uff08qui signifie litt\u00e9ralement \u00ab\u00a0Nouvelle Province\u00a0\u00bb), de l\u2019oppression syst\u00e9mique des Tib\u00e9tains et de la Culture Tib\u00e9taine et de l\u2019attitude expansionniste vis a vis de Taiwan et Hong Kong ?  \n\n>  Iran, \u00c9gypte, El Salvador, Iran, Lybie, Syrie, Liban, Honduras, Cuba, Y\u00e9men, Chad, Bolivie, Irak, Afghanistan, Venezuela, Panama, Nicaragua, Kuwait, Bosnie, Somalie, Cor\u00e9e, Ha\u00efti, Soudan, Serbie, Yougoslavie, Pakistan, \n\nJ\u2019aime bien ta petite liste, elle m\u00e9lange h\u00e9lico qui se crash dans le d\u00e9sert sans tuer personne, elle mets 3 pays diff\u00e9rents pour l\u2019intervention militaire de l\u2019ONU dans la guerre civile Yougoslave (les US responsables, vraiment ?), parle du Kowe\u00eft comme d\u2019une invasion alors que c\u2019est litt\u00e9ralement le Koweit qui se fait envahir par l\u2019Irak, pareil pour le Tchad. \n\nBref, t\u2019es un troll, t\u2019y connais rien \u00e0 la Chine et tu parles juste parce que tu d\u00e9testes les americains. Pour info mon sujet de m\u00e9moire portait sur le syst\u00e8me financier chinois, \u00e9crit sous la supervision du plus grand sp\u00e9cialiste des relations \u00e9trang\u00e8res de la Chine \u00e0 Ta\u00efwan, chef du d\u00e9partement des sciences politiques de l\u2019Academia Sinica, l\u2019acad\u00e9mie des sciences taiwanaise. Alors ma connaissance des sujets n\u2019est pas parfaite, mais elle va bien au del\u00e0 de ce que toi tu as appris en allant lire la position du gouvernement chinois d\u2019une page wikipedia."}, {"text": "> L\u2019absence de preuves concr\u00e8tes existe aussi pour Tian An Men\n\nDonc? Toi tu pr\u00e9conises la confiance aveugle dans des m\u00e9dias cherchant \u00e0 faire le buzz, et tu penses que des preuves concr\u00e8tes ne sont pas n\u00e9cessaire, c'est bien \u00e7a ?\n\n> Depuis 49 on a quand m\u00eame\n\n\u00c9videmment, si je dis \"ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es\" il faut toujours un bolosse pour dire \"oui mais il y a 70 ans ils ont fait...\".\n\nTu veux remonter jusqu'o\u00f9 dans l'histoire des massacres ? Seulement jusque l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a t'arrange ? Je dois mentionner la guerre du Vietnam ? Cor\u00e9e ? La traite n\u00e9griere ? Ou bien j'ai m\u00eame le droit de mentionner le g\u00e9nocide des Indiens d'Am\u00e9rique et de le mettre sur le dos de Trump ? Comment \u00e7a marche ta logique, explique-moi s'il te pla\u00eet.\n\nJ'ai dit que la Chine n'avait pas fait de guerre ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es, ce qui est vrai, alors que les \u00c9tats Unis en ont fait plein, c'est tout. J'ai pas dit qu'il ne s'\u00e9tait jamais rien pass\u00e9 de mal en Chine ces 5000 derni\u00e8res ann\u00e9es.\n\n> 49 on a quand m\u00eame l\u2019Inde, la Cor\u00e9e du Sud, le Vietnam, soutien des Khmers rouge au Cambodge.\n\nCool, les \u00c9tats Unis \u00e9taient aussi impliqu\u00e9s dans ceux-l\u00e0 de toute mani\u00e8re, donc bonne change pour pr\u00e9senter \u00e7a comme une \u00e9vidence que la Chine est pire que les \u00c9tats Unis.\n\n> Par contre depuis qu\u2019ils disposent de moyens cons\u00e9quents, ils deviennent de plus en plus mena\u00e7ant vis a vis de Taiwan, mais \u00e7a tu n\u2019y connais rien.\n\n\"mena\u00e7ant\". Cool tes concepts super abstraits. Pendant ce temps, les \u00c9tats Unis l\u00e2chent des bombes sur des enfants dans des pays pauvres, et appliquent des sanctions \u00e9conomiques ill\u00e9gales pour affamer ceux qui ne seraient pas d\u00e9j\u00e0 mort.\n\n> et de l\u2019attitude expansionniste vis a vis de Taiwan et Hong Kong ? \n\nT'es au courant que Hong Kong fait officiellement partie de la Chine, non ? C'est juste une r\u00e9gion Chinoise avec un certain degr\u00e9 d'autonomie administrative, pas un pays \u00e0 part.\n\n> l\u2019intervention militaire de l\u2019ONU dans la guerre civile Yougoslave (les US responsables, vraiment ?)\n\nJ'ai pas dit qu'ils \u00e9taient responsable de la guerre elle-m\u00eame, juste qu'ils \u00e9taient responsable de leur implication sans la guerre et des crimes qu'ils y commettent. Et c'est pas l'ONU, c'est l'OTAN qui a bombard\u00e9 la Yougoslavie en 99. https://en.m.wikipedia.org/wiki/NATO_bombing_of_Yugoslavia\n\nJe reformule ma question : qui a tu\u00e9 le plus d'innocents ces 40 derni\u00e8res ann\u00e9es : la Chine ou les \u00c9tats Unis ? (spoiler : pas la Chine)."}, {"text": "Les shills dans ton genre c\u2019est la honte franchement, c\u2019est vraiment des comportements immondes."}, {"text": "Rien de plus immonde que de d\u00e9fendre les \u00c9tats Unis.\nPendant que les \u00c9tats Unis s'amusait \u00e0 jouer le r\u00f4le de gangster internationals au Moyen Orient et Am\u00e9rique Latine, tuant des millions de gens, la Chine \u00e9tait occup\u00e9 \u00e0 sortir 800 millions de gens de la pauvret\u00e9 avec moins de moyens.\n\nIl n'y a pas de pays \"Bons\" et \"Mauvais\", on est pas dans Harry Potter ou la Bible. Mais si t'es pas capable de reconna\u00eetre lequel, entre la Chine et les \u00c9tats Unis, a contribu\u00e9 le plus \u00e0 propager la souffrance dans le monde, et lequel a contribu\u00e9 le plus \u00e0 diminuer la souffrance dans le monde, entre les deux, alors c'est toi qui est ignorant (sans doute une ignorance volontaire parce que t'es en fait un \"shill\"? Puisque c'est comme \u00e7a que \u00e7a marche...)"}, {"text": "L'histoire est assez \u00e9pique : https://journals.openedition.org/nda/2226\n\nDonn\u00e9es apr\u00e8s la fin de l'exposition \u00e0 l'union metallo de la CGT, les statues seront expos\u00e9es dans le parc de Baillet (Seine et Oise \u00e0 l'\u00e9poque) que le syndicat avait achet\u00e9 pour en faire un centre de loisirs. Pendant la guerre le chateau et le parc furent r\u00e9quisitionn\u00e9s pour les \"Chantiers de Jeunesse\" p\u00e9tainistes et les statues en partie d\u00e9truites en 1941. \n\nApr\u00e8s c'est plus flou il semble que ce qui restait des statues aient \u00e9t\u00e9 stock\u00e9 dans une \"glaci\u00e8re\" (une grotte souterraine) mur\u00e9e, le chateau d\u00e9truit en 1980 et une maison de retraite fut construite. \n\nAu hasard d'un projet immobilier dans le parc acquis par la municipalit\u00e9, la glaci\u00e8re fut rouverte en 2004 et les statues red\u00e9couvertes."}, {"text": "C\u2019est dingue que \u00e7a soit fait en b\u00e9ton quand m\u00eame. Maintenant le b\u00e9ton c\u2019est synonyme d\u2019immeubles moches et tous identiques..."}, {"text": "Un peu d\u00e9\u00e7u que ce ne soit pas post\u00e9 par /u/bringbackmarchais avec son flair si coordon\u00e9.\n\nMais belle trouvaille tout de m\u00eame!"}, {"text": "Magnifique \ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}, {"text": "Oh Baillet-en-France, on parle de ma r\u00e9gion !\n\nDu coup ce n'est pas le seul lien entre Baillet-en-France et l'exposition universelle de 1937, car il existe une autre statue sur la commune !  \nAu milieu des champs se dresse un oratoire religieux avec une chapelle, surmont\u00e9 d'une structure d'une dizaine de m\u00e8tres o\u00f9 se dresse une [statue de Notre-Dame-de-France](https://bailletenfrance.jimdo.com/d%C3%A9couvrir-la-commune/le-patrimoine/notre-dame-de-france/), qui n'est autre que la statue qui surmontait le pavillon du Vatican lors de l\u2019exposition universelle. On la voit tr\u00e8s bien depuis l'ancienne nationale 1.  \nAutre anecdote que je n'arrive pas \u00e0 expliquer, cet endroit est presque devenue [un lieu de culte/p\u00e8lerinage pour les Tamouls](http://www.leparisien.fr/val-d-oise-95/baillet-en-france-95560/baillet-en-france-5-000-tamouls-sont-venus-prier-la-vierge-15-08-2017-7194450.php)."}, {"text": "Une glaci\u00e8re, c'est l'anc\u00eatre des frigos ! Un dispositif tr\u00e8s ancien qui consiste en une cave vo\u00fbt\u00e9e dans laquelle on entrepose de la glace, qui met ensuite des mois \u00e0 fondre. On peut y retrouver de la glace stock\u00e9e en hiver jusqu'en \u00e9t\u00e9. Certaines existent depuis l'antiquit\u00e9, il me semble.\n\n&#x200B;\n\nL'histoire de cette frise est une jolie repr\u00e9sentation de l'arch\u00e9ologie des p\u00e9riodes les plus r\u00e9centes."}, {"text": "Maintenant que tu en as pris conscience, je suis s\u00fbr que tu vas trouver beaucoup d'exemples d\u2019\u0153uvres en b\u00e9ton !"}, {"text": "Un spectre hante r/france : le spectre du communisme."}, {"text": "Je recommande d'aller les voir en vrai ! Il y a une salle d\u00e9di\u00e9e dans le mus\u00e9e."}, {"text": "Marrant, \u00e7a. Je connais des chr\u00e9tiens tamouls, je vais leur demander."}, {"text": "Je sais pas si c\u2019est ironique ou quoi, mais je trouve dingue de se dire que des oeuvres telles que la villa Hennebique ou les b\u00e2timents Coignet construites en b\u00e9ton il y a des d\u00e9cennies ont plus de gueule et de cachet en termes de style que ce qui se construit en b\u00e9ton actuellement. (En faisant abstraction de l\u2019\u00e9tat de ruine des Coignet)."}, {"text": "Bouge pas je vais sortir les ouija histoire d'emmerder les petits bourgeois."}, {"text": "Vade retro, Fantomas !"}, {"text": "Tant qu\u2019il reste \u00e0 sa place; dans un mus\u00e9; \u00e7a me va."}, {"text": "Clairement oui. \ud83d\udc4d\ud83c\udffb"}, {"text": "Tu peux faire un tour sur r/brutalism"}, {"text": "Merci Indiana Jones pour cette intervention."}, {"text": "Y'a pas que le brutalisme qui utilise le b\u00e9ton, et bien des horreurs architecturales sont faussement \u00e9tiquet\u00e9es \"brutalistes\" h\u00e9las."}, {"text": "L'architecte Louis Bonnier, architecte en chef des Installations g\u00e9n\u00e9rales de L'Exposition universelle de  1900, dessina de nombreux projets : Le plus \u00e9l\u00e9gant, le plus joli des kiosques de Bonnier non r\u00e9alis\u00e9 \u00e9tait le kiosque du Figaro. Ses lianes m\u00e9talliques soutenant le globe du Figaro marquaient symboliquement la port\u00e9e universelle du journal.\n\nSource : Paris, cent ans de fantasmes architecturaux et de projets fous"}, {"text": "c'est bo"}, {"text": "Joli! Je ne serais pas \u00e9tonn\u00e9 de la voir appara\u00eetre au coin d'une case des bandes dessin\u00e9es de Schuiten/Peeters, les \u00ab Cit\u00e9s Obscures \u00bb ou \u00ab Revoir Paris \u00bb."}, {"text": "C'est joli... sans doute parce qu'ils ont omis de repr\u00e9senter les lecteurs dudit journal."}, {"text": "En voyant \u00e7a je me dis que c'est quand m\u00eame pas mal qu'on se soit rendu compte que c'est dommage de se priver de la compagnie des PMR."}, {"text": "Ahlalalalala"}, {"text": "Autre si\u00e8cle, autre \u00e9poque.\nCela dit une exposition universelle en deux mille vingt dans toute les capitales r\u00e9gionales \u00e7a en jetterait un peu."}, {"text": "> la compagnie des PMR.\n\n???"}, {"text": "> PMR\n\nPersonne \u00e0 Mobilit\u00e9 R\u00e9duite, vu la pr\u00e9sence peu utile de ce promontoire de 5 marches"}, {"text": "Merci ! \n\nReste que  quelques marches, de l'autel au tr\u00f4ne en passant par l'estrade, c'est la symbolique classique de l'\u00e9l\u00e9vation de statut associ\u00e9e aux symboles, au  pouvoir, aux id\u00e9es ..."}, {"text": "[Trompeur](https://www.reddit.com/r/france/comments/m7oz0i/non_les_chiffres_romains_ne_sont_pas_bannis_au/)\n\nQu'on ne t'y reprenne plus OP"}, {"text": ">Massimo Gramellini, \u00e9crivain et vice-directeur du Corriere della Sera, fulminait dans l'\u00e9dition de son quotidien dat\u00e9e du XVII/III/MMXXI. \n\nIl est taquin ce journaliste"}, {"text": "Je ne comprends pas d'o\u00f9 vient le 14 alors que c'est Louis Croix B\u00e2ton V\u00e9?"}, {"text": "J'ai du mal \u00e0 comprendre quels sont les touristes concern\u00e9s ?\n\n - Sur les appareils photos \"pour la plupart fabriqu\u00e9s en Asie\", les \"Zones\" sont num\u00e9rot\u00e9es de 0 \u00e0 X (en chiffres romains donc)..\n\n- En horlogerie\n\n- en Astronomie... Ariane V, Saturne VI\n\n- Certains textes de lois sont amend\u00e9s de chiffres romains dans plusieurs pays.\n\n- En musique on note souvent les mouvements comme cela aussi..\n\n- M\u00eame le Super Bowl les utilises... le Super Bowl LV  c'\u00e9tait en f\u00e9vrier dernier !\n\n- l'iPhone X, apr\u00e8s le 9...\n\n- Pour ainsi dire toutes les suites des JRPG (Japon, et une bonne partie de l'asie donc)\n\n- Au Maroc le roi est bien not\u00e9 \"Mohammed VI\" (donc pas non plus j'imagine des touristes Maghr\u00e9bins)\n\n\nDu coup les \"touristes\" seraient assez \"instruits\" pour venir en France, dans un mus\u00e9e, mais trop cons pour comprendre que c'est utilis\u00e9s dans \u00e9norm\u00e9ment de domaines ?\n\nQui sont ces touristes !!???"}, {"text": "Au fait il y a une raison pour laquelle il est d'usage d'utiliser les chiffre romains pour les num\u00e9ros de rois ou de si\u00e8cles ?"}, {"text": "Louis 14? On dirait moi \u00e0 XII ans quand j'apprenais le nom des rois de France"}, {"text": "Au fait, comment s'\u00e9crit 99 : \n\n* IC \n* XCIX\n\n?"}, {"text": "Le fameux grand remplacement qui s\u00e8me la terreur, celui des chiffres romains par des chiffres arabes."}, {"text": "Bin l'article n'est pas super d\u00e9taille. \n\nD\u00e9j\u00e0, est-ce pour toutes les langues ?\n\nLes francophones non fran\u00e7ais ont-ils l'habitude des chiffre romains ?\n\nPourquoi ne pas trouver un moyen d'afficher les deux ?"}, {"text": "[L'article de Wikipedia sur les chiffres romains](https://en.wikipedia.org/wiki/Roman_numerals) est tr\u00e8s int\u00e9ressant. On y apprend ce qui suit :\n\n* Il y a une forme standard et de nombreuses variantes, anciennes ou modernes, utilis\u00e9es de fa\u00e7on plus ou moins al\u00e9atoire.\n* Le syst\u00e8me est vraiment compliqu\u00e9 (et encore moins normalis\u00e9) pour les grands nombres.\n* Une fois introduits en Europe au 11e si\u00e8cle, les chiffres arabes ont mis pr\u00e8s de 4 si\u00e8cles \u00e0 s'imposer.\n* L'usage actuel des chiffres romains est circonscrite \u00e0 certaines utilisations pr\u00e9cises, voire \u00e0 des aires g\u00e9ographiques. La notation des si\u00e8cles en chiffres romains, par exemple, est typique des pays de langue romane et de certains pays slaves, mais les autres pays utilisent les chiffres arabes. \n* Il y a des trucs rigolos : l'utilisation des chiffres romains pour indiquer l'ann\u00e9e de production des films et s\u00e9ries dans leurs g\u00e9n\u00e9riques serait un moyen de camoufler leur \u00e2ge...\n* Les cas o\u00f9 l'utilisation des chiffres romains est n\u00e9cessaire sont rares (utilisation conjointe avec les chiffres arabes pour lever des ambig\u00fcit\u00e9s).\n\nBref, l'usage des chiffres romains rel\u00e8ve de traditions dont la source est g\u00e9n\u00e9ralement oubli\u00e9e, ce qui rend maintenant cet usage arbitraire, et dans ce cas particulier, sans avantage notable. Rien n'est perdu du point de vue du sens ou de la lisibilit\u00e9 une fois qu'on a \u00e9crit Louis 14 au lieu de Louis XIV. Dans le m\u00eame genre, l'usage des points dans les acronymes (la \"R.A.T.P.\" et la \"C.I.A.\") a largement disparu, comme celui des guillemets pour les titres. Le seul probl\u00e8me est la compr\u00e9hension des \"anciens\" textes pour les gens qui ne conna\u00eetront plus ces chiffres, mais il n'y a pas de quoi hurler \u00e0 la \"catastrophe culturelle\". Personnellement j'avais abandonn\u00e9 les chiffres romains pour les si\u00e8cles (sauf quand les normes \u00e9ditoriales l'exigent)."}, {"text": "Punaise, cette idiocratisation nous m\u00e8ne droit dans le mur. \n\nTout est r\u00e9sum\u00e9 dans : \n> \"Cette histoire des chiffres romains repr\u00e9sente une synth\u00e8se parfaite de la catastrophe culturelle en cours : d'abord on n'enseigne pas les choses, puis on les \u00e9limine pour que ceux qui les ignorent ne se sentent pas mal \u00e0 l'aise\"\n\nedit du 18/03 suite \u00e0 l'article de [France Inter](https://www.franceinter.fr/non-les-chiffres-romains-ne-sont-pas-bannis-au-musee-carnavalet-a-paris) : \n> Mais No\u00e9mie Giard, la responsable du mus\u00e9e Carnavalet sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'Histoire de Paris, tient \u00e0 mettre les choses au point : c'est en fait une infime partie des contenus qui sera modifi\u00e9e. \"Je confirme que tous les visiteurs qui viendront au mus\u00e9e Carnavalet au moment de la r\u00e9ouverture, pourront bien lire Louis XIV, XV, ou Henri IV en chiffres romains, sur tous les cartels et m\u00eame pour les enfants, et c'est uniquement, sur 170 textes, sur un ensemble de 3 000 contenus, qui ont \u00e9t\u00e9 produits pour le nouveau parcours dans le mus\u00e9e, que nous avons choisi d'appliquer cette mesure d'accessibilit\u00e9 universelle. C'est une r\u00e9glementation europ\u00e9enne, pour une information facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\". \n\nL'information initiale n'\u00e9tait donc pas compl\u00e8te."}, {"text": "Je ne croyais pas un jour m'insurger aux c\u00f4t\u00e9s d'un italien."}, {"text": "On peut pas juste mettre les deux ?"}, {"text": "Les italiens ont raison. Louis 14, c'est juste grotesque."}, {"text": "Pourquoi pas Loui 14? Apr\u00e8s tout, le \"s\" ne se prononce pas et pourrait porter \u00e0 confusion pour les illettr\u00e9s."}, {"text": "\u00c7a fait penser aux si\u00e8cles qu'on \u00e9crit XIXeme ou 19eme, avec une g\u00e9n\u00e9ralisation du deuxi\u00e8me il me semble... A y r\u00e9fl\u00e9chir \u00e7a a pas l'air de choquer grand monde ?"}, {"text": "Louis14RoiSoleildu78* s\u2019est connect\u00e9 sur le chat Versailles\n\n(\u00c9dit : merci Doegred pour la correction)"}, {"text": "Ils peuvent pas juste expliquer comment \u00e7a se lit ? \u00c7a prend 2 min."}, {"text": "J\u2019ai pas de soucis \u00e0 utiliser les chiffres arabes pour plus de compr\u00e9hension si on remplace aussi les lettres. \nExemple :  50O6S 14 au lieu de LOVIS XIV"}, {"text": "C'est les progressistes qui sont content."}, {"text": "Panique ! Panique ! Le Grand Remplacement des chiffres romains par les arabes est en cours."}, {"text": "De toute fa\u00e7on, les jeunes ne savent pas prononcer le nom de Louis 16, et Croix V B\u00e2ton. Je l\u2019ai vu lors d\u2019un reportage sur les pr\u00e9parations du bicentenaire de la r\u00e9volution. Alors Louis XIV..."}, {"text": "Il a d\u00fb regarder le stream de Nota Bene sur la notation des nombres par certains copistes du Moyen \u00c2ge... Mais il aurait d\u00fb aller jusqu'au bout et utiliser leur syst\u00e8me !\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=X7MekdlnfuM](https://www.youtube.com/watch?v=X7MekdlnfuM)"}, {"text": "Je propose \"Louis le quatorzi\u00e8me\"."}, {"text": "Louis 14 \u00e7a fait mal aux yeux"}, {"text": "Ils ont raison. Elle est o\u00f9 la p\u00e9tition ?"}, {"text": "Mais bigre de bordel de pipe en bois, on parle d'UN mus\u00e9e (o\u00f9 je suis s\u00fbr que 90% des gueulards italiens ou non n'ont jamais et n'iront jamais foutre les pieds) qui d\u00e9cide de laisser tomber les chiffres romains - comme le Louvre apparemment l'a d\u00e9j\u00e0 fait pour les si\u00e8cles sans que \u00e7a provoque un toll\u00e9 - pas d'un abandon complet de cette notation dans l'ensemble de la culture frrrran\u00e7aise ou europ\u00e9enne ! \n\nComme d'hab, comment monter en \u00e9pingle un fait insignifiant pour se toucher le poireau sur les valeurs-qui-s'en-vont-c'est-bien-triste-pauvre-france-tartuffe en se sentant sup\u00e9rieur. Merdalafin"}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=XoDY9vFAaG8\n\n(mais vraiment : c'est un changement sans la moindre importance, qui facilitera la vie de la plupart sans \u00eatre la panique morale qu'on essaie de le faire devenir)"}, {"text": "Quand m\u00eame \u00e9trange de vouloir instruire en prenant les gens pour des cons..."}, {"text": "On y est : [https://www.youtube.com/watch?v=HvFIt-2TGQE](https://www.youtube.com/watch?v=HvFIt-2TGQE)"}, {"text": "On dirait un pseudo"}, {"text": "*les obstacles servent \u00e0 apprendre \u00e0 sauter* Carr\u00e9ment !"}, {"text": "Moi je propose Louis croix b\u00e2ton V."}, {"text": "loui katorze"}, {"text": "Le nivellement  par le bas...c est triste."}, {"text": "J'ai \u00e9dit\u00e9 mon [commentaire](https://old.reddit.com/r/france/comments/m71nk5/louis_xiv_deviendra_louis_14_la_presse_italienne/gr8nxa9/) : \n\n\nedit du 18/03 suite \u00e0 l'article de [France Inter](https://www.franceinter.fr/non-les-chiffres-romains-ne-sont-pas-bannis-au-musee-carnavalet-a-paris) : \n> Mais No\u00e9mie Giard, la responsable du mus\u00e9e Carnavalet sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'Histoire de Paris, tient \u00e0 mettre les choses au point : c'est en fait une infime partie des contenus qui sera modifi\u00e9e. \"Je confirme que tous les visiteurs qui viendront au mus\u00e9e Carnavalet au moment de la r\u00e9ouverture, pourront bien lire Louis XIV, XV, ou Henri IV en chiffres romains, sur tous les cartels et m\u00eame pour les enfants, et c'est uniquement, sur 170 textes, sur un ensemble de 3 000 contenus, qui ont \u00e9t\u00e9 produits pour le nouveau parcours dans le mus\u00e9e, que nous avons choisi d'appliquer cette mesure d'accessibilit\u00e9 universelle. C'est une r\u00e9glementation europ\u00e9enne, pour une information facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\". \n\nL'information initiale n'\u00e9tait donc pas compl\u00e8te."}, {"text": "Quel petit joueur, lui qui aurait pu dater le journal *ante diem sextum decimum Kalendas Apriles MMDCCLXXIV ab Urbe Condita*"}, {"text": "N\u2019emp\u00eache, bon courage avec ce syst\u00e8me pour trouver une m\u00e9thode de triage chronologique. r/iso8601"}, {"text": "Louis avec des barres."}, {"text": "Le sketch des Inconnus \u00e9taient absolument g\u00e9nial. Merci pour le souvenir !"}, {"text": "*CroixV\u00e9B\u00e2ton\n\n\u00c9dit: rh\u00f4\u00f4 c'est bon, je faisais juste respecter la r\u00e9f\u00e9rence aux grands classiques de notre th\u00e9\u00e2tre national..."}, {"text": "Ca ne se prononce pas xif?"}, {"text": "Le super bowl et les chiffres romains, c'est justement l'occasion principale d'observer \u00e0 quel point c'est illisible pour un tas de gens : https://www.reddit.com/r/nfl/comments/5l9cxe/super_bowls_and_roman_numerals_google_searches/"}, {"text": "\"Astronomie\" ouch, plut\u00f4t astronautique :)\n\nAttention \u00e0 ne pas m\u00e9langer par contre, certains lanceurs sont nomm\u00e9s avec des chiffres arabes, la famille Ariane s'\u00e9crit en chiffres arabes, Falcon 9 s'\u00e9crit avec des chiffres arabes, par contre la Saturn V s'\u00e9crit bel et bien avec des chiffres romains, tout comme le nom de ses diff\u00e9rents \u00e9tages (S-IC, S-IVB etc...)."}, {"text": "Juste petite pr\u00e9cision y a pas eu d\u2019iPhone 9. Le X est sorti en m\u00eame temps que le 8, et apr\u00e8s on est pass\u00e9s au XS, puis 11 etc..."}, {"text": "Pour faire court: Les amerloques.\n C'est pas parce que certains \u00e9duqu\u00e9s comprennent ces chiffres que la grande majorit\u00e9 les comprennent."}, {"text": "- En horlogerie de moins en moins.\n- Ariane 5\u2026 selon son fabriquant\n- en musique classique oui, en musique contemporaine j'ai jamais vu \u00e7a. \n\n\u00c7a reste surtout pour les sujets bling bling (donc le sujet est particuli\u00e8rement valable pour Louis \"dor\u00e9\" XIV).  \n\nDans l'absolu un syst\u00e8me double ne sert a rien."}, {"text": "Au contraire, c\u2019est tr\u00e8s bien de faire dispara\u00eetre cette notation totalement stupide du point de vu math\u00e9matique. Il y a en effet plein de domaines qui devraient abandonner cette notation d\u00e9bile, mais il faut bien commencer quelque part.\n\nC\u2019est comme pour les langues : un syst\u00e8me positionnel est bien plus logique et \u00e9l\u00e9gant qu\u2019un syst\u00e8me \u00e0 d\u00e9clinaisons.\n\nLes nombres romains sont bien un syst\u00e8me positionnel, mais celui-ci est totalement abscons si on le compare au syst\u00e8me positionnel utilis\u00e9 avec les chiffres \u00ab arables \u00bb, quelle que soit la base. Avec les chiffres romain on n\u2019a m\u00eame pas cette notion de base qui appara\u00eet\u2026"}, {"text": "Laisse tomber, la generation de nos parents ne peut etre sauvee, vivement leur retraite a tous."}, {"text": "Tu perds ton temps. C'est une d\u00e9cision \u00e0 la base id\u00e9ologique et donc essayer de trouver une explication pragmatique, ou m\u00eame juste raisonnable, ne sert \u00e0 rien."}, {"text": "Une raison pour un usage, tu demandes beaucoup.\n\nJ'en ais aucune id\u00e9e, dans la m\u00eame id\u00e9e si quelqu'un connait la p\u00e9riode durant laquelle on a abandonn\u00e9 cette notation pour les ann\u00e9es."}, {"text": "Je suppose que c'est l'h\u00e9ritage de lettr\u00e9s catholiques romains, et que c'est rest\u00e9."}, {"text": "XXXXXXXXXIIIIIIIII"}, {"text": "> XCIX\n\n\u00e7a ne marche que si tu raisonne en num\u00e9ration arabe, en d\u00e9composant unit\u00e9 et dizaine : des concepts qui n'existent pas en num\u00e9ration romaine."}, {"text": "XCIX\n\nedit: mince, les cours d'histoire/latin commencent \u00e0 dater."}, {"text": "J\u2019allais r\u00e9pondre en me disant \u00ab\u00a0facile\u00a0\u00bb et en fait non x)\nJe dirais la 2e option, c\u2019est ce qui semble le plus suivre la logique des chiffres romains"}, {"text": "A moins que je me souviens mal de mes cours le pr\u00e9fixe de \u00ab\u00a0soustraction\u00a0\u00bb est limit\u00e9e \u00e0 trois unit\u00e9s max."}, {"text": "Je dirais la premi\u00e8re mais c\u2019est bien \u00e7a le probl\u00e8me, il y a plusieurs fa\u00e7on d\u2019\u00e9crire les nombres romains. Je me demande qui fait une sorte de certification de ce truc, s\u2019il y en a m\u00eame une\u2026\n\nJ\u2019en profite pour dire que si la base 10 s\u2019est impos\u00e9e partout c\u2019est bien parce que la premi\u00e8re fa\u00e7on de compter c\u2019est sur ses doigts. Alors tous ceux qui poussent des cris d\u2019orfraies parce qu\u2019on \u00e9crit \u00ab digital \u00bb au lieu de \u00ab num\u00e9rique \u00bb, c\u2019est s\u00fbrement qu\u2019ils n\u2019ont pas bien compris comment fonctionne l\u2019\u00e9volution d\u2019une langue. C\u2019est bien ce rapport entre les 10 doigts de la main et les nombres qui a pouss\u00e9 l\u2019anglais \u00e0 utiliser \u00ab digital \u00bb. Or l\u2019\u00e9tymologie est toute aussi pertinente pour la France. C\u2019est normal qu\u2019on r\u00e9cup\u00e8re certains de leurs mots, vu le nombre faramineux qu\u2019on leur a inculqu\u00e9s !"}, {"text": "Les deux."}, {"text": "Chiffres que les arabes ont vol\u00e9 aux indiens, ce peuple de cleptomanes ! /s"}, {"text": "Il faisait des maths avec des chiffres romains ?"}, {"text": "D\u2019ailleurs en parlant de normes, c\u2019est amusant de voir comment les normes bibliographiques de r\u00e9daction changent selon les pays. \nEn Angleterre \u00e9crire les dates en chiffres arabes c\u2019est normal, en France mes profs auraient hurle au scandale si je n\u2019utilisais pas les chiffres romains"}, {"text": "Ca fait partie de notre heritage culturel, nul besoin de les remplacer la ou ils sont utilises arbitrairement, sauf par ideologie."}, {"text": "On enseigne encore les chiffres romains, ce me semble. Il s'agit ici de plaire aux touristes \u00e9trangers qui n'ont pas forc\u00e9ment les m\u00eames enseignements."}, {"text": "Je n'avais jamais r\u00e9alis\u00e9 que certaines personnes ne savaient pas lire les chiffres romains. Bon c'est vrai que j'ai fait du cat\u00e9chisme quand j'\u00e9tais gosse et 4 ans de latin, donc \u00e7a aide pas mal j'imagine.\n\nMais m\u00eame si tout le monde ne sait pas les lire, ce n'est pas une raison pour les remplacer.\n\nEt puis au risque de para\u00eetre pr\u00e9tentieux, c'est quand m\u00eame pas compliqu\u00e9 \u00e0 apprendre. En 30 minutes t'as fait le tour.\n\nAu final c'est pas bien grave, \u00e7a va pas impacter ma vie de fa\u00e7on significative, mais cette d\u00e9cision est quand m\u00eame un marqueur de notre \u00e9poque, et je la trouve assez triste."}, {"text": "Le nivellement par le bas, mal de notre \u00e9poque... Je pense qu'on est d\u00e9j\u00e0 dans le mur, l'acculturation a de l'inertie. Beaucoup d'inertie."}, {"text": "De nos jours il faut respecter la sensibilit\u00e9 de chacun. Les incultes ne doivent pas se sentir inf\u00e9rieur... Il est donc plus facile d'abaisser le niveau de la majorit\u00e9. \nC'est comme \u00e7a dans de nombreux domaines..."}, {"text": "Pour le coup, je n'ai pas le souvenir d'avoir vu dans ma scolarit\u00e9 (d\u00e9j\u00e0 lointaine, certes) un cours consacr\u00e9 sp\u00e9cifiquement aux chiffres romains. On apprenait \u00e7a sans doute en marge des cours d'histoire, qui sont toujours enseign\u00e9s,  et \u00e7a restait. Ce qui rend encore plus \u00e9nigmatique la d\u00e9cision de les supprimer.\n(Et puis pour la compr\u00e9hension des visiteurs \u00e9trangers non  familiers avec les chiffres romains comme les chinois ou les japonais ... Il y a des audioguides et des guides, normalement)"}, {"text": "C\u2019est pourtant pas tr\u00e8s compliqu\u00e9 \u00e0 apprendre, les chiffres romain. Bon, ok, parfois c\u2019est tordu \u00e0 lire, mais c\u2019est pas si horrible que \u00e7a pourtant.\n\nApr\u00e8s je suis un de MCMLXXXVIII, j\u2019ai appris \u00e7a au si\u00e8cle dernier... merde alors, je serais un boomer?"}, {"text": "On s\u2019en bat pas un peu les couilles des chiffres romains en vrai ? \n\nCa tient pas vraiment d\u2019une catastrophe culturelle selon moi"}, {"text": "> Punaise, cette idiocratisation nous m\u00e8ne droit dans le mur. \n\nPourquoi ? D'apr\u00e8s toi on devrait continuer perp\u00e9tuellement a tout enseigner, dans une accumulation sans fin ? Le grec ancien devrait il \u00eatre obligatoire comme il l'a \u00e9t\u00e9 a une \u00e9poque ? Le latin ? Le cat\u00e9chisme ?"}, {"text": "Ah ouais, t'y va fort quand m\u00eame. Des gens font remarquer que \u00e7a serait peut \u00eatre pas con de r\u00e9former un peu et de supprimer les chiffres romains quand on le peut car - disons le - ils ne sont plus DU TOUT utilis\u00e9s aujourd'hui et qu'ils prennent plus de place qu'autre chose, et toi tu convoque Idiocratie.\n\nJe veux dire on peut ne pas \u00eatre d'accord avec \u00e7a sur des base de tradition ou de patrimoine, mais comparer \u00e7a \u00e0 l\u2019effondrement de la soci\u00e9t\u00e9, faut vraiment \u00eatre un \u00e9norme r\u00e9ac."}, {"text": "C'est de la merde les chiffres romains. C'est une notation des nombres inf\u00e9rieure et mal branl\u00e9e, je vois pas pourquoi t'es outr\u00e9 qu'il en existe moins"}, {"text": "Et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'un ami?"}, {"text": "Je dirais m\u00eame davantage mon cher Dupond, c\u2019est du discours de haine aux dyslexique ! \ud83d\udc46\ud83d\ude0c"}, {"text": "Quand j'aurai un award gratuit qui tombe, je te le donne. (j'ai sauvegard\u00e9 ton com)"}, {"text": "Louis14RoiSoleildu7***8***, nan ?"}, {"text": "Ah, un amateur ! \u00e7a fait combien, \u00e7a : X\u0305I\u0305X\u0305DLXXV ?\n\n>!19575!<"}, {"text": "si on pouvait \u00e9crire en hexad\u00e9cimal, je suis s\u00fbr qu'on encoderait plus de donn\u00e9es dans les m\u00eames messages"}, {"text": "Vil margoulin, tu cherches \u00e0 grand-remplacer notre belle culture franque en utilisant des termes aussi vulgaires ?\n\nQue notre roi CLOVIS XIV punisse ton audace !"}, {"text": "Dommage que je sois pauvre je t\u2019aurais donn\u00e9 un award bordel"}, {"text": "Encore trop compliqu\u00e9. Louis dixquatre serait mieux."}, {"text": "\u00c7a fait englais, c'est suspect"}, {"text": "Je suis d\u2019accord, ce que je trouve plus int\u00e9ressant dans l\u2019article c\u2019est le questionnement \u00e0 la fin qui sous entend que les vraies raisons sont \u00e9conomiques : \u00ab\u00a0plus difficile \u00e0 comprendre\u00a0\u00bb -> moins de gens qui viennent -> moins de rendement"}, {"text": "\u00c0 mort Louis croix v b\u00e2ton!"}, {"text": "Alors qu'il est \u00e9vident pour tous qu'on est septidi 27 vent\u00f4se an CCXXIX."}, {"text": "ISOVMMMDCI ma\u00eetre race"}, {"text": "Te culturae hominem esse quoque video."}, {"text": "T'as eu de la chance que \u00e7a ne tombe pas en Janvier ou en F\u00e9vrier toi"}, {"text": "Bordel, ya un sub pour cette norme"}, {"text": "C'est Louis 16 abruti, Louis 16... et croix-v\u00e9-b\u00e2ton."}, {"text": "Msieur il est naze, il sait pas lire Henri 16"}, {"text": "CroixV\u00e9B\u00e2ton c'est Louis 16, d\u00e9sol\u00e9."}, {"text": "Les am\u00e9ricains \u00e7a compte pas."}, {"text": "Moi ce que je vois, c'est qu'ils ne sont pas aussi stupides que cela, puisqu'ils font la d\u00e9marche d'essayer de comprendre.. \nSi ils peuvent le faire pour le Super Bowl, ils peuvent le faire devant un tableau au mus\u00e9e.\n\nIl y aura toujours des gens qui ne savent pas, autant valoriser la curiosit\u00e9 plut\u00f4t que la b\u00eatise.\nLa prochaine \u00e9tape c'est quoi ? on vire tous les chiffres romains des fa\u00e7ades des b\u00e2timents historiques, statues ?\n\nLes gens sont assez malins pour comprendre comment utiliser un R\u00e9seau Social ou un Smartphone sans manuel, ils peuvent bien prendre 5 secondes pour chercher la signification de \"Louis XiV\". Et \u00e0 mon sens c'est aussi la mission d'un mus\u00e9e.. \u00e9duquer."}, {"text": "Tu as compris l'id\u00e9e =) mais merci de la pr\u00e9cision tout de m\u00eame"}, {"text": "mais la grande majorit\u00e9 des \"amerloques\" n'iront jamais au Mus\u00e9e Carnavalet, et sans doute ne savent ni o\u00f9 il se trouve, ni situer Paris sur une carte de France.\n\nJ'aimerai vraiment savoir, combien ils ont r\u00e9ellement de touristes \u00e0 ce point in\u00e9duqu\u00e9s, capable de faire la d\u00e9marche d'aller dans un tel mus\u00e9e, tout en se plaignant de n'y rien comprendre.\n\nJ'ai plus le sentiment qu'il s'agit de \"classes de petits Fran\u00e7ais\" qui ne comprennent rien."}, {"text": "Bah en attendant les Americains nous ont bien fait les Star Wars Episode I, II, III, IV etc."}, {"text": "> en musique classique oui, en musique contemporaine j'ai jamais vu \u00e7a. \n\nJ'ai toujours vu les progressions d\u2019accord indiqu\u00e9es en chiffres romains, que se soit en musique classique, en jazz, en rock..."}, {"text": "Mais tu trouves, dans ce m\u00eame mus\u00e9e Carnavalet des Horloges.. num\u00e9rot\u00e9es en chiffres romains..."}, {"text": "Alors d\u00e9j\u00e0 qu'ils savent pas \u00e9crire les chiffres romains en horlogerie, ils font bien d'arr\u00eater.\n\n4 s'\u00e9crit IV et non IIII."}, {"text": "Les montres pour femmes ont encore \u00e9norm\u00e9ment de chiffres romains sur le cadran."}, {"text": "chuut.. j'ai un quota de procrastination \u00e0 faire..."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Deux je crois."}, {"text": "Ils ont rajout\u00e9 le 0 quand m\u00eame"}, {"text": "Les romains en faisaient, \u00e9videmment."}, {"text": "On pas juste \u00e9crire les deux ?"}, {"text": "Franchement, j'imagine pas \u00eatre Nippon, devoir me coltiner 2 gros alphabets phon\u00e9tiques (Katakana, Hiragana), une \u00e9criture id\u00e9ogramme (Kanji et qui inclus leurs propres chiffres), l'alphabet latin, les chiffres arabes et en plus, on devrais ajouter les chiffres romains?"}, {"text": "Si c'\u00e9tait le cas ils pourraient \u00eatre un minimum intelligents et mettre \u00e0 disposition un petit fascicule ludique sur les chiffres romains comme ca les gens profitent de leur visite pour apprendre et rentrent chez eux avec le fascicule. C'est le nivellement par le haut.\n\nMais la ca sent quand m\u00eame bien le biais id\u00e9ologique du nivellement par le bas contre \"l'\u00e9litisme\"."}, {"text": "disons que si t'as lu Ast\u00e9rix, c'est un truc tellement inn\u00e9.. et en disant \u00e7a j'ai l'impression d'\u00eatre un gros con de boomer alors que c'est de la culture tellement basique :("}, {"text": "Faire un panneau explicatif pour l'apprendre \u00e0 ceux qui ne les connaissent pas ? Apr\u00e8s tout, un mus\u00e9e, c'est *aussi* fait pour s'instruire, non ?"}, {"text": "\u00c7a s'apprend \u00e0 l'\u00e9cole de toute fa\u00e7on."}, {"text": "Quel pr\u00e9tentieux !"}, {"text": "Alors j'esp\u00e8re qu'ils vont marteler tous les \u00e9difices qui portent des chiffres romains sur leur fronton ?"}, {"text": "Je me rappel les avoir appris au coll\u00e8ge en cours d'histoire."}, {"text": "Ca s'apprend toujours en 6\u00e8me lors des cours sur les romains, et ca revient avec les rois."}, {"text": "Je crois que \u00e7a s'apprend vite fait en CP"}, {"text": "Ca s'apprends quand tu lis asterix"}, {"text": "Je me rappelle les avoir fait en primaire (CE2 ou CM1, n'ayant pas fait de CM2 en France) pour les chiffres I V X et d\u00e9riv\u00e9s (on allait pas jusqu'\u00e0 50) et le reste au coll\u00e8ge en 6\u00e8me quand on apprenait Rome en Histoire."}, {"text": "J'ai fais \u00e7a en cp ou CE1 et on apprenait genre la num\u00e9ration indienne et \u00e9gyptienne et c'\u00e9tait ludique"}, {"text": "Bah c'est comme tout, ca rogne par-ci, ca rogne par-l\u00e0, au cumul ca devient notable."}, {"text": "Oui, le grec ancien doit \u00eatre encore \u00eatre enseign\u00e9 \u00e0 qui veut, Les Belles lettres ont \u00e9dit\u00e9 [un livre](https://www.lesbelleslettres.com/livre/4270-les-lettres-grecques) uniquement avec des textes grec de la p\u00e9riode antique \u00e0 la fin de l\u2019empire byzantin en 2020 donc en grec ancien, non traduits. Le latin, c\u2019est dommage qu\u2019il ne soit plus propose \u00e0 grande \u00e9chelle, cela permet d\u2019avoir de meilleures bases et pour le fran\u00e7ais et pour une lv3 comme l\u2019italien ou l\u2019espagnol. \n\nLe cat\u00e9chisme c\u2019est un autre sujet parce que c\u2019est reli\u00e9 directement \u00e0 la religion."}, {"text": "On peut aussi prendre le probl\u00e8me \u00e0 l'envers. Ce genre de mesures pourraient (hypoth\u00e8se, hein, c'est pas une certitude de ma part) creuser l'\u00e9cart entre une \u00e9lite cultiv\u00e9e et le reste de la population.        \n\n\u00c7a ne va pas faire s'\u00e9crouler la soci\u00e9t\u00e9, on a tr\u00e8s bien fonctionn\u00e9 pendant des si\u00e8cles avec une minorit\u00e9 savante et une majorit\u00e9 de gens analphab\u00e8tes. Une des caract\u00e9ristiques majeures de cette soci\u00e9t\u00e9 \u00e9tait l'absence de d\u00e9mocratie.\n\nC'est vrai que \u00e7a ne casse pas trois pattes \u00e0 un canard, mais je pense que c'est plut\u00f4t positif que la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais jusqu'ici ma\u00eetrisent en partie ce petit bout de culture g\u00e9n\u00e9rale qui nous relie \u00e0 l'histoire du continent sur deux mill\u00e9naires.    \nBon, je me fais pas d'illusions, je pense que la plupart des gens ne d\u00e9chiffrent que jusqu'\u00e0 vingt, et pas les ann\u00e9es, mais c'est d\u00e9j\u00e0 un petit quelque chose.    \nJe r\u00e9alise aussi que pour le moment \u00e7a concerne seulement les panneaux dans deux mus\u00e9es."}, {"text": "Apprendre \u00e0 lire les chiffres romains (souvent jusqu'\u00e0 20-21 seulement), \u00e7a prend pas une place folle non plus. Quant \u00e0 l'argument qui consiste \u00e0 dire \"c'est pas con de \\[...\\] supprimer les chiffres romains car \\[...\\] ils ne sont plus du tout utilis\u00e9s\", je trouve que c'est tr\u00e8s \"utilitariste\" dans le sens o\u00f9 on n'h\u00e9site pas \u00e0 supprimer quelque chose qui n'est plus usit\u00e9, et donc devenu inutile. Or, aller au mus\u00e9e, n'est-ce pas justement pour enrichir sa culture de savoirs pas forc\u00e9ment \"utiles\" dans la vie de tous les jours ?\n\n&#x200B;\n\nL\u00e0 o\u00f9 je te rejoins, c'est que oui, changer \"Louis XIV\", par \"Louis 14\" ne va pas faire s'effondrer la soci\u00e9t\u00e9. (Mais c'est surtout une grossi\u00e8re exag\u00e9ration du propos de u/CamusAquarius) Mais je comprends ceux qui s'en \u00e9meuvent parce que \u00e7a fait partie d'un tout : Des types d\u00e9cident que telle ou telle population concern\u00e9e (ici les visiteurs \u00e9trangers d'un mus\u00e9e, mais \u00e7a peut aussi s'appliquer \u00e0 des \u00e9coliers, \u00e0 des t\u00e9l\u00e9spectateurs...) est plus conne qu'avant, et donc qu'on doit revoir le niveau \u00e0 la baisse (\"simplifier\" qu'ils disent). Une fois le niveau abaiss\u00e9, \u00e7a fait m\u00e9caniquement diminuer le niveau moyen, ce qui justifiera la prochaine \"simplification\". C'est un peu triste comme fa\u00e7on de faire, surtout dans des institutions suppos\u00e9es transmettre des connaissances."}, {"text": "Bah si ils sont utilis\u00e9s. Je n'ai jamais \u00e9crit 20i\u00e8me si\u00e8cle. J'\u00e9cris toujours XXi\u00e8me si\u00e8cle par exemple.\nTon cas n'est pas une g\u00e9n\u00e9ralit\u00e9."}, {"text": "Ah... l\u2019Italie.. mais comme ce pays est fabuleux! C\u2019est comme la France mais en mieux."}, {"text": "Cela me comblerait de joie. :)"}, {"text": "Oui certainement je te fais confiance moi j\u2019y connais rien en \u00eele de France"}, {"text": "Juste pour les Rois de France se pr\u00e9nommant Louis, y'en a 18. Apprendre \u00e0 compter en nombres romains jusqu\u2019\u00e0 18 prend litt\u00e9ralement 2 min. Mais 19575 faut \u00eatre de mauvaise foi."}, {"text": "010000100110100101100101011011100010000001100100011010010111010000101100001000000110110101100001011010010111001100100000011011110110111000100000011100000110010101110101011101000010000001100001011011000110110001100101011100100010000001100101011011100110001101101111011100100110010100100000011100000110110001110101011100110010000001101100011011110110100101101110 !!"}, {"text": "CLOVIS -> CL O VI S -> 150 O 6 S -> 150O6S. \nLe compte est bon."}, {"text": "Louis \ud83d\udd91\ud83d\udd91\u270c\u270c"}, {"text": "> Louis dixquatre serait mieux.\n\nLouis 104 ?"}, {"text": "C'est comme \u00e7a que fonctionne les anglos, c'est pas plus con qu'une autre m\u00e9thode."}, {"text": "Louis cinq et cinq font dix et quatre font quatorze, roi de takicardie !"}, {"text": "Louis diskatr ?"}, {"text": "Mhhh, je n'ai pas tout \u00e0 fait compris \u00e7a. \u00c7a parle bien \"d'obstacle\", mais je pense que c'est plus pour faciliter la compr\u00e9hension d'une certaine cat\u00e9gorie de visiteurs une fois dans le mus\u00e9e plut\u00f4t que pour r\u00e9ellement en inviter de nouveaux.\n\nPar contre, il y a eu un correctif \u00e0 l'article :\n\n>Le mus\u00e9e a fait savoir ce jeudi matin 18 mars, que cette information est erron\u00e9e. \"Pour les si\u00e8cles, l\u2019usage des chiffres arabes a \u00e9t\u00e9 privil\u00e9gi\u00e9 dans l\u2019ensemble du parcours en fran\u00e7ais et en anglais, car les dates \u00e9voqu\u00e9es sont tr\u00e8s nombreuses et cela permet d\u2019homog\u00e9n\u00e9iser les contenus\", reconna\u00eet le communiqu\u00e9 du mus\u00e9e parisien. \"Ce choix correspond \u00e0 des usages de plus en plus fr\u00e9quents dans de nombreux mus\u00e9es \u00e0 travers le monde. En effet, \u00e0 l\u2019exception des pays latins, les chiffres romains ne sont pas lus par de nombreux habitants de la plan\u00e8te\".\n\n>En revanche, poursuit le mus\u00e9e, \"pour les noms de rois, l\u2019usage des chiffres romains a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9 dans tous les textes du mus\u00e9e (textes de salle, cartels d\u00e9velopp\u00e9s, cartels enfants, \u00e9crans, graphismes, etc.) \u00e0 l\u2019exception des dispositifs d\u2019accessibilit\u00e9 universelle (donc s'adressant \u00e0 un public en situation de handicap, NDLR) qui sont tr\u00e8s sp\u00e9cifiques dans le parcours. (...) Pour pr\u00e8s de 3 000 textes, cartels et contenus produits pour l\u2019ensemble du nouveau parcours, 170 textes ont adopt\u00e9 une d\u00e9marche d\u2019accessibilit\u00e9 universelle\". Nous pr\u00e9sentons nos excuses \u00e0 nos lecteurs].\n\nDonc encore une fois, on est bien dans un emballement bas\u00e9 sur pratiquement rien.."}, {"text": "Normal, c\u2019est compl\u00e8tement anormal qu\u2019on ne l\u2019utilise pas"}, {"text": "Apparemment les spectateurs du Super bowl ne se rappellent en g\u00e9n\u00e9ral pas de l'\u00e9dition num\u00e9rot\u00e9e en chiffres romains, mais uniquement de l'ann\u00e9e.\n\nApr\u00e8s je suis pas forc\u00e9ment d'accord avec le remplacement r\u00e9alis\u00e9 dans ce cas, je suis d'accord qu'il y a un sentiment de perte culturelle justement l\u00e0 o\u00f9 les gens viennent pour \u00e7a. Mais bon, c'est aussi un syst\u00e8me objectivement inf\u00e9rieur, qui rend plus difficile la lecture pour tous et surtout pour ceux qui sont moins expos\u00e9s \u00e0 cette culture ; ceux qui ont potentiellement le plus \u00e0 gagner d'\u00eatre bienvenus dans les lieux culturels. Je pense qu'un entre deux aurait pu \u00eatre int\u00e9ressant (genre \u00ab Louis XIV (14) \u00bb) dans ce contexte."}, {"text": "Ah d\u00e9trompe toi y a la chi\u00e9e de touristes am\u00e9ricains \u00e0 Paris (pr\u00e9-covid) et ce sont ceux qui ont les poches les mieux remplies. \u00c7a m'\u00e9tonnerait pas que le mus\u00e9e Carnavalet en re\u00e7oivent un bon nombre parce qu'ils aiment bien le Marais en plus."}, {"text": "Ah bah c'est bien la preuve qu'ils ont rien compris, ils ont commenc\u00e9 par le 3e !"}, {"text": "De m\u00e9moire ils font \u00e7a pour \"\u00e9quilibrer\" le nombre de barres sur les moiti\u00e9s gauche et droite."}, {"text": "IIII est valable en latin vulgaire je crois."}, {"text": "4 s'est longtemps \u00e9crit IIII. \u00c7a a chang\u00e9 par la suite. Aujourd'hui IV est plus courant (sauf en horlogerie)."}, {"text": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Famille_Vilain_XIIII\n\nNope."}, {"text": "Commentaire supprim\u00e9 : on se calme avec les ping"}, {"text": "oui deux pardon ! u.u je me fatigue ptn"}, {"text": "Tu sais que les japonnais connaissent les chiffres romain ? Final fantasy XV s'appelle bien \u30d5\u30a1\u30a4\u30ca\u30eb\u30d5\u30a1\u30f3\u30bf\u30b8\u30fcXV"}, {"text": "Les kana, c'est pas le bon exemple, le fait qu'un caract\u00e8re soit toujours \u00e9gal au m\u00eame son aide \u00e9norm\u00e9ment (avec quelques l\u00e9g\u00e8res nuances ; \u3093 qui peut \u00eatre prononc\u00e9 n, m ou gn par exemple).  La lecture est extr\u00eamement facile, et c'est en gros une bonne semaine d'apprentissage pour quelqu'un qui part de z\u00e9ro. Bon, les kanji, c'est effectivement la mis\u00e8re (pourtant indispensable pour lire un texte de mani\u00e8re fluide) et m\u00eame les natifs s'y perdent et oublient comment les \u00e9crire \u00e0 la main.\n\nMais compar\u00e9 aux kana notre syst\u00e8me est bien plus compliqu\u00e9. D\u00e9j\u00e0 la lecture est compliqu\u00e9e par le fait qu'une lettre ne soit pas \u00e9gale \u00e0 un son, et que parfois il n'y a pas de r\u00e8gle dans la prononciation, il faut juste apprendre le mot en question. Typiquement le son de la lettre \"a\" en anglais, il y en a au moins 3 si je ne dis pas de connerie, et il n'a aucune r\u00e8gle. Mais apr\u00e8s il y a les lettres majuscules, l'\u00e9criture en capitales, les minuscules, l'\u00e9criture cursive (qui varie beaucoup d'un individu \u00e0 un autre). Ah et les voyelles longues, en japonais elles sont marqu\u00e9es, en fran\u00e7ais (et en anglais), non. Certains diraient qu'on n'a pas de voyelles longues, pourtant un Japonais qui nous \u00e9coute parler les entend bien (en anglais c'est flagrant avec \"sit\" and \"seat\", en fran\u00e7ais un peu moins peut-\u00eatre)."}, {"text": "J'\u00e9tait all\u00e9 a l'expo Corto Maltez y'a quelques ann\u00e9es d\u00e9j\u00e0 a Lyon avec une personne dont la langue maternelle utilisait pas l'alphabet latin, je me souvient elle m'avait demand\u00e9 pourquoi tout le texte des bulles \u00e9tait en majuscules, je lui avait dit je sais pas, je pense que c'est par ce que c'est plus facile a lire, elle m'avait dit \"pour toi peut etre\""}, {"text": "Je vais appliquer tes conseils :\n\nIl est d'usage d'utiliser des signes de ponctuation, comme la virgule, pour a\u00e9rer ton texte et lui donner des moments de respiration. Par exemple, il convient d'en mettre une apr\u00e8s \"Si tel \u00e9tait le cas\", car tu s\u00e9pares ainsi deux propositions logiques s\u00e9par\u00e9es. Je te laisse trouver les autres.\n \nEnsuite, \"\u00e7a\" prend toujours une c\u00e9dille, pour en forcer la prononciation vers un /s/ et non un /k/, m\u00eame si la r\u00e8gle est quelque peu d\u00e9su\u00e8te. Tu fais d'ailleurs l'erreur deux fois dans ton texte de quatre lignes.\n\nEnfin, je note que tu \u00e9cris \"l'\u00e9listisme\", ce que je vais attribuer \u00e0 une \u00e9criture trop rapide, une faute d'inattention.\n\nVoil\u00e0, j'esp\u00e8re que ce nivellement par le haut te permettra de te d\u00e9velopper."}, {"text": "Totalement, j'y ai pens\u00e9 en \u00e9crivant mon post."}, {"text": "Pourquoi pas en effet."}, {"text": "Au d\u00e9but ils le feront, mais au fur et \u00e0 mesure ils oublieront ce que c'est dont il n'y aura plus de raison"}, {"text": "Me souviens surtout l'avoir fait en latin il me semble. Peut \u00eatre histoire aussi quand on fait l'antiquit\u00e9 j'imagine"}, {"text": "Et moi en CP"}, {"text": "> Oui, le grec ancien doit \u00eatre encore \u00eatre enseign\u00e9 \u00e0 qui veut\n\nJe n'ai jamais dit le contraire, tu cr\u00e9\u00e9 un homme de paille."}, {"text": "Ah mais moi j'aime bien les chiffres romains, et je serais m\u00eame contre leur suppression. Mais le fait est de reconnaitre que \u00e7a reste des reliques assez peu pertinentes aujourd'hui. Des reliques auxquelles ont peut \u00eatre tout \u00e0 fait attach\u00e9 (c'est mon cas) mais des reliques quand m\u00eame.\n\nMon message \u00e9tait surtout en r\u00e9ponse \u00e0 l'argument \"fin du monde\" de la suppression des chiffres romains port\u00e9 par la personne \u00e0 laquelle je r\u00e9ponds, ainsi que dans l'article.\n\n> Dans les pages int\u00e9rieures du journal, un autre intellectuel, Luciano Canfora, d\u00e9nonce une \"*stupidit\u00e9*\" participant \"*d'un fl\u00e9au plus g\u00e9n\u00e9ral, celui du 'politiquement correct'\"*.\u00a0*\"Il serait souhaitable d'avoir une loi imposant l'analphab\u00e9tisme obligatoire et le retour \u00e0 la seule communication orale*\", ironise l'\u00e9crivain, historien et philologue, qui propose dans un premier temps de supprimer lettres minuscules et majuscules. \n\nOn parle beaucoup des paniques morales SJW ici, mais l\u00e0 c'est un peu du m\u00eame niveau je trouve, non ?"}, {"text": "J'aurais d\u00fb \u00eatre plus clair, mais je ne suis pas particuli\u00e8rement pour la suppression des chiffres romains. Je serais m\u00eame plut\u00f4t contre. Mais fait est de reconnaitre que ce sont des reliques du pass\u00e9 qui ont assez peu de pertinence aujourd'hui et qu'on peut tr\u00e8s bien remplacer par des chiffres arabes sans que \u00e7a pose aucun probl\u00e8me de compr\u00e9hension.\n\n> L\u00e0 o\u00f9 je te rejoins, c'est que oui, changer \"Louis XIV\", par \"Louis 14\"  ne va pas faire s'effondrer la soci\u00e9t\u00e9. (Mais c'est surtout une  grossi\u00e8re exag\u00e9ration du propos de [u/CamusAquarius](https://www.reddit.com/u/CamusAquarius/)) \n\nJ'ai pas l'impression, il compare \u00e7a \u00e0 Idiocracie quand m\u00eame, et si on lit l'article, on est en plein dans le sophisme de la pente savoneuse :\n\n> Dans les pages int\u00e9rieures du journal, un autre intellectuel, Luciano Canfora, d\u00e9nonce une \"*stupidit\u00e9*\" participant \"*d'un fl\u00e9au plus g\u00e9n\u00e9ral, celui du 'politiquement correct'\"*.\u00a0*\"Il serait souhaitable d'avoir une loi imposant l'analphab\u00e9tisme obligatoire et le retour \u00e0 la seule communication orale*\", ironise l'\u00e9crivain, historien et philologue, qui propose dans un premier temps de supprimer lettres minuscules et majuscules. \n\nEst ce que la connaissance des chiffres romains est vraiment une question de \"niveau\" ? C'est juste du par coeur : si on les supprimait compl\u00e9tement \u00e7a n'entamerai en rien la capacit\u00e9 de r\u00e9flexion du type lambda. C'est pas comme si on d\u00e9cidait de supprimer un chapitre d'un bouquin par exemple.\n\nEncore une fois, j'entends tr\u00e8s bien l'argument contre la suppression des chiffres romains pour des raisons de patrimoine ou de tradition (que j'aurais m\u00eame tendance \u00e0 rejoindre), mais agiter le spectre de l'analphab\u00e9tisme, je trouve \u00e7a ridicule."}, {"text": "Si tu veux vraiment aller au bout de la d\u00e9marche enl\u00e8ve le *i\u00e8me* alors car cette forme n'existe pas. Normalement c'est XXe qui doit \u00eatre utilis\u00e9."}, {"text": "A quel moment ils sont utilis\u00e9s pour une valeur au-dessus de 35 dans la vie r\u00e9elle ? M\u00eame pass\u00e9 25 \u00e7a devient franchement discutable comme utilisation. Ca fait joli dans les premi\u00e8res pages d'une th\u00e8se, \u00e7a fait p\u00e9teux quand tu \u00e9cris \"Depuis MMXVII\", mais \u00e7a n'a aucune autre utilisation pratique. Utiliser cette notation aujourd'hui c'est encore plus con que d'utiliser le syst\u00e8me imp\u00e9rial au lieu du syst\u00e8me m\u00e9trique."}, {"text": "Ce sont des reliquats utilis\u00e9s dans des conditions hyper pr\u00e9cises. C'est comme le latin, des gens s'en servent encore, parfois quotidiennement dans certaines professions, mais \u00e7a n'en fait pas une langue vivante pour autant.\n\nMa r\u00e9ponse tenait surtout sur le fait que la personne \u00e0 laquelle je r\u00e9pond compare remplacer les chiffre romains par des chiffres arabes \u00e0 l\u2019effondrement de la soci\u00e9t\u00e9. Ce \u00e0 quoi je fais remarquer que c'est juste une relique qui prend de la place plus qu'autre chose.\n\nApr\u00e8s on a le droit d'y tenir aux reliques hein. Moi j'aime bien les chiffres romains, et \u00e7a me convient parfaitement qu'on continue \u00e0 les utiliser, mais il faut quand m\u00eame reconnaitre qu'ils sont plus tellement pertinents aujourd'hui."}, {"text": "Ben \u00e9coute, fait le si \u00e7a t'amuse, quand on parle \u00e0 autre chose qu'\u00e0 des fran\u00e7ais on utilise plus les chiffres romains."}, {"text": "On n'\u00e9crit pas \"20i\u00e8me\" mais \"20\u00e8me\" (\"20^(\u00e8me)\" si on veut encore plus faire son p\u00e9dant). Finalement on devrait peut-\u00eatre aussi virer les chiffres arabes si on ne sait pas les utiliser correctement non plus."}, {"text": "\u00c9change mutuel, c'est beau."}, {"text": "C'\u00e9tait juste pour montrer que ce n'est pas si simple que \u00e7a. Ce que tu proposes, c'est juste une table de correspondance, pas un apprentissage. Mais c'\u00e9tait juste une boutade en fait."}, {"text": "En vrai, sans les informations d'encodage, \u00e7a n'a pas beaucoup de sens. Le propre d'un message public, c'est qu'il s'appuie sur un ensemble de r\u00e8gles partag\u00e9es et enseign\u00e9es et qu'on n'a donc pas besoin de ces informations d'encodage (que l'on consid\u00e8re partag\u00e9es par tout le monde), et qui sinon doivent elle m\u00eames \u00eatre encod\u00e9es..."}, {"text": "01001101 01001111 01010010 01010100 00100000 01000001 01010101 01011000 00100000 01001000 01010101 01001101 01000001 01001001 01001110 01010011 00100000 00100001 00100000 01001100 01000101 01010011 00100000 01001101 01000001 01000011 01001000 01001001 01001110 01000101 01010011 00100000 01010110 01000001 01001001 01001110 01000011 01010010 01001111 01001110 01010100 00100000 00100001"}, {"text": "Louis Calva>!dos!< ?"}, {"text": "Val\u00e9ry diskatr d'Estaing"}, {"text": "Merci pour la pr\u00e9cision et l\u2019update !"}, {"text": "Donc j'esp\u00e8re qu'ils vont tout passer en syst\u00e8me m\u00e9trique chez eux.. y compris les \u00e9l\u00e9ments historiques  \"pour tous et surtout pour ceux qui sont moins expos\u00e9s \u00e0 cette culture\" (aka 90% de la plan\u00e8te)"}, {"text": "jpp"}, {"text": "C'est par tiers :\n\n I II III IIII\n\nV VI VII VIII\n\nIX X XI XII\n\nComme \u00e7a, un tiers par lettre principe : I V et X"}, {"text": "\u00c7a  \u00e9quilibre rien du tout, mais \u00e7a aide \u00e0 pas confondre un IV avec un VI surtout si les chiffres sont orient\u00e9s vers le centre du cadran"}, {"text": "J'ai modifi\u00e9, mais\u2026 c'\u00e9tait m\u00eame pas un \"ping\", simplement le pseudo de l'utilisateur auxquel je r\u00e9pondais."}, {"text": "Oui, enfin je voulais juste souligner qu'ils ont un peu plus de caract\u00e8res \u00e0 imprimer que nous quoi. Pas qu'ils sont cons ou quoi que ce soit."}, {"text": "L\u00e0, tu d\u00e9cris la diff\u00e9rence entre un alphabet syllabique (le japonais) et un avec des lettres (aucune id\u00e9e de comment on dit). Et le japonais est une langue avec peu de sons, mais c'est plut\u00f4t une exception pour l'Asie du sud-est. Et en fait, je ne dirais quand m\u00eame pas que la prononciation est facile et qu'il n'y a pas de diphtongues, la prononciation des ai (comme aille ou a\u00ef ?) et ei (j'ai eu des longs d\u00e9bats dessus) n'est pas \u00e9vidente. Puis les Kanji, c'est la cata, des tonnes de prononciation et sans parler des noms propres ou de lieux.\n\nApr\u00e8s, l'anglais est une des pires langues au niveau du manque d'indication de la prononciation, il y a des textes remplis de mots similaires avec des prononciations diff\u00e9rentes"}, {"text": "C'est notre langue qui est comme \u00e7a pas le syst\u00e8me d'\u00e9criture.\n\nL'italien n'a pas les pi\u00e8ges de la langue fran\u00e7aise."}, {"text": "Merci pour cette attaque personelle sortie de nulle part, on ne sait pas trop pourquoi.\n\nL'insulte n'est pas un argument et l'arrogance n'est pas une vertue."}, {"text": "J\u2019ai mal compris alors je ne cherche pas \u00e0 cr\u00e9er quoi que ce soit. Pour le grec ancien, peu d\u2019utilit\u00e9 en effet \u2014 j\u2019ai pas le m\u00eame avis pour l\u2019alphabet grec qui devrait \u00eatre connu. Pour le latin, je regrette personnellement de n\u2019avoir pas eu de cours, cela peut avoir des b\u00e9n\u00e9fices dans de nombreux domaines."}, {"text": "> C'est juste du par coeur : si on les supprimait compl\u00e9tement \u00e7a n'entamerai en rien la capacit\u00e9 de r\u00e9flexion du type lambda.\n\nJe ne suis pas forc\u00e9ment d'accord. D'un point de vue p\u00e9dagogique, c'est un bel outil pour apprendre une autre forme de num\u00e9ration, renforcer les capacit\u00e9s d'abstraction et de r\u00e9flexion, \u00e0 la mani\u00e8re d'un puzzle qu'il faut r\u00e9soudre. Ca rend l'esprit plus souple, ce qui pour des enfants n'est pas une mauvaise chose.\n\nPar contre, pour un usage quotidien, qu'est ce que c'est mal foutu !"}, {"text": ">J'aurais d\u00fb \u00eatre plus clair, mais je ne suis pas particuli\u00e8rement pour la suppression des chiffres romains. Je serais m\u00eame plut\u00f4t contre. Mais fait est de reconnaitre que ce sont des reliques du pass\u00e9 qui ont assez peu de pertinence aujourd'hui et qu'on peut tr\u00e8s bien remplacer par des chiffres arabes sans que \u00e7a pose aucun probl\u00e8me de compr\u00e9hension.\n\nEn effet, je comprends mieux ton point de vue.\n\n> Est ce que la connaissance des chiffres romains est vraiment une question de \"niveau\" ? C'est juste du par coeur : si on les supprimait compl\u00e9tement \u00e7a n'entamerai en rien la capacit\u00e9 de r\u00e9flexion du type lambda. C'est pas comme si on d\u00e9cidait de supprimer un chapitre d'un bouquin par exemple. \n\nC'est une tr\u00e8s bonne question, j'aurais tendance \u00e0 r\u00e9pondre oui : D\u00e9j\u00e0 lire les chiffres romains implique une petite \"gymnastique\" intellectuelle (\"1 \u00f4t\u00e9 de 10 \u00e9gal 9, donc IX = 9\" par exemple), c'est stupide mais c'est toujours \u00e7a de gagn\u00e9.  Ensuite, je suis d'accord avec toi pour dire que la capacit\u00e9 de r\u00e9flexion est importante, mais une \"t\u00eate bien faite\" va appuyer sa r\u00e9flexion sur des connaissances. (M\u00eame si bien s\u00fbr, j'entends parfaitement que les chiffres romains, c'est pas la connaissance la plus utile pour exercer son esprit critique.)"}, {"text": "Merci de la pr\u00e9cision"}, {"text": "> Utiliser cette notation aujourd'hui c'est encore plus con que d'utiliser le syst\u00e8me imp\u00e9rial au lieu du syst\u00e8me m\u00e9trique.\n\nHo ho... On se calme la. Avoir deux syst\u00e8mes de num\u00e9rotation c'est inutile et idiot, mais les unit\u00e9s de singes c'est quand m\u00eame plus grave."}, {"text": "Ai-je dis que leur utilisation \u00e9tait r\u00e9pandue ? Je maintiens qu'ils sont couramment utilis\u00e9s pour \u00e9crire des si\u00e8cles. Tu peux trouver \u00e7a p\u00e9teux si \u00e7a te fait plaisir, c'est ton droit le plus strict (mais \u00e7a fait tout aussi snob que ceux que tu d\u00e9signes comme tel) mais c'est un cas d'utilisation classique.\n\nSon point est qu'ils ne sont plus DU TOUT utilis\u00e9s (je n'ai m\u00eame pas rajout\u00e9 les majuscules pour bien insister sur le caract\u00e8re inexistant de leur suppos\u00e9e utilisation). C'est faux, fourni avec le contre-exemple. Je ne me prononce pas sur le maintien ou pas de leur utilisation."}, {"text": "Les ann\u00e9es des films holywoodiens, par exemple. Dans les ann\u00e9es 90, c'\u00e9tait assez comique d'ailleurs."}, {"text": "J'imagine que tu as d\u00e9j\u00e0 utilis\u00e9 \"etc\" ou \"cf\" dans une r\u00e9daction. Parce que les gens ne connaissent pas la traduction latine de l'expression il faut aussi qu'on remplace par \"Et toutes les autres choses\" ou \"Rapporte toi \u00e0\" dans les textes maintenant ?"}, {"text": "Bah \u00e9coute, ton argument c'est \"ils ne sont plus utilis\u00e9s DU TOUT\".\nJ'ai un contre-exemple, ton argument est faux. Point.\n\nPS : Je bosse avec un coll\u00e8gue mexicain et un anglais tous les jours qui me comprennent."}, {"text": "C'est compl\u00e8tement faux et grotesque comme affirmation"}, {"text": "Je n'ai pas la pr\u00e9tention de ne pas faire de faute. Merci de la correction :)"}, {"text": "Non c'est juste un e. Les correcteurs orthographiques n'acceptent pas tous \u00e8me."}, {"text": "C'est *wholesome*, comme disent les ricains.\n\nMais c'\u00e9tait surtout mon award gratuit en fait."}, {"text": "C'est vrai que ce n'est pas si simple quand plus les nombres sont grands. La table de correspondance pourquoi pas. \n\nMais je me rappelle en maternelle ou primaire un cours sur les nombres romains, par dans les grands nombres,  peut-\u00eatre jusqu'\u00e0 50, ce qui suffit pour le quotidien (num\u00e9rotation des si\u00e8cles et rois).\n\nEt d\u00e9sol\u00e9 je n'avais pas compris que c'\u00e9tait une boutade."}, {"text": "> un ensemble de r\u00e8gles partag\u00e9es et enseign\u00e9es \n\nAh ouais, comme utiliser la m\u00e9thode la plus r\u00e9pandue pour les chiffres plut\u00f4t qu'un truc qui n'est plus utilis\u00e9 que par habitude. Hmmm..."}, {"text": "Aux USA la situation n'est pas si nette. Pas mal de choses fonctionnent en m\u00e9trique, ce qui reste imp\u00e9rial est l'usage populaire (par habitude culturelle) et les professions de travail manuel (ou les subdivisions imp\u00e9riales sont en fait un peu plus pratiques que le m\u00e9trique)."}, {"text": "Alors oui ce serait bien, mais pour eux le syst\u00e8me \u00ab standard \u00bb est plus normal et facile que le syst\u00e8me m\u00e9trique, donc \u00e7a n'est pas du tout la m\u00eame situation."}, {"text": "Je comprends mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 le pseudo \u00eatre \u00e9crit de cette mani\u00e8re, \u00e7a correspond \u00e0 un ping."}, {"text": "Pour le coup ils sont pas \u00e0 5 caract\u00e8res pr\u00e8s pour les chiffres romains non? Surtout qu'en pratique c'est surtout I V X qui sont utilis\u00e9s, le reste c'est rare, et M c'est pas compliqu\u00e9."}, {"text": "Et ils ont une grammaire plus simple..."}, {"text": "Alors, c'est facile, un \"alphabet syllabique\", c'est un syllabaire, et un \"alphabet avec des lettres\", c'est un alphabet"}, {"text": "> Et en fait, je ne dirais quand m\u00eame pas que la prononciation est facile et qu'il n'y a pas de diphtongues, la prononciation des ai (comme aille ou a\u00ef ?) et ei (j'ai eu des longs d\u00e9bats dessus) n'est pas \u00e9vidente\n\nCa parait compliqu\u00e9 parce qu'on applique notre logique \u00e0 un syst\u00e8me tr\u00e8s simple. En japonais, \"ai\"  sonne comme \"aille\" ou \"a\u00ef\" en fonction de la vitesse \u00e0 laquelle c'est prononc\u00e9, mais \u00e7a reste toujours deux syllabes. Et tant que toutes les syllabes de ta phrase sont prononc\u00e9es \u00e0 la m\u00eame vitesse, ce qui est peut-\u00eatre la plus grande difficult\u00e9 li\u00e9e \u00e0 la prononciation du japonais, bah peu importe que \u00e7a sonne comme l'un ou comme l'autre, c'est le m\u00eame son. Ce que je veux dire par l\u00e0 c'est que se poser la question de savoir si il faut dire l'un ou l'autre, c'est un faux probl\u00e8me.\n\n\"ei\" dans le japonais moderne (et si on ignore les chansons) c'est toujours un \"\u00e9\" long si les deux syllabes sont dans le m\u00eame mot. Bon apr\u00e8s ce qui constitue un mot en japonais est un peu plus complexe qu'en fran\u00e7ais vu que c'est une langue agglutinante, mais \u00e7a pose rarement probl\u00e8me."}, {"text": "Mince, t'aurais-je bless\u00e9, aurais-je par m\u00e9garde \u00e9t\u00e9 condescendant en appliquant ce que tu proposes de faire \u00e0 d'autres ?\n\nSi c'est le cas, cela pourrait r\u00e9v\u00e9ler un souci avec cette m\u00e9thode !"}, {"text": "Mon point de vue \u00e9tait de dire que je ne suis pas d'accord pour dire que ne plus connaitre les chiffres romains soit vraiment une source d'ab\u00eatissement : il doit y avoir un roulement dans les enseignements obligatoire. On ne nous enseigne plus ce que l'on enseignait il y a 300 ans, car ces connaissance ne nous sont plus utiles aujourd'hui.   \n  \nQu'elles restent optionnelles pour ceux qui le souhaitent par contre \u00e9videmment."}, {"text": ">Pour le latin, je regrette personnellement de n\u2019avoir pas eu de cours, cela peut avoir des b\u00e9n\u00e9fices dans de nombreux domaines.\n\nEn vrai les cours de latin c'est super chiant. Et je dis \u00e7a alors que j'ai toujours aim\u00e9 l'histoire antique, et je kiffais la partie civilisation du cours, mais l'apprentissage d'une langue morte... ben c'est tr\u00e8s mort."}, {"text": "Surtout aussi d\u00e9bile que de mesurer une distance en terrains d'Oeufmain ou un volume en piscines olympiques."}, {"text": "D\u00e9j\u00e0 c'est pas mon argument, et garde ta condescendance ensuite. Certains pays les apprennent aussi mais leur d\u00e9nomination habituelle ne les utilise pas. Les anglais ne disent jamais XXth century par exemple.\n\nTon argument revient \u00e0 dire \"c'est comme \u00e7a parce que c'est comme \u00e7a\" donc bon, les deux cot\u00e9s valent pas grand chose."}, {"text": "Ben je parle depuis des ann\u00e9es en anglais sur des sujets historiques et j'utilise jamais les chiffres romains, j'en vois qu'en fran\u00e7ais."}, {"text": "Mais [carr\u00e9ment](http://www.academie-francaise.fr/abreviations-des-adjectifs-numeraux)."}, {"text": "Partag\u00e9 et enseign\u00e9 s'applique aussi aux m\u00e9thodes qui ne sont utilis\u00e9es que par habitude. Il n'y a pas d'opposition entre les deux."}, {"text": "Certes, et en Europe par \"habitude culturelle\" on utilise les chiffres romains. ;)"}, {"text": "C'est dans le nom alors ?\n\nMais quelle est cette magie ?!?"}, {"text": "Je ne comprend pas ton attitude aggressive et insultante \u00e0 chaque commentaire. Que des attaques personelles gratuites.\n\nJe vais \u00eatre charitable et mettre \u00e7a sur le compte d'une ann\u00e9e difficile. Prend l'air ou consulte si tu as besoin. Bye."}, {"text": "Boh c'est surtout que t'es HS mais c'est pas grave. On est sur Reddit, sur internet, pas dans un mus\u00e9e.\n\nSi tu comprends pas que les gens qui vont dans un mus\u00e9e sont *\u00e0-priori* dispos\u00e9s \u00e0 s'instruire, entre-autres sur la num\u00e9rotation romaine, eh bien c'est triste pour toi mais que veux tu qu'on te dise de plus."}, {"text": "Ah, enfin le grec ancien c\u2019\u00e9tait pour lire Hom\u00e8re et comme un signe de cat\u00e9gorie sociale pour les ~1% qui passaient alors le baccalaur\u00e9at. L\u00e0 les chiffres romains sont encore utilis\u00e9s dans les documents officiels contemporains et c\u2019est toujours utile, pas que pour les noms de rois ou papes."}, {"text": "> On ne nous enseigne plus ce que l'on enseignait il y a 300 ans, car ces connaissance ne nous sont plus utiles aujourd'hui. \n\nLe Grec est probablement le pire exemple que tu pouvais choisir pour aller avec cette phrase."}, {"text": "Tout d\u00e9pend du prof, j'ai pass\u00e9 mes cours de latin \u00e0 jouer des pi\u00e8ces de th\u00e9\u00e2tre, \u00e7a rend le tout assez vivant."}, {"text": "L'int\u00e9r\u00eat des chiffres romains est faible mais existe  (ex : diff\u00e9rencier la 5e arm\u00e9e alli\u00e9e de la Ve arm\u00e9e ennemie) , surtout pour les petits nombres, disons<XX. Cependant comme c'est assez simple \u00e0 apprendre, l'int\u00e9r\u00eat de l'enseigner existe encore."}, {"text": "Le mec me parle comme \u00e0 un gosse \"si \u00e7a m'amuse\" et il s'offusque de se faire parler de haut apr\u00e8s. Trop mignon. Vas-y, tu vas m'arracher une larme mon grand.\n\nEt il r\u00e9fute ses propos en prime, magique.\n\nVas-y, tu tiens le bon bout. \n\nEt non, mon argument, c'est pas le statut quo. Parce que je n'ai pas d'argument. J'ai juste un contre-exemple qui annule ton argument.\n\nD\u00e9sol\u00e9 d'utiliser des termes pr\u00e9cis.\n\nTu peux retourner pleurer que je te parle mal."}, {"text": "Tu n'as jamais vu World War II ou Elizabeth II ?"}, {"text": "Superbe preuve que tu nous apportes l\u00e0... Et G\u00e9rard au bar PMU il utilise jamais les chiffres romains.\n\nAussi AJA qu'il n'y a que deux langues dans le monde : le fran\u00e7ais et l'anglais"}, {"text": "(Dans la vraie vie j'\u00e9cris \u00e8me. J'ai appris cette r\u00e8gle aujourd'hui et j'ai flex mes connaissances sur Reddit)"}, {"text": "Je vais la faire courte :\n\nTon message initial est plein de condescendance et pr\u00e9conise d'appliquer des r\u00e8gles que tu ne suis pas toi-m\u00eame. Ironie, quand tu nous tiens.\n\nPour le ton que j'emploie, c'est de nature, je suis imbuvable avec les cuistres. Et j'en croise beaucoup :'("}, {"text": "*a priori* * \n\nC\u00c7PT.\n\nQuand on d\u00e9fend une cause avec des arguments branlants, il n faut pas s'\u00e9tonner de se prendre un retour de b\u00e2ton. La condescendance passe g\u00e9n\u00e9ralement mal, d'autant plus quand elle est prodigu\u00e9e par des personnes qui feraient mieux de contr\u00f4ler leur grammaire."}, {"text": "Bof, c'est du folklore sans grande utilit\u00e9."}, {"text": "R\u00e9f\u00e9rence n\u00e9cessaire"}, {"text": "Ben \u00e7a c'est un argument au moins. Il y a un int\u00e9r\u00eat marginal mais il y en a un. \n\nDans le cadre du mus\u00e9e je vois pas bien \u00e0 quoi \u00e7a peut servir de garder les chiffres romains \u00e0 part pour continuer comme avant. Les chiffres romains ne servent que dans un contexte historique pour le grand public, j'ai pu remarquer que plein de gens ne savent plus les lire (parce que on les utilise jamais en dehors de ce contexte) et que pas mal de jeune ne l'ont soit pas appris soit m\u00eame pas retenu parce qu'ils en voient pas l'int\u00e9ret."}, {"text": "Ton exemple n'est pas un argument tu le dis toi m\u00eame, tes coll\u00e8gues peuvent dire exactement la m\u00eame chose dans un raisonnement circulaire qui justifie le status quo. \n\n> Et il r\u00e9fute ses propos en prime, magique.\n\nNon, t'as qu'\u00e0 lire, j'ai pas dit qu'on les utilise plus du tout.\n\n> Tu peux retourner pleurer que je te parle mal.\n\nT'es vraiment grave toi."}, {"text": "Dans la plupart des sujets historiques on dit the 2nd or the 1st pour un monarque. Va savoir pourquoi \u00e7a a chang\u00e9 durant l'\u00e8re moderne mais en effet comme je passe mon temps que sur des sujets principalement moyen age/renaissance j'y pensais m\u00eame pas."}, {"text": ">Boh c'est surtout que t'es HS mais c'est pas grave.\n\nC'est dommage de t'enfoncer alors que tu pourrais avoir de vrais arguments \u00e0 la place. Cringe"}, {"text": "L'Histoire ?"}, {"text": "> \u00e0 part pour continuer comme avant.\n\nMais c'est pr\u00e9cis\u00e9ment le but d'un mus\u00e9e, en fait. C'est un lieu de conservation."}, {"text": "Un contre-exemple n'est pas un argument non. \u00c7a sert juste \u00e0 d\u00e9monter des arguments. C'est leur but aux contre-exemples, leurs raisons de vivre. Je te laisse te d\u00e9battre avec des justifications du statut quo, elles ne sont pas mon propos.\n\nJe sais lire, malgr\u00e9 ton immondice de citations. Je cite du coup. \"Disons-le\". Tu noteras le pluriel de la phrase, dans laquelle tu t'inclues, ce qui de fait, en fait ton argument.\n\nJe passerai sur l'insulte finale. Je comprends que tu te rabattes sur ce que tu peux."}, {"text": "Des arguments, j'en ai \u00e0 d'autres endroits dans ce fil. Sad."}, {"text": "C'est \u00e0 dire ?"}, {"text": "C'est-\u00e0-dire que les grecs sont \u00e0 la base de nos connaissances actuelles, m\u00eame si leur savoir technique est majoritairement obsol\u00e8te. On a construit sur leurs enseignements, tout comme eux l'ont fait. Un cours d'histoire des sciences devrait d'ailleurs \u00eatre obligatoire dans les fili\u00e8res autrefois scientifiques."}, {"text": "Mais je vois pas le rapport. Tu penses que le grec ancien devrait \u00eatre obligatoire du coup ?"}, {"text": "Dans un monde id\u00e9al ? Peut-\u00eatre.\n\nDans la r\u00e9alit\u00e9, apprendre un minimum de latin et de grec, ainsi que l'histoire qui y est rattach\u00e9, permet de comprendre beaucoup de choses et de faire des ponts entre disciplines. Cela me semble souhaitable, si pas n\u00e9cessaire.\n\nPar contre, j'ai bien conscience que ce n'est pas du tout le chemin pris aujourd'hui et que les programmes sont d\u00e9j\u00e0 trop charg\u00e9s."}, {"text": "Ah en effet, dans un monde id\u00e9al o\u00f9 l'on pourrait continuer a \u00e9tudier autant qu'on le souhaite, pourquoi pas. Dans la r\u00e9alit\u00e9, le temps d'enseignement \u00e9tant limit\u00e9 et pr\u00e9cieux, je pense qu'il n'est pas absurde de se \"d\u00e9lester\" de certains enseignements pour en inclure d'autres.  \n  \nPar exemple, je pr\u00e9f\u00e8rerais qu'on enseigne plus de philo et de logique formelle, qui me semble aujourd'hui plus essentielle, plut\u00f4t que mettre du grec ancien en enseignement obligatoire."}, {"text": "Amen.\n\nJe suis du genre \u00e0 parler de l'id\u00e9al pour atteindre le r\u00e9aliste plut\u00f4t que de transiger avec les contraintes pour parvenir au m\u00e9diocre.\n\nLa philo et la logique devraient \u00eatre les bases de tout l'enseignement, avec la mise en avant de ponts entre les disciplines."}, {"text": "> c'est uniquement, sur 170 textes, sur un ensemble de 3 000 contenus, qui ont \u00e9t\u00e9 produits pour le nouveau parcours dans le mus\u00e9e, que nous avons choisi d'appliquer cette mesure d'accessibilit\u00e9 universelle. C'est une r\u00e9glementation europ\u00e9enne, pour une information facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\n\nLe principal"}, {"text": "Pour information, le \"Facile \u00e0 Lire et \u00e0 Comprendre\" (FALC) est une fa\u00e7on d'\u00e9crire sp\u00e9cifique pour les personnes avec des handicaps mentaux. Il y a des r\u00e8gles tr\u00e8s pr\u00e9cises sur le vocabulaire, la longueur des phrases, la mise en page, la police... \u00c7a inclut effectivement de ne pas utiliser des chiffres romains, mais aussi pas de m\u00e9taphores, pas de mots en langue \u00e9trang\u00e8re sauf si on les explique et les traduit...\nPour r\u00e9diger un document en FALC on doit travailler avec des personnes concern\u00e9es par ces types de handicaps \u00e0 une ou plusieurs \u00e9tapes de la r\u00e9daction. \n\nJe vous encourage \u00e0 d\u00e9couvrir le FALC c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant pour se poser des questions sur la fa\u00e7on dont on \u00e9crit, \u00e0 qui on s'adresse, etc. \n\nVu que l'interview a \u00e9t\u00e9 tronqu\u00e9e juste apr\u00e8s \"facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\", je pense que c'est ce dont parle la personne mais je n'en suis pas s\u00fbre. \u00c7a serait \u00e9trange que \u00e7a ne soit qu'une co\u00efncidence de vocabulaire \u00e9tant donn\u00e9 les obligations des mus\u00e9es en termes d'accessibilit\u00e9, le FALC y est souvent utilis\u00e9.\n\nSource : je travaille dans un mus\u00e9e et je r\u00e9dige des documents en FALC.\n\n\u00c9dit : D'ailleurs, \u00e7a fait longtemps que le mus\u00e9e dans lequel je travaille a abandonn\u00e9 les chiffres romains pour les si\u00e8cles dans tous ses documents \u00e0 destination du public et personne n'a r\u00e2l\u00e9..."}, {"text": "On avait mal compris. Ce sont les hommes nomm\u00e9s Romain qui sont interdits. Et je comprends parfaitement pourquoi."}, {"text": ">C'est une r\u00e9glementation europ\u00e9enne,\n\n..."}, {"text": "Je ne suis pas convaincu par le \"non\". Ils le font sur les nouveaux panneaux, il ne changent pas les anciens. Donc la d\u00e9marche est bien l\u00e0, ce n'est pas une *fake news*.\n\nSi le journaliste avait fait son travail (il reprend le communiqu\u00e9 du Mus\u00e9e) il aurait \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9 ce fameux r\u00e8glement europ\u00e9en. \n\nJe dis \u00e7a parce s'il requiert des \"informations faciles \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\", on devrait donc interdire le point m\u00e9dian."}, {"text": "Une preuve de plus du grand remplacement, on enl\u00e8ve nos chiffres europ\u00e9ens pour mettre des chiffres arabes /s"}, {"text": "1 jour, 1 panique morale ridicule de la droite.\n\nOn est vraiment sur le groupe id\u00e9ologique le plus sensible et facilement indign\u00e9 pour rien de l'histoire contemporaine, c'est dingue."}, {"text": "En fait les gens passent peut-\u00eatre trop de temps \u00e0 se monter le bourrichon sur des conneries et des anecdotes \ud83e\udd14"}, {"text": "Donc 3 fois rien mont\u00e9 en \u00e9pingle pour d\u00e9clencher une enieme panique moral. C'est original \u00e7a."}, {"text": "entre louis XIV et louis 14, tu dis la m\u00eame chose donc c'est pas vraiment un probl\u00e8me pour moi"}, {"text": "France inter, toujours au rapport et le doigt sur la couture du sarouel pour minimiser la v\u00e9rit\u00e9"}, {"text": "Il est enfin r\u00e9ouvert ?! Je suis pass\u00e9 devant pendant 3 ans tous les jours en marchant au boulot, toujours sous \u00e9chafaudage et entour\u00e9 de travaux !"}, {"text": "> c'est uniquement, sur CLXX textes, sur un ensemble de MMM\n contenus, qui ont \u00e9t\u00e9 produits pour le nouveau parcours dans le mus\u00e9e, que nous avons choisi d'appliquer cette mesure d'accessibilit\u00e9 universelle. C'est une r\u00e9glementation europ\u00e9enne, pour une information facile \u00e0 lire et \u00e0 comprendre\n\nC\u00c7PT"}, {"text": "Donc en fait oui."}, {"text": "Pourquoi ne pas mettre des dessins, c'est plus facile \u00e0 lire que les lettres."}, {"text": "T'as rat\u00e9 l'occasion d'aller parler sur CNews !\n\nMerci beaucoup du partage c'est int\u00e9ressant !"}, {"text": "Donc, en fait, c'est uniquement pour les textes en falc qu'on fait tout ce foin ???"}, {"text": "En France on a pas de p\u00e9trole mais on sait toujours trouver un bouc \u00e9missaire."}, {"text": "Formule magique pour \u00eatre excus\u00e9 de ses bourdes"}, {"text": "Allez, dis nous quel est le probl\u00e8me avec \u00e7a."}, {"text": "Je pense pas que le Mus\u00e9e Carnavalet utilise beaucoup de points m\u00e9dians."}, {"text": ">on devrait donc interdire le point m\u00e9dian\n\nje vois pas le rapport, mais c'est parce que je trouve pas le point m\u00e9dian dur \u00e0 lire ni \u00e0 comprendre."}, {"text": "[La politique d'\u00e9ducation de la droite](https://imgflip.com/i/5276ff)"}, {"text": "L'\u0153il, la poutre, ..."}, {"text": "Comme quoi \u00eatre \"woke\" c'est bien \u00eatre de droite."}, {"text": "Le plus d\u00e9solant, c'est je consid\u00e8re ce type de \"panique morale\" comme bien plus nuisible \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 que\u2026 \\**shuffles deck, draws card*\\*\u2026 l'abandon des chiffres romains.\n\nLes gens qui s'excitent en mode \"c'est le d\u00e9clin de la civilisation !\" feraient bien de revoir leurs priorit\u00e9s et de r\u00e9fl\u00e9chir s\u00e9rieusement \u00e0 la question de savoir ce qui repr\u00e9sente *vraiment* le d\u00e9clin de la civilisation."}, {"text": "Oui mais sans \u00e7a r/france ne serait plus vraiment r/france"}, {"text": "Mais c'est la d\u00e9cadence la plus totale ma bonne dame !"}, {"text": "Les jours de suivent et se ressemblent. J'ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tonn\u00e9 qu'ils ne nous trouvent pas une f\u00e9ministe islamo-gauchiste dans l'\u00e9quipe pour parfaire la pol\u00e9mique."}, {"text": "Panique moral c'est votre nouvel \u00e9l\u00e9ment de language ? \n\nY a deux trois gars de mif qui spamment ca depuis quelques jours. \n\nMais oui ofc, sur le fond on est d'accord, c'est les m\u00e9dia qui on mont\u00e9 un truc osef en \u00e9pingle, mais je pense que c'est plus du putaclic qu'autre chose."}, {"text": "Le probl\u00e8me, c'\u00e9tait surtout la raison invoqu\u00e9 pour ce changement."}, {"text": "Oui mais c'est lA fIn De NoTrE cIvIlIsAtIoN.\n\nLe plus dr\u00f4le c'est que je suis certain que ceux qui s'offusquent sont les derniers \u00e0 aller aux mus\u00e9es."}, {"text": "\n\n[L'article original de France Info](https://www.francetvinfo.fr/culture/louis-xiv-deviendra-louis-14-la-presse-italienne-s-insurge-contre-l-abandon-des-chiffres-romains-par-le-musee-carnavalet_4336589.html) a \u00e9t\u00e9 lui-m\u00eame mis \u00e0 jour apr\u00e8s un contact avec le mus\u00e9e."}, {"text": "France Inter, cette officine de l'ultra gauche islamiste"}, {"text": "Et pourquoi pas fermer sa gueule ? C'est plus facile que de r\u00e9fl\u00e9chir \\^\\^"}, {"text": "Je sais pas en fait ! Vu que l'article ne le pr\u00e9cisais pas et l'interview s'arr\u00eate pile sur cette expression, j'ai bien l'impression qu'on a affaire \u00e0 un cas de journalisme b\u00e2cl\u00e9. Dans le rectificatif de France info, on parle \u00e9galement de contenus pour des publics avec des besoins sp\u00e9cifiques d'accessibilit\u00e9, mais au final, c'est pas clair."}, {"text": "C'est un r\u00e8glement europ\u00e9en !"}, {"text": "C'est un obstacle \u00e0 la lecture pour les dyslexiques et les malvoyants."}, {"text": "on disait pareil de l'arr\u00eat des messes en latin 8)"}, {"text": "moui, j'ai connu r/france moins comme \u00e7a"}, {"text": "> Panique moral c'est votre nouvel \u00e9l\u00e9ment de language ? Y a deux trois gars de mif qui spamment ca depuis quelques jours. \n\nC'est juste le terme technique (https://fr.wikipedia.org/wiki/Panique_morale) mais apr\u00e8s si tu veux d\u00e9duire une th\u00e9orie du complot autour de \u00e7a, fait toi plaisir."}, {"text": "En m\u00eame temps le fait de transformer les mus\u00e9es en promenade \u00e9ducative tend \u00e0 les rendre r\u00e9pulsifs."}, {"text": "Oui, comme tout une tonne d'autres choses qui ne sont jamais mises sur le tapis ce qui me fait penser que les dyslexiques c'est un peu une bonne excuse. Dans le genre, on pourrait forcer l'utilisation d'une font facilitant la lecture, interdire les textes justifi\u00e9s (plus durs \u00e0 lire pour les dyslexiques), interdire les contrastes trop \u00e9lev\u00e9s entre le texte et le background (plus dur \u00e0 lire pour les dyslexiques) voir interdire l'italique (plus dur \u00e0 lire pour les dyslexiques). Si t'en es \u00e0 aider les handicap\u00e9s, tu peux aussi interdire les texts dans des images (illisible par les outils de text to speech), et on pourrait interdire les graphes qui se basent sur la couleur rouge/verte pour les daltoniens.\n\nBref y a pleins de trucs \u00e0 faire si tu veux vraiment aider les handicap\u00e9s visuels et les dyslexiques, je trouve \u00e7a \u00e9tonnant de s'arr\u00eater au point m\u00e9dian. Qui, au passage, est plus facile \u00e0 lire que la forme \"pr\u00e9-2000\" du langage inclusif, la parenth\u00e8se."}, {"text": "D'un autre c\u00f4t\u00e9, il faut bien reconnaitre que sans le latin, sans le latin, la messe nous emmerde. Le vin du sacr\u00e9 calice se change en eau de boudin."}, {"text": "H\u00e9las."}, {"text": "Je trouve \u00e7a bof comme argument de dire que les opposants \u00e0 l'\u00e9criture inclusive ne soutiennent pas les dyslexiques et les malvoyants. Qu'est ce que tu en sait ? Et promouvoir d'autres fa\u00e7on de leur faciliter la lecture n'est pas un argument pour promouvoir une autre qui la leur g\u00e2che."}, {"text": ">\tOui, comme tout une tonne d\u2019autres choses qui ne sont jamais mises sur le tapis ce qui me fait penser que les dyslexiques c\u2019est un peu une bonne excuse. Dans le genre, on pourrait forcer l\u2019utilisation d\u2019une font facilitant la lecture, interdire les textes justifi\u00e9s (plus durs \u00e0 lire pour les dyslexiques), interdire les contrastes trop \u00e9lev\u00e9s entre le texte et le background (plus dur \u00e0 lire pour les dyslexiques) voir interdire l\u2019italique (plus dur \u00e0 lire pour les dyslexiques)\n\nBen on le fait, \u00e7a fait partie des r\u00e9glementations europ\u00e9ennes au moins sur le secteur public et \u00e0 titre personnel j\u2019y fait attention aussi."}, {"text": "Moi je m'en fous, j'suis la messe en aram\u00e9en avec Zoom"}, {"text": "Non effectivement j'en sais rien. Genre toi, tu fais quoi dans ton temps libre pour soutenir les dyslexiques et les malvoyants ?"}, {"text": "Bah apr\u00e8s c'est curieux de voir que jamais le sujet n'a \u00e9t\u00e9 abord\u00e9 de mani\u00e8re significative avant que \u00e7a devienne un effet de mode, et que tous les opposants \u00e0 (ce qu'ils appellent) l'\u00e9criture inclusive soient subitement devenus des d\u00e9fenseurs acharn\u00e9s des dyslexiques et des malvoyants comme si c'\u00e9tait le combat de leur vie.  \nL'opportunisme hypocrite est tout de m\u00eame flagrant, je pense que c'est aussi \u00e0 \u00e7a que /u/Chibraltar_ fait r\u00e9f\u00e9rence."}, {"text": "Yes moi aussi. Mais \u00e7a, \u00e7a concerne que les sites web publics, la plupart des boites qui ont des gros sites web n'en ont absolument rien \u00e0 branler de ces r\u00e9glementations et de ces \"conseils\". J'ai mis un pied dans pas mal de projets web, ben \u00e0 part les startups d'\u00e9tat (genre [pix](https://github.com/1024pix)), tout le reste en a rien \u00e0 branler de ces pr\u00e9conisations. \n\nMais rien que le probl\u00e8me du vert/rouge qui touche 9% de la population masculine, c'est un truc que je vois absolument partout et qui m'handicape sur chaque putain de formulaire."}, {"text": "Au revoir."}, {"text": "Bof, on continuera de l'appeler Orsay quand m\u00eame. Je dis toujours \"Beaubourg\" pour parler du centre Pompidou."}, {"text": "\u00c7a va \u00eatre pratique \u00e0 prononcer pour les touristes"}, {"text": ">\u00e9tablissement public du mus\u00e9e d'Orsay et du mus\u00e9e de l'Orangerie - Val\u00e9ry Giscard d'Estaing"}, {"text": "Je pr\u00e9f\u00e9rais Gare d'Orsay."}, {"text": "Ca fait tr\u00e8s sovi\u00e9tique comme hommage je trouve. Gloire \u00e0 notre regrett\u00e9 citoyen-pr\u00e9sident, que les g\u00e9n\u00e9rations futures de touristes c\u00e9l\u00e8brent son nom pour les mille prochaines ann\u00e9es."}, {"text": "Premi\u00e8re fois que j'entends beaubourg, pourtant je suis d\u00e9j\u00e0 aller plusieurs fois \u00e0 la BPI."}, {"text": "Et surtout est-ce les diamants de Bokassa y seront expos\u00e9s ?"}, {"text": "Mus\u00e9e VGE !"}, {"text": "J'attendais le Mus\u00e9e R\u00e9gional Val\u00e9ry Giscard d'Estaing de l'Organologie Accord\u00e9onique de Chamali\u00e8res. Je suis d\u00e9ception."}, {"text": "L'orangerie c'est en face, ils rassemblent le truc, ou c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 ensemble ? J'ai pas trop suivi.\n\nConcernant Beaubourg, j'avais m\u00eame plus en t\u00eate que \u00e7a s'appelait \"aussi\" centre Pompidou. Je comprends pas trop cette manie de renommer les b\u00e2timents.\n\nJ'attends avec impatience le mus\u00e9e Sarkozy ou Hollande. Pour Macron, je pr\u00e9conise de rebaptiser le Grand Palais en Palais Macron."}, {"text": "Donc j\u2019imagine que tu disais ca pour le centre pompidou ou le mus\u00e9e de quai branly"}, {"text": "En r\u00e9alit\u00e9 il y a peu de monuments, ou de grands b\u00e2timents, d\u00e9di\u00e9s \u00e0 des personnalit\u00e9s dans l'URSS.\n\nD'accord avec toi sur l'id\u00e9e que \u00e7a renvoie cela dit. J'suis pas fan du tout de ce genre de nommage."}, {"text": "Pas sovi\u00e9tique mais simplement soci\u00e9t\u00e9 despotique"}, {"text": "C'est comme \u00e7a qu'on d\u00e9tecte les parisiens r\u00e9cents, ils vont au centre Pompidou ou \u00e0 Charles de Gaulle \u00c9toile tout en mangeant un kebab."}, {"text": "L'institut Sarkozy-K\u00e4rcher"}, {"text": "> Pour Macron, je pr\u00e9conise de rebaptiser le Grand Palais en Palais Macron.\n\nPas mal. Mais vu son activit\u00e9 d'\u00e9pid\u00e9miologiste chevronn\u00e9 et l'attention marqu\u00e9e que lui t\u00e9moigne le corps m\u00e9dical je pense souhaitable d'accoler \u00e9galement son nom \u00e0 un h\u00f4pital. Par exemple, renommer la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re en Piti\u00e9-Macron."}, {"text": "Oui.\n\nEdit : un touriste \u00e9tranger qui arrive en France par l'a\u00e9roport Roissy-Charles de Gaulle visitera ensuite le mus\u00e9e du Quai-Branly Jaques Chirac puis le mus\u00e9e d'Orsay-Giscard d'Estaing. Si c'est un chercheur il es possible qu'il aille faire un tour \u00e0 la biblioth\u00e8que nationale Fran\u00e7ois Mitterrand. \n\nCe touriste, il pourrait tout de m\u00eame l\u00e9gitimement se dire qu'on a un certain penchant pour le culte de la personnalit\u00e9 en France. Sachant qu'\u00e0 la rigueur De Gaulle pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un personnage historique d\u00e9terminant, mais les autres..."}, {"text": "Pour le coup, j'irai presque dire que je rejoins l'avis premier.\n\nSi on prend l'exemple de Chirac, c'\u00e9tait quelqu'un qui, quoi qu'on pense de la personne, \u00e9tait r\u00e9ellement passionn\u00e9 par les arts premiers, et qui a vraiment pouss\u00e9 pour leur mise en valeur.\n\nPareil pour Pompidou, qui \u00e9tait, il me semble, un grand amateur d'art contemporain.\n\nIls ont effectivement fini par voir leur nom accol\u00e9 \u00e0 \"leurs\" mus\u00e9es. Mais derri\u00e8re le c\u00f4t\u00e9 \"Je me promeut en ouvrant un grand mus\u00e9e\" et l'hommage stalinien du naming, y'a un fond de sinc\u00e9rit\u00e9 : c'\u00e9tait des gens passionn\u00e9 par l'objet du mus\u00e9e, et sinc\u00e8rement impliqu\u00e9 dans leur cr\u00e9ation.\n\nPour le coup, si effectivement VGE a effectivement pouss\u00e9 \u00e0 l'ouverture du Mus\u00e9e d'Orsay, j'ai beaucoup de mal \u00e0 voir dedans une motivation autre que se faire mousser."}, {"text": "Ouais enfin \u00e7a a pris du temps la d\u00e9stalinisation, j'ai pas d'exemple en t\u00eate mais \u00e7a m'\u00e9tonnerait bien qu'il y ait pas eu des mus\u00e9es au nom de Staline sous Kroutchev. Ils ont bien renomm\u00e9 des villes enti\u00e8re \u00e0 son nom!"}, {"text": "En tant qu'autrichien vivant \u00e0 Paris, tu cernes tr\u00e8s bien le culte de personnalit\u00e9 tout \u00e0 fait syst\u00e9mique de la France face \u00e0 ses dirigeants. Cette manie d'avoir une rue pour chaque Mar\u00e9chal ou politicien dans chaque bled minable me fait toujours un peu rire (je me rappelle du \"Parking de la Place de la France Libre\" dans un village breton, \u00e0 peine 50m2 d'asphalte derri\u00e8re des poubelles) et serait totalement in\u00e9dite en Autriche. Apr\u00e8s c'est la diff\u00e9rence entre gagnants et perdants des grandes guerres..."}, {"text": "C\u2019est moi ou les pr\u00e9sidents les plus r\u00e9cents ne vont laisser aucun \u00ab\u00a0h\u00e9ritage\u00a0\u00bb culturel? Sarko, Hollande et Macron."}, {"text": ">De Gaulle pourrait \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme un personnage historique d\u00e9terminant, mais les autres\n\nTellement vrai.."}, {"text": "C'est ignorer la passion de VGE pour le XIXe si\u00e8cle, p\u00e9riode artistique ringarde et peu repr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 l'\u00e9poque tourn\u00e9e vers le contemporain. La gare d'Orsay devait \u00eatre ras\u00e9e et il s'est bien battu pour la faire r\u00e9habiliter, il n'a pas juste coup\u00e9 le ruban de ce qu'on a beaucoup moqu\u00e9 comme un caprice \u00e0 son image. D'ailleurs, il n'\u00e9tait plus en fonction quand le mus\u00e9e a \u00e9t\u00e9 inaugur\u00e9."}, {"text": "D'une part tu n'en sais rien, et d'autre part s'il s'est autant impliqu\u00e9 que les autres pour ce mus\u00e9e, peu importe la motivation : il m\u00e9rite autant que les autres."}, {"text": "Je voulais dire \u00e0 part Staline en fait. Du temps de Staline c'\u00e9tait... Staline partout en fait haha.\n\nL'eau Staline, la rue staline, la pissoti\u00e8re Staline..."}, {"text": "Cette culture de rendre hommage est, je trouve, tr\u00e8s belle justement.\nCar sans m\u00eame parler des hommes politiques, beaucoup de gens normaux sont repr\u00e9sent\u00e9s en France.\n\nQuand j'allais \u00e0 la facult\u00e9, je passais dans une rue Jeanne Quemard, une r\u00e9sistante d\u00e9port\u00e9e et morte en Allemagne. J'ai r\u00e9cemment d\u00e9m\u00e9nager et j'habite au boulevard Marcel Paul, un ancien ministre communiste sous De Gaulle, plut\u00f4t cool ! Sans \u00e7a, je n'aurai aucune id\u00e9e de qui sont ces gens.\n\nC'est un moyen facile pour garder en m\u00e9moire des gens qui me m\u00e9ritent et je pr\u00e9f\u00e8re \u00e7a \u00e0 une rue de Belgique ou avenue de l'Europe."}, {"text": "Je propose \"Prison de la Sant\u00e9 - Nicolas Sarkozy\".\n\nEt \"Th\u00e9\u00e2tre Point Virgule - Fran\u00e7ois Hollande\"."}, {"text": "Pour Macron, c'est un peu t\u00f4t pour r\u00e9pondre, notamment si il fait un 2e mandat. \n\nPour les 2 autres larrons, \u00e0 br\u00fble-pourpoint, c'est ce que je dirai. Il y a bien le Mucem ouvert en 2013 mais \u00e0 part \u00e7a, qui n'est pas non  plus super majeur, je ne vois gu\u00e8re."}, {"text": "L'hadopi Sarkozy ?"}, {"text": "Je suppose qu'ils ont pas vraiment eu le budget \u00e0 consacrer \u00e0 des structures culturelles larges.\n\nSarko et Hollande se sont bouff\u00e9s une crise \u00e9conomique de plein fouet et les relents de celle-ci, et Macron s'est bouff\u00e9 le Covid. Y'a g\u00e9n\u00e9ralement de meilleurs moyens de d\u00e9penser de l'argent dans ces situations que dans un \u00e9ni\u00e8me centre culturel.\n\nAccessoirement, c'est difficile de mettre en place la cr\u00e9ation de tels projets avec un seul mandat de 5 ans."}, {"text": "Ah bah sur ce point t'as parfaitement raison : au fond, j'en sais rien, j'\u00e9tais pas un intime de VGE :)"}, {"text": "La Cristaline /s"}, {"text": "\"Alors l\u00e0 c'est simple, tu prends le boulevard Staline, tu arrives au carrefour Staline, ensuite tu prends sur Rue Staline, et si tu continues tu arrives \u00e0 la Gare Staline qui am\u00e8ne \u00e0 l'a\u00e9roport Staline\""}, {"text": "Je suis assez d'accord avec toi. Cependant autant d'un point de vue tr\u00e8s pratique on a besoin de donner des noms aux rues/coll\u00e8ges/m\u00e9diath\u00e8ques etc., et tout comme toi je pr\u00e9f\u00e8re que ce soit porteur de sens plut\u00f4t qu'une \u00e9ni\u00e8me fade All\u00e9e de Jonquilles qui croise le Boulevard d\u2019Angoul\u00eame, autant \u00e0 part se lustrer la nouille fa\u00e7on propagande sovi\u00e9tique il n'y a aucunes raisons de compliquer le nom d'un lieu d\u00e9j\u00e0 nomm\u00e9 et bien connu. Il s'agit l\u00e0 d'un des embl\u00e8mes prestigieux de la France, r\u00e9put\u00e9 internationalement. (je parle du mus\u00e9e, pas de l'ancien pr\u00e9sident)"}, {"text": "Oui, assez souvent c'est tr\u00e8s beau et justifi\u00e9, aucune question. Apr\u00e8s, faire l'\u00e9loge de figures politiques franchement pas \u00e9patantes qui sont \u00e0 peine mortes me parait un peu surdimensionn\u00e9e."}, {"text": "J'ai cru un instant qu'on pouvait mettre au cr\u00e9dit de Sarkozy la d\u00e9localisation d'une partie du Louvre \u00e0 Lens, mais non, c'est un projet lanc\u00e9 sous Chirac."}, {"text": "On nous aurait donc cach\u00e9 \u00e7a !!"}, {"text": "Le Qu\u00e9b\u00e9cois qui l'a sortie en premier a fini au goulag non ? ;p"}, {"text": "> C\u2019est la conclusion d\u2019un rapport parlementaire pr\u00e9sent\u00e9 ce mercredi par des d\u00e9put\u00e9s, qui alertent sur un\u00a0niveau de racisme \u00ab\u00a0extr\u00eamement pr\u00e9occupant\u00a0\u00bb dans le pays. \n\n\"Tiens donc, je suis raciste et je hais les \u00e9trangers, je vais donc aller dans un mus\u00e9e pour qu'on m'explique en quoi j'ai tord\""}, {"text": "Il sert \u00e0 quoi le mus\u00e9e situ\u00e9 \u00e0 la Porte Dor\u00e9e dans le 12\u00e8me arrondissement parisien ? Mus\u00e9e que je visite d\u2019ailleurs souvent."}, {"text": "C'est comme une \u00e9tag\u00e8re ou tu as toute tes coupes du monde de foot ?"}, {"text": "C'est pas une mauvaise id\u00e9e. On pourrait le mettre au [Jardin d\u2019Agronomie Tropicale du bois de Vincennes](https://www.vice.com/fr/article/yw7jwk/le-bois-de-vincennes-abrite-les-vestiges-dun-zoo-humain-du-xxe-siecle)."}, {"text": "Ca serait bien. Tres souvent les problematiques historiques sont tres simplifiees pour en faire la memoire collective, donc un bon gros musee pour expliquer que \"vous trouvez le monde de maintenant complique, mais qu'est ce qui vous fait dire que c'etait plus simple avant?\" je trouve ca tres bien."}, {"text": "Toutes les colonisations ou juste l'occidentale ? :)"}, {"text": "J'aime pas l'id\u00e9e parce que:\n\n- concevoir un parcours autour de cette th\u00e9matique est dur: chronologique \u00e7a marche mal, \u00e9tant donn\u00e9 que, par exemple, la colonisation \u00e0 Madagascar, la colonisation en Alg\u00e9rie ou la colonisation en Afrique subsaharienne au d\u00e9but du 20\u00e8me couvrent des r\u00e9alit\u00e9s extr\u00eamement diverses et des probl\u00e9matiques aux antipodes les unes des autres. Par r\u00e9gion g\u00e9ographique, idem, le Maroc, l'Alg\u00e9rie et la Tunisie ont \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s diff\u00e9rentes les unes des autres. L'Acadie et l'Alg\u00e9rie \u00e9taient 2 colonies de peuplement qui n'ont rien \u00e0 voir. Je ne vois pas de moyen \u00e9vident de cr\u00e9er un parcours coh\u00e9rent. Je suis pas historien, mais \u00e7a ne me para\u00eet pas facile.\n\n- Ca couvre un p\u00e9rim\u00e8tre trop vaste. On pourra me r\u00e9torquer que le Louvre couvre beaucoup plus grand, mais le Louvre se concentre sur les arts et a peu de politique/points o\u00f9 la m\u00e9moire est d\u00e9battue. \n\nPar contre, des mus\u00e9es sur des th\u00e9matiques plus restreintes, par exemple, un concentr\u00e9 sur la premi\u00e8re phase de colonisation, ou sur la deuxi\u00e8me, ou sur la traite des esclaves, \u00e7a me para\u00eetrait plus digeste et potentiellement plus int\u00e9ressant. Les mus\u00e9es sur des th\u00e9matiques trop vaste, c'est vraiment moyen d'un point de vue p\u00e9dagogique (le MUCEM, c'est tr\u00e8s joli, y a des trucs int\u00e9ressants, mais mon dieu quel bordel) et il en faudra de la p\u00e9dagogie sur ces sujets..."}, {"text": "Une bonne initiative qui cadre bien avec l'esprit du temps."}, {"text": "Les intellectuels qui la jouent corpo et qui, d\u00e8s qu'ils font un rapport, veulent nous faire croire qu'on peut r\u00e9gler les probl\u00e8mes de racisme en ouvrant des mus\u00e9es et en leur donnant plus de boulot.\n\nN'importe quoi."}, {"text": "Ils sont demeur\u00e9s bordel de cul ! !"}, {"text": "C'est pas pour les racistes blancs mais pour lutter contre le \"d\u00e9colonialisme\" et les identitaires racis\u00e9s (\"racisme \u00e0 l'envers\" selon Chev\u00e8nement).\n\nC'est plus ou moins ce que j'ai compris en regardant quelques CR de la MI :\n\n[http://videos.assemblee-nationale.fr/video.10447429\\_6047a0229a52d.emergence-et-evolution-des-differentes-formes-de-racisme--echange-de-vues-sur-le-rapport-suivi-d-u-9-mars-2021](http://videos.assemblee-nationale.fr/video.10447429_6047a0229a52d.emergence-et-evolution-des-differentes-formes-de-racisme--echange-de-vues-sur-le-rapport-suivi-d-u-9-mars-2021)\n\nDonc la d\u00e9marche c'est de reconna\u00eetre davantage les crimes coloniaux pour apaiser les racis\u00e9s et emp\u00eacher qu'ils ne deviennent antifran\u00e7ais.\n\nPour les racistes antiminorit\u00e9s les propositions vont dans le sens de davantage de repression. Il n'y a pas vraiment d'autre solution propos\u00e9e, pas de pr\u00e9vention, pas tellement d'analyse sociale des causes du racisme."}, {"text": "Immigration <> colonisation\n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Mus%C3%A9e_de_l%27Histoire_de_l%27immigration"}, {"text": "Le truc au dessus de l'aquarium ? Personne ne sait, \u00e7a change tout le temps."}, {"text": "Juste la fran\u00e7aise apparemment."}, {"text": "La Grecque et la Romaine peut \u00eatre ?"}, {"text": "La traite des esclaves va bient\u00f4t avoir son espace au mus\u00e9e de l'immigration de la porte Dor\u00e9e \u00e0 Paris."}, {"text": "Pourtant le b\u00e2timent a \u00e9t\u00e9 construit pour \u00eatre  le \u00ab mus\u00e9e des colonies \u00bb. \n\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Palais_de_la_Porte-Dor%C3%A9e?wprov=sfla1"}, {"text": "\u00c7a a chang\u00e9 une fois depuis que je connais"}, {"text": "Etonnant de dire LA colonisation, c'est tr\u00e8s franco centr\u00e9 :D"}, {"text": "Aja qu'il n'y avait que celles l\u00e0 :)"}, {"text": "Ca, d\u00e9j\u00e0, c'est un d\u00e9but de bonne id\u00e9e (m\u00eame si je trouve \u00e7a un peu \u00e9trange de le mettre dans le mus\u00e9e de l'immigration, mais soit). Id\u00e9alement, dans un mus\u00e9e de Rennes ou Bordeaux, ce serait pas mal aussi."}, {"text": "Il y a peut \u00eatre une petit zone r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 l'histoire de la colonisation.\n\nPour ma part \u00e7a a toujours \u00e9t\u00e9 une sorte de mus\u00e9 de l'art africain.\n\nApr\u00e8s, il a tellement chang\u00e9 de d\u00e9nomination..."}, {"text": "De Nantes et non Rennes."}, {"text": "\u00c7a a \u00e9t\u00e9 une des sources d'immigration j'imagine ?"}, {"text": "Nantes marche en effet, mais je pensais \u00e0 Rennes parce que y a un paquet de sous de la traite qui a atterri dans la ville (et c'est en partie \u00e0 cause de \u00e7a que c'est une belle ville, esth\u00e9tiquement)"}, {"text": "Ouais mais la d\u00e9marche m'emballe moyen. Je trouve que, sauf pour l'outre mer, c'est moyennement un sujet d'immigration et que ce serait r\u00e9ducteur de r\u00e9duire la traite \u00e0 une question d'immigration forc\u00e9e. Apr\u00e8s, je ne connais pas ce mus\u00e9e, ni cette expo/collection, donc je r\u00e9serverai mon avis final pour ~~l'ann\u00e9e~~ le jour o\u00f9 je pourrai revisiter des mus\u00e9es."}, {"text": ">je pensais \u00e0 Rennes parce que y a un paquet de sous de la traite qui a atterri dans la ville\n\nJe pense que tu dois confondre avec Nantes. Rennes et en g\u00e9n\u00e9ral la haute-bretagne ne se sont pas particuli\u00e8rement enrichis avec l'esclavage. Tu m'aurais dit Quimper ou Saint-Malo \u00e0 la limite, mais Rennes franchement non.\n\nLa ville est belle \"gr\u00e2ce\" au [grand incendie de 1720](https://fr.wikipedia.org/wiki/Incendie_de_Rennes_de_1720)."}, {"text": "C'est pas bient\u00f4t fini cette manie de changer les noms ?"}, {"text": "Vu les centres d'int\u00e9r\u00eat de Giscard, j'aurais plut\u00f4t propos\u00e9 de renommer la place Vend\u00f4me en place VGE."}, {"text": "\u00e7a serait pas mal qu'on arr\u00eate de d\u00e9ifier nos pr\u00e9sidents"}, {"text": "Est-ce que c'est juste pour le plaisir de le rechanger quand les  gens parleront de la Fran\u00e7afrique ?"}, {"text": "Bonne id\u00e9e ! Ainsi que la maison d'arr\u00eat Nicolas Sarkozy, et le salon gastronomique de Dijon Fran\u00e7ois Hollande."}, {"text": "> Le groupe UDI souhaite que le gouvernement se saisisse de la question soit accol\u00e9 \u00e0 celui du site prestigieux de la capitale.\n\nWat?"}, {"text": "Il faut un truc plus 70punk. Un TGV Giscard. Ou une g\u00e9n\u00e9ration de centrale nucl\u00e9aire."}, {"text": "Rend les diamants !"}, {"text": "C'est fait : [https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/valery-giscard-d-estaing-le-musee-d-orsay-va-porter-son-nom-une-reconnaissance-saluee-par-son-fils-2021260.html](https://france3-regions.francetvinfo.fr/auvergne-rhone-alpes/puy-de-dome/clermont-ferrand/valery-giscard-d-estaing-le-musee-d-orsay-va-porter-son-nom-une-reconnaissance-saluee-par-son-fils-2021260.html)\n\nLes mecs ont vraiment des combats incroyables en pleine pand\u00e9mie et crise sociale, mais bon, je suppose que c'est f\u00e9d\u00e9rateur pour une famille politique, un anc\u00eatre illustre de qui se r\u00e9clamer."}, {"text": "J'aurais pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 le \"mus\u00e9e du tapin de sa Majest\u00e9 imp\u00e9riale\u00a0Bokassa\u00a0Ier\""}, {"text": "Il faut cancel le centre Pompidou"}, {"text": "Prenez mon haut vote."}, {"text": "j'ai pas la ref"}, {"text": "Je trouve ca debile mais donner leur nom \u00e0 un mus\u00e9e j\u2019appelle pas non plus \u00e7a de la d\u00e9ification"}, {"text": "\u00c7a c'est la place de l'\u00e9toile"}, {"text": "Et pour F\u00e9lix Faure ?"}, {"text": "Je propose soit Le comedy club Francois Hollande, soit le parc Montsouris Fran\u00e7ois Hollande parce qu'il abrite la plus ancienne station meteo de France."}, {"text": "Tu sais comme les noms des sponsors de la ligue 1, sauf qu'ici c'est pas d\u00e9finitif, ce serait par rapport \u00e0 celui qui cr\u00e8ve r\u00e9cemment."}, {"text": "Place de l'\u00e9toile forever!"}, {"text": "La place Vend\u00f4me, connue pour ses bijoutiers, grands pourvoyeurs de diamants."}, {"text": "Les diamants de Bokassa (Google t'expliquera \u00e7a mieux que moi) / les bijoux de la place Vend\u00f4me."}, {"text": "S'ils ont eu une contribution d\u00e9terminante dans la construction, pourquoi pas. Sinon... non."}, {"text": "Glorifier si tu pr\u00e9f\u00e8res, \u00e7a change pas grand chose."}, {"text": "Ou un concessionnaire MBK / Piaggio / Vespa."}, {"text": "Je comprend l'id\u00e9e de l'article, c'est juste cette phrase qui semble avoir un gros probl\u00e8me. On dirait deux phrases diff\u00e9rentes rafistol\u00e9es ensemble. Qui relis au Figaro ?"}, {"text": "Je croyais que c'\u00e9tait rapport au \"sapin de No\u00ebl\"."}, {"text": "C'est bien le cas de Giscard pour le Mus\u00e9e d'Orsay.\n\nhttps://www.connaissancedesarts.com/depeches-art/deces/mort-de-valery-giscard-destaing-le-president-a-linitiative-du-musee-dorsay-11149721/\n\nhttps://www.francetvinfo.fr/culture/arts-expos/musee-orsay/un-geste-patrimonial-et-architectural-d-une-grande-audace-quand-valery-giscard-d-estaing-creait-le-musee-d-orsay-dans-une-ancienne-gare_4205509.html\n\nOn a fait pareil pour Beaubourg et Pompidou, la BNF et Mitterrand ou pour le Mus\u00e9e du Quai Branly et Chirac."}, {"text": "Y avait un mus\u00e9e nomm\u00e9 au nom de Chirac qui tout escroc qu'il \u00e9tait avait beaucoup fait pour les arts \"indig\u00e8nes\". C'\u00e9tait pertinent. Est-ce que VGE avait eu une sp\u00e9cificit\u00e9 avec la cr\u00e9ation /d\u00e9veloppement du mus\u00e9e d'Orsay ?"}, {"text": "Bah si en fait, il y a un monde entre comm\u00e9morer, glorifier et d\u00e9ifier"}, {"text": "On a un stock ici si les centristes poussent l'id\u00e9e https://www.politiquemania.com/forum/modification-f14/deces-lies-coronavirus-personnalites-politiques-t8405.html"}, {"text": "Il est \u00e0 l'origine de la cr\u00e9ation du mus\u00e9e."}, {"text": "C'est pas lui qui a peint Le D\u00e9jeuner sur l'Herbe dans sa jeunesse ?"}, {"text": "Il suffira de faire une aile du mus\u00e9e d\u00e9di\u00e9e \u00e0 l accordeon"}, {"text": "Tu dois \u00eatre fun en soir\u00e9e si tu prends les hyperboles pour argent comptant. Je pensais que c'\u00e9tait quand m\u00eame assez \u00e9vident dans ce comm."}, {"text": "Non tu confonds il a peint lascaux dans sa jeunesse."}, {"text": "On est pas en soir\u00e9e ici"}, {"text": "Paywall. Par contre:\n>\t[...] \u00e0 Carnavalet, o\u00f9 l\u2019on peut apercevoir des Louis 15 et des Henri 4 - ce qui pique un peu les yeux.\n\nOuais \u00e7a fait mal aux yeux p\u00e9tard"}, {"text": "Quoi mais que quoi qu'est-ce que ?\n\nPlus le temps passe, plus j'ai l'impression que l'on se rapproche de la vision du futur d' Edgar P. Jacobs : \n\n[https://chroniquesdesabusees.files.wordpress.com/2016/02/b-m.jpg](https://chroniquesdesabusees.files.wordpress.com/2016/02/b-m.jpg)"}, {"text": "Je n'ai pas lu l'article en entier mais autant garder la forme historique avec les chiffres romains et sans ...\n\nSi je vais au second mus\u00e9e le plus visit\u00e9 au monde, en Chine, je vais voir des \u00e9critures chinoises sans les comprendre mais \u00e7a fait partie de l'histoire et de la culture du pays d\u00e9couvert."}, {"text": "\"A bas Louis Un Six !\""}, {"text": "*\"We are in France, we count French... OK ?\"*"}, {"text": "Et \u00e0 la place des chiffres romains, ils vont mettre des chiffre **ARABES** ? \ud83d\ude1b\n\nMais que fait Valeurs Actuelles pour nous d\u00e9fendre ?"}, {"text": "Ces fichus islamo-gauchistes qui veulent imposer les chiffres arabes en plus de l'\u00e9criture inclusive !"}, {"text": ">Certains mus\u00e9es ont pris cette d\u00e9cision au motif qu\u2019un nombre  grandissant de visiteurs ne sait plus lire la num\u00e9rotation antique.\n\nLa raison est triste, mais quand m\u00eame, \u00e0 part faire joli, \u00e7a sert \u00e0 quoi cette num\u00e9rotation ? \n\nC'est tr\u00e8s compliqu\u00e9 pass\u00e9 certaines valeurs et \u00e7a rajoute une complexit\u00e9 au TTS qui le g\u00e8re souvent mal. Donc c'est pas d\u00e9connant que pour les trucs hors \"roi, empereur\", ce soit d\u00e9laiss\u00e9. \n\nClasser une all\u00e9e en chiffre romain, c'est pas forcement judicieux, pareil pour les brochures. \n\nPerso, j'aime bien \u00e7a, \u00e7a fait fait classe, mais \u00e0 part \u00e7a, \u00e7a n'a plus sa place..."}, {"text": ">Le Figaro\n\nEncore un article brillamment \u00e9crit sur un sujet vitale !\n\nBlague \u00e0 part, c'est vrai que c'est dommage. Mais il faut se demander pourquoi on arrive l\u00e0, et pas juste dire : iSlAmO-g\u00d4cHiSt Ortografe mort\n\n\nP. S. : les commentaires sur l'article sont vraiment *cringe* (ran\u00e7ais, comment traduire ce terme ?)"}, {"text": "C'est fou y'a la m\u00eame chose dans la Foire aux immortels d'Enki Bilal !"}, {"text": "Le fameux rappeur du 9-3 ?"}, {"text": "Avec les chiffres Arabes."}, {"text": "> Mais que fait Valeurs Actuelles pour nous d\u00e9fendre ?\n\nDire qu'on a banni \u00e7a ici, tristesse !!! ^^^/s"}, {"text": "Ca me rappelle [ce sondage](https://www.snopes.com/fact-check/teaching-arabic-numerals/), tiens ! Pas persuad\u00e9 que les boomers reacs lecteurs de VA fassent mieux."}, {"text": "Du 7-8 il parait."}, {"text": "Du IX-III tu veux dire ?"}, {"text": "La position du figaro devient tellement plus claire comme \u00e7a !"}, {"text": "Je suis convaincu que le premier confinement, tr\u00e8s strict a \u00e9t\u00e9:  \n\n* nettement plus efficace pour ralentir la propagation du virus\n* mieux support\u00e9 par les gens, car ce n'\u00e9tait pas une demi-mesure\n\nLes pseudo-restrictions actuelles n'enrayent pas grand chose et maintiennent les gens dans une situation de stress et d'incertitude pendant des mois."}, {"text": "Les gens qui meurent, c'est pas bien. Les gens peuvent mourir du COVID mais aussi de d\u00e9sespoir et de mis\u00e8re. \u00c0 titre d'illustration, quand la Gr\u00e8ce a plong\u00e9 dans la crise, la seule augmentation du taux de suicide a fait +500 morts par an et je ne sais pas ce que \u00e7a a pu donner dans les hopitaux sous financ\u00e9s etc... Les crises \u00e9conomiques tuent aussi. Une g\u00e9n\u00e9ration avec un trou \u00e9ducatif sur deux ann\u00e9es scolaire est aussi \u00e0 long terme un soucis.\n\nLe confinement est donc une politique batarde o\u00f9 le gouvernement essaie de limiter les contamination sans trop freiner l'\u00e9conomie. Mettre les gamins \u00e0 l'\u00e9cole est important dans cette optique. \n\n\u00c0 chaque fois que des gens se croisent ils ont une probabilit\u00e9 de rencontrer quelqu'un de contamin\u00e9 et une probabilit\u00e9 que le virus passe. \n\nSi tu lis la politique dans l'id\u00e9e qu'on prend des risques l\u00e0 o\u00f9 il est important que les choses tournent et qu'on limite les risques l\u00e0 o\u00f9 \u00e7a n'est pas important, \u00e7a a du sens. J'ai plus de mal avec le couvre feu \u00e0 18h00 parce que du coup, je suis dans le magasin avec 40 personnes au lieu de 5 quand je vais faire mes courses.\n\nEnsuite, certains services fonctionnent comme ils peuvent. Une de mes connaissances qui travaille dans un ehpad expliquait que 30% du personnel \u00e9tait contamin\u00e9 mais venait bosser quand m\u00eame parce qu'il n'y aucune autre solution. S'ils ne sont pas l\u00e0, il n'y a personne pour s'occuper des vieux et on ne peut pas remplacer 30% des effectifs au pied lev\u00e9 dans une organisation, surtout quand la situation est probablement similaire dans tous les ehpad."}, {"text": "Les \u00e9coles restent ouvertes pour \u00e9viter de mettre le pays \u00e0 l'arr\u00eat comme au printemps dernier, c'est tout.\n\nS'ils avaient un moyen magique pour laisser les enfants \u00e0 la maison sans qu'ils soient un fardeau pour les parents en train de bosser ils le feraient."}, {"text": "C'est le bordel de toute fa\u00e7on. D\u00e8s que tu essaies de faire des exceptions, tu te retrouves dans des situations ubuesques, genre rien ne justifie de laisser les commerces non essentiels ouverts mais pas les mus\u00e9es (les th\u00e9\u00e2tres c'est un peu diff\u00e9rent parce qu'on est statique pendant une longue p\u00e9riode, mais dans les mus\u00e9es, c'est comme dans les commerces : on se d\u00e9place). L'autre solution c'est de tout ferme sauf le strictement essentiel, comme en mars dernier, mais c'est violent sur le plan \u00e9conomique. L'ultime solution, c'est de le faire \u00e0 la chinoise, avec un confinement total et absolu et l'arm\u00e9e qui t'apporte \u00e0 bouffer, mais c'est trop tard pour \u00e7a maintenant.\n\n>Sachant que les activit\u00e9s p\u00e9riscolaires, sports et centre a\u00e9r\u00e9s inter-\u00e9coles se d\u00e9roulent en ext\u00e9rieur et int\u00e9rieur.\n\nLes activit\u00e9s sportives en int\u00e9rieur sont maintenant suspendues (mais pas celles en ext\u00e9rieur, ou celles non li\u00e9es \u00e0 l'activit\u00e9 physique)."}, {"text": "Allez comme ce sous aime bien les \u00e9tudes je partage : \n\nhttps://www.ecdc.europa.eu/en/publications-data/children-and-school-settings-covid-19-transmission\n\n\n\nCe n'est qu'un exemple parmis une multitude et le consensus est que les \u00e9coles doivent \u00eatre les derniers endroits \u00e0 fermer. Les professeurs ne sont pas plus infect\u00e9s que la population g\u00e9n\u00e9ral, et la transmission du covid chez les jeunes ne se fait pas principalement par l'\u00e9cole.\n\n>The conclusion from the literature (Annex 1.4\u20131.7) is that SARS-CoV-2 transmission in schools is relatively \r\nuncommon. However, a limitation of these reports and other outbreak investigations in school settings is that \r\nthey often do not consider asymptomatic cases. There is, furthermore, difficulty ascertaining whether \r\ntransmission has occurred within the school or in community settings. In some instances, there is incomplete \r\ntesting of index cases and their contacts making it difficult to determine transmissibility. There is also probably a \r\nhigh degree of underreporting of transmission events in school settings, given the capacity bottlenecks for \r\ncontact tracing and diagnostic testing that many countries have experienced.\r\nSchools comprise a minority of settings for COVID-19 transmission in countries with data on suspected location \r\ninfection, and countries that have comprehensive data on cases in the school setting have found very low (<1%) \r\nprevalence of SARS-CoV-2 [32,51-55]. A case-control study from the USA of 397 paediatric SARS-CoV-2 infection \r\nfound that in-person school or childcare attendance in the two weeks preceding the positive test was not \r\nassociated with an increased likelihood of SARS-CoV-2 infection, whereas cases were more likely to have \r\nattended social activities and gatherings with people outside of the household [56].\r\nStudies from England and Germany concluded that outbreaks of COVID-19 in schools comprise a relatively low \r\nshare of all COVID-19 outbreaks during periods when schools were open [55,57]. A prospective, cross-sectional \r\nanalysis of educational settings in England concluded that SARS-CoV-2 infections and outbreaks were uncommon \r\nin educational settings during the summer half-term, when schools were open [58]. A strong association with \r\ncommunity transmission was observed: the risk of an outbreak in an educational setting increased by 72% \r\n(95CI: 28-130) for every increase in community incidence of five cases per 100 000. Most cases linked to \r\noutbreaks were staff, but observed probable transmission directions included staff-to-staff (26 outbreaks), staff-\r\nto-student (eight outbreaks), student-to-staff (16 outbreaks), and student-to-student (five outbreaks).\r\nInvestigations in Germany [59], France [60], Ireland [61], Australia [62], Singapore [63]and the USA [64] have \r\nfound no or very low secondary attack rates within preschool, primary school, and secondary school settings. A \r\ncontact tracing study from Italy identified a secondary attack rate of 0% in infant-toddler centres, 0.44% in \r\nprimary schools, but a higher rate of 6.46% in secondary schools [65]. A large outbreak in secondary school \r\nsetting occurred in Israel, in which some 260 persons were infected (students, staff members, relatives and \r\nfriends) [66]. In Norway, a prospective contact tracing study of paediatric COVID-19 cases which followed 13 \r\nindex cases and 292 primary school contacts found very low secondary attack rates; less than 1% among child \r\ncontacts and less than 2% among adult staff contacts [67]. \r\nThere are instances of reported outbreaks in preschool settings in the aforementioned studies from Australia [62]\r\nand USA [64]. A report from Salt Lake City, USA, identified three childcare facilities where 22 confirmed COVID-\r\n19 cases were identified across 101 staff and children [68]. In Poland, a cluster of 29 cases originated through a \r\nprobable index case of an adult staff at a nursery. The authors concluded that there was a high infection attack \r\nrate among children but did not provide specific attack rates [69].\r\nWhen it comes to adult-to-child transmission in school settings (Annex 1.5), reports from Poland [69], Australia \r\n[62] and Finland [70] refer to adults as index cases in school settings leading to secondary transmission among \r\nchildren, although in the Finnish study household or community transmission for some of the child cases could \r\nnot be ruled out. Studies from Germany [59] and Italy [71,72], meanwhile, have suggested that if a child is \r\ninfected by an adult, it is more likely to be in the household setting than a school setting.\r\nRates on transmission to adults, whether from children or adults in school settings have seldom been reported \r\n(Annex 1.6), which highlights the importance of assessing SARS-CoV-2 incidence across educational staff \r\n(Section 4.3). A study of educational settings in Australia noted an overall child-to-adult attack rate of 1.0% [62]. \r\nStaff were reported to have been infected in other school outbreaks, such as reported in Poland [69], Israel\r\n[62,66], Rhode Island, USA [64], and Salt Lake City, USA [68], but specific secondary attack rate data was not \r\nprovided."}, {"text": "Il y a d\u00e9j\u00e0 eu *du* brassage, sauf que le brassage n\u2019est pas un \u00e9v\u00e9nement unique qui arrive une fois dans une pand\u00e9mie. Le brassage est constant (on ne peut pas forcer tous les \u00eatres humains sur Terre \u00e0 s\u2019isoler compl\u00e8tement sans contact pendant un mois) et du coup ce qui compte c\u2019est le R, c\u2019est \u00e0 dire le nombre moyen de personnes qu\u2019une personne infect\u00e9e infectera. Un virus a en g\u00e9n\u00e9ral naturellement un taux de contagion, sur lequel le seul outil qu\u2019on a c\u2019est la vaccination (en g\u00e9n\u00e9ral). L\u2019autre moyen de r\u00e9duire la propagation avec un taux d\u2019infection fixe du virus, c\u2019est de r\u00e9duire au maximum les contacts, et donc comme vous dites, le brassage. Et pour r\u00e9duire ce brassage le gouvernement a choisi d\u2019appliquer un couvre-feu et un deuxi\u00e8me confinement qui sont des mesures assez efficaces pour r\u00e9duire le taux de propagation.\n\nSi on augmente le brassage en r\u00e9ouvrant tout, on se retrouvera m\u00e9caniquement avec plus de malades, et donc plus de morts, parce qu\u2019on augmente les contacts entre les gens."}, {"text": "Le but du gouvernement c'est de limiter les cas tout en laissant le plus de choses possible tourner. Ils n'ont pas que \"le virus\" en t\u00eate, mais la soci\u00e9t\u00e9 dans son ensemble.\n\nSi tu ouvres que les \u00e9coles, tu as plus de gens qui se croisent que si tu les ferme, mais moins que si tu ouvres les \u00e9coles ET les cin\u00e9mas. Par contre le b\u00e9n\u00e9fice (\u00e9conomique et social) d'ouvrir les \u00e9coles (permettre aux parents de bosser, acc\u00e8s \u00e0 l'\u00e9ducation et aux repas quelle que soit la situation \u00e0 la maison, sociabilisation des enfants...) est plus important que celui d'ouvrir les cin\u00e9mas, les restaus, etc. \n\nJe vais dire des chiffres au pif, mais si tu as 500 cas par jour dans les \u00e9coles, 100 dans les cin\u00e9s et 300 dans les bars, \u00e7a me semble logique de pr\u00e9f\u00e9rer la solution o\u00f9 il y a 500 cas (mais avec tous les bienfaits de laisser les \u00e9coles ouvertes) aux solutions z\u00e9ro cas mais les probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la fermeture des \u00e9coles, ou 900 cas sans rien de fait. Non?\n\nPar dessus \u00e7a il y a des choses faites pour avoir l'impression d'agir oui. Je ne sais pas si le couvre feu \u00e0 18h a vraiment un effet en soi, ou si c'est juste une fa\u00e7on de faire un confinement sans confiner..."}, {"text": ">Je constate via ma famille travaillant dans le milieu scolaire et par  retour de mes enfants (primaire et coll\u00e8ge) que : le personnel est  infect\u00e9, et des cas contacts viennent \u00e0 l'\u00e9cole, sans oublier les  parents qui ont un petit malade et d\u00e9posent les frangins \u00e0 l'\u00e9cole.\n\nEt moi je constate des mes enfants et de ma femme prof que couper l'\u00e9cole est dramatique. \n\nMa femme vient de faire un bilan, elle m'a dit n'avoir jamais eu autant d'\u00e9cart entre ses \u00e9l\u00e8ves.\n\nM\u00eame constat pour ma fille au Lyc\u00e9e plein des gamins largu\u00e9s, pour ma seconde vue qu'il ont pas de classe altern\u00e9 ca semble mieux se passer.\n\nJe parle m\u00eame pas du stress et du ras le bol a \u00e0 un age ou on sociabilise \u00e9norm\u00e9ment.\n\n&#x200B;\n\nDonc je suis plut\u00f4t d'accord quand Castex dit que la fermeture des \u00e9coles se ferra en dernier recours."}, {"text": "M\u00eame son de cloche de connaissances dans l'\u00e9ducation nationale...\n\nA mon avis il faudrait :\n- des sanctions si on envoie son gosse sans test neg si on le sait contact\n- un cas sp\u00e9cial enfant malade dans les cong\u00e9s \u00e0 cet effet\n- des aides financi\u00e8res pour les parents non salari\u00e9s"}, {"text": "\" J'ai donc l'impression au final que ces mesures ne sont l\u00e0 que pour dire \"regardez on a agi\". Ben oui t'a tout compris, on \u00e9lit des gens tr\u00e8s bon en com qui savent faire que de la com..."}, {"text": "oui mais pour le second confinement, ils se sont dit que meme pour sauver les vieux on n'allait pas sacrifier les gosses. C'est une bonne premi\u00e8re \u00e9tape vers la bonne strat\u00e9gie qui est de juste confiner les vieux"}, {"text": "Suite au deuxi\u00e8me pseudo confinement mon gamin m'a ramen\u00e9 le Covid de la cr\u00e8che.\n\nJ'ai touss\u00e9 pendant un mois.\nOn rira bien jaune quand on mesurera les s\u00e9quelles li\u00e9es \u00e0 l'ouverture des \u00e9coles dans quelques ann\u00e9es. Mais il faut sauver le PIB et envoyer papa maman au boulot sinon le MEDEF est nerveux...\n\nConcr\u00e8tement Macron a fait le choix du en m\u00eame temps pour la sant\u00e9 et l'\u00e9conomie.\nIl se plante. On le paie et on le paiera tous.\nSa pr\u00e9tendue 'intelligence' nous a \u00e9t\u00e9 survendue par ses commissionnaires.\n\nIl n'assumera rien. La deresponsabilisation est une culture chez ces tocards.\nSeul un grand coup de balai nous en d\u00e9barrassera."}, {"text": "Sinon on peut investir pour des tenues astronautes pour tlm?"}, {"text": "Le mieux serait de tout fermer. Tout. Couvre feu milliaire total. Authorisation de tirer \u00e0 balles r\u00e9elles sur tous ceux qui sortent. Juste 1 mois, le temps que le virus disparaissent, bien s\u00fbr. C\u2019est pas pour le plaisir, hein, c\u2019est pour sauver les vies des gens sur qui on tirerait."}, {"text": "Enti\u00e8rement d'accord, je ne changerai que cette phrase :\n\n> J'ai donc l'impression au final que ces mesures ne sont l\u00e0 que pour dire \"regardez on a *r\u00e9*agi\". \n\nAucune anticipation."}, {"text": "Ma boite pour laquelle le gouv est investisseur public exprime le fait que les actions sont schyzophrenique.\n\nMais bon. Taisez vous et bossez, ya le q1 earnings qui arrive."}, {"text": "Le gouvernement ne remettra jamais en cause sa strat\u00e9gie \u00e7a c'est certain."}, {"text": "Ben oui on se fout de notre gueule depuis le d\u00e9but ...  \nCeux qui restent enferm\u00e9s chez eux faites le si vous voulez mais allez pas vous plaindre que d'autres gens vivent."}, {"text": "Tu veux donc augmenter le brassage du virus en allant dans les mus\u00e9s ou au cin\u00e9."}, {"text": "J\u2019ai du mal comprendre, je croyais que le but de ces mensonges d\u2019\u00e9tat \u00e9tait de pouvoir deglinguer les pauvres tout en aillant l\u2019air detre gentil avec eux et de faire \u00e7a pour leur bien. \u00c7a permet d\u2019\u00eatre raciste, \u00e9litiste, de chier sur les gueux tout en ayant bonne conscience et en passant pour un ange. \nJe me demande bien combien de fran\u00e7ais vont passer en dessous du seuil de pauvret\u00e9 et de combien cela va augmenter le nombre de d\u00e9c\u00e8s (ces chiffres sont tr\u00e8s corr\u00e9l\u00e9es, et le lien de causalit\u00e9 est connu et \u00e9tabli). \nAllez faites un effort, restez chez vous, \u00e7a casse le mouvement gilet jaune, \u00e7a bute du pauvre l\u00e9galement, et \u00e7a fait bander les apprentis dictateurs et les nazillons n\u00e9s quelques d\u00e9cennies trop tard."}, {"text": "> mieux support\u00e9 par les gens, car ce n'\u00e9tait pas une demi-mesure\n\nCa. Si on te dit \"confinement, plus personne ne bouge\" tu prend le truc au serieux. Si on te dit \"confinement, mais va bosser au bureau quand m\u00eame\" tu le sais qu'on se fous de ta gueule."}, {"text": ">Les pseudo-restrictions actuelles n'enrayent pas grand chose et maintiennent les gens dans une situation de stress et d'incertitude pendant des mois.\n\nLes restrictions actuelles maintiennent le R autour de 1 au lieu de 3.5. Les ajustements sont l\u00e0 pour \u00e7a, faire tomber le R en dessous de 1. Du coup, ouais, ce sont des petites mesures, des demi-mesures parce qu'on est autour de 1.2 et qu'il n'y a pas besoin de gros efforts suppl\u00e9mentaires pour le faire tomber. \n\nC'est un truc que le gouvernement n'explique pas pour une raison qui m'\u00e9chappe et qui fait qu'on voit fleurir des posts comme celui-ci partout et qu'on entend des discours sur les mesquineries et les mesurettes partout aussi.  \n\nToute l'action du gouvernement a pour seul but de faire tomber le R \u00e0 un niveau g\u00e9rable sur la dur\u00e9e (ie : oscillant autour de 1) sans flinguer ce qu'il reste de l'\u00e9conomie et de la vie sociale des gens et de leurs enfants. Du coup, si avec un couvre-feu \u00e0 20h on est \u00e0 1.2, ben on rabote le couvre-feu \u00e0 18h. Si le R remonte \u00e0 1.5 ? on reconfine ou on confine uniquement le week-end. Si le R redescend \u00e0 0.8, on va peut-\u00eatre all\u00e9ger le couvre-feu ou ouvrir les terrasses. \n\nC'est un exercice d'\u00e9quilibriste assez complexe, surtout que les donn\u00e9es sur le R remontent forc\u00e9ment avec 2-3 semaines de retard sur l'\u00e9tat de l'\u00e9pid\u00e9mie \u00e0 l'instant T. Du coup, oui, \u00e7a donne l'impression d'un gros bricolage, parce que c'est un gros bricolage. Mais ce n'est pas un gros bricolage sans queue ni t\u00eate.\n\nApr\u00e8s, on peut discuter du bien-fond\u00e9 de la strat\u00e9gie, qui consiste \u00e0 g\u00e9rer l'\u00e9pid\u00e9mie et \u00e0 la maintenir \u00e0 un niveau g\u00e9rable plut\u00f4t que d'essayer de l'\u00e9radiquer comme l'ont fait d'autres pays. \n\nOn peut discuter aussi des mesures prises (ie : couvre-feu \u00e0 18h vs ouverture des \u00e9coles, etc...) et de l'\u00e9quilibre choisi.  \n\nBref, on peut discuter de plein de trucs mais sur des bases un peu plus compr\u00e9hensives. Parce que prendre tout le gouvernement et toutes les administrations pour des d\u00e9biles finis, c'est l\u00e9g\u00e8rement r\u00e9ducteur..."}, {"text": "Le premier confinement a \u00e9t\u00e9 mieux support\u00e9 par les gens parce que c'\u00e9tait un sacrifice largement consenti, tandis que le \"reconfinement\" a \u00e9t\u00e9 v\u00e9cu comme une succession de punitions et de mesquineries.  \n\nJe pense que trop de gens sont au bout du rouleau pour un autre confinement strict. Et le gouvernement aura du mal \u00e0 r\u00e9clamer un autre sacrifice de la part des citoyens apr\u00e8s avoir pass\u00e9 12 mois \u00e0 les balloter dans tous les sens. C'est un niveau de gachis \u00e0 la Raymond Domenech."}, {"text": "Clairement l\u00e0 c'est juste casse couilles. Je peux plus aller faire mes courses apr\u00e8s ma journ\u00e9e de boulot, super. Par contre je peux aller bosser bien sur."}, {"text": "C'est ton ressenti. Le premier confinement \u00e9tait une \u00e9norme gal\u00e8re sur plein d'aspect mais la diff\u00e9rence c'est qu'on avait l'espoir de s'en sortir au bout."}, {"text": "Le premier confinement a \u00e9t\u00e9 efficace pour le sanitaire, mais d\u00e9vastateur pour l'\u00e9conomie.\n\n&#x200B;\n\nLe deuxieme \"confinement\" essaie de m\u00e9nager la ch\u00e8vre et le chou. Limiter les contaminations pour \u00e9viter la saturation des hopitaux, mais ne pas les r\u00e9duire au quasi-n\u00e9ant de cet \u00e9t\u00e9. En m\u00eame temps, laisser les entreprises (et donc a tout prix les \u00e9coles) ouvertes afin de limiter la casse \u00e9conomique.\n\n&#x200B;\n\nLe pari \u00e9tait d'arriver \u00e0 ne pas saturer les hopitaux avant de d\u00e9ployer le vaccin. \"Flatten the curve\" et tout ca.\n\n&#x200B;\n\nLes prochaines semaines nous diront si le pari \u00e9tait sage ou stupide."}, {"text": "Y a qu'une seule strategie qui a du sens et qui fonctionne, c'est d'enrayer l'epidemie par des mesures fortes et anticipees. Ce qu'a fait l'Asie. Ce qu'on a presque fait avec le 1er confinement mais y a rien eu derriere. Apparemment c'est impossible pour le monde hors Asie, qui n'a pas l'organistation, les moyens, la logistique, la comprehension etc necessaires."}, {"text": "Oui mais \u00e7a sauve le Saint PIB."}, {"text": "Sauf que plus tu es laxiste, plus tu as de chances d'avoir de mutations ...\n\nSi une mutation augmente la mortalit\u00e9 c'est game-over , y compris pour l'\u00e9conomie et le mental des gens.\n\nNous en sommes actuellement \u00e0 trois variantes , anglaise , sud africaine, et japonaise."}, {"text": ">Les gens qui meurent, c'est pas bien. Les gens peuvent mourir du COVID mais aussi de d\u00e9sespoir et de mis\u00e8re. \u00c0 titre d'illustration, quand la Gr\u00e8ce a plong\u00e9 dans la crise, la seule augmentation du taux de suicide a fait +500 morts par an et je ne sais pas ce que \u00e7a a pu donner dans les hopitaux sous financ\u00e9s etc... Les crises \u00e9conomiques tuent aussi. Une g\u00e9n\u00e9ration avec un trou \u00e9ducatif sur deux ann\u00e9es scolaire est aussi \u00e0 long terme un soucis.\n\nOui sauf qu'aujourd'hui on a tir\u00e9 les le\u00e7ons de la gestion de la crise \u00e9conomique et qu'on ne se retapera pas de plan d'aust\u00e9rit\u00e9, mais qu'on aura plut\u00f4t une relance par la demande que par l'offre, c'est pas comparable je pense."}, {"text": "La cons\u00e9quence de \u00e7a, c'est que les parents ne peuvent pas se permettre de laisser leur enfant \u00e0 la maison d\u00e8s qu'il a les premiers sympt\u00f4mes de la maladie, parce que tu ne vas pas cramer des jours de RTT pour un \u00e9ventuel simple rhume. Alors tu l'envoies \u00e0 l'\u00e9cole.\n\nEt puis pour les petits je ne dis pas, mais \u00e0 partir de 13 ou 14 ans un gamin est assez grand pour ne pas risquer de foutre le feu \u00e0 la maison ou s'\u00e9touffer en bouffant une tringle \u00e0 rideaux. Enfin sauf exception hein. Le vrai probl\u00e8me c'est le d\u00e9crochage scolaire, il y a un arbitrage \u00e0 faire \u00e0 ce niveau-l\u00e0 c'est certain."}, {"text": "C'est aussi que c'est un gros facteur d'in\u00e9galit\u00e9s sociales. Le fils unique avec une m\u00e8re au foyer qui bosse avec lui va avoir encore plus de chances que le dernier de 5 enfants dans un T2 avec les 2 parents qui bossent... Si tu envoies les gamins \u00e0 l'\u00e9cole, tu gommes en partie cette diff\u00e9rence (en permettant aux parents du second d'aller bosser tranquille et en permettant aux 2 gamins de recevoir la m\u00eame base)."}, {"text": "Il a quand m\u00eame raison quand il dit que l\u2019\u00e9cole annule quasiment toutes les autres mesures. Quand ton gosse est dans une classe de 30 ou 40 \u00e9l\u00e8ves, c\u2019est comme si tous les membres de ces 3 ou 40 foyers vivaient ensemble (en termes de propagation). Donc apr\u00e8s dire aux gens de pas s\u2019inviter \u00e0 manger le soir c\u2019est assez vain"}, {"text": "Il y a peut \u00eatre un juste milieux entre laisser les enfants chez eux et laisser les \u00e9coles ouvertes en faisant comme si de rien n'\u00e9tait."}, {"text": "> L'ultime solution, c'est de le faire \u00e0 la chinoise, avec un confinement total et absolu et l'arm\u00e9e qui t'apporte \u00e0 bouffer, mais c'est trop tard pour \u00e7a maintenant.\n\nInfaisable chez nous pour des b\u00eates raisons de dimensionnement de l'arm\u00e9e (et de sa logistique). Il y aurait des morts (bien davantage que par le coronavirus, qui est quand m\u00eame toujours la plus petite pand\u00e9mie de l'histoire)."}, {"text": "> However, a limitation of these reports and other outbreak investigations in school settings is that they often do not consider asymptomatic cases. There is, furthermore, difficulty ascertaining whether transmission has occurred within the school or in community settings. In some instances, there is incomplete testing of index cases and their contacts making it difficult to determine transmissibility. There is also probably a high degree of underreporting of transmission events in school settings, given the capacity bottlenecks for contact tracing and diagnostic testing that many countries have experienced.\n\nCe sont juste les premi\u00e8res phrases de la conclusion que tu cites. Devant de telles limitations des \u00e9tudes cit\u00e9es plus bas, comment peux-tu affirmer que \"le consensus e[s]t que les \u00e9coles doivent \u00eatre les derniers endroits \u00e0 fermer\" ?\n\nAu contraire, l'\u00e9tude que tu cites montre qu'il ne devrait pas y avoir de consensus avec des donn\u00e9es aussi peut fiables. Toutes les \u00e9tudes cit\u00e9es ensuite souffrent des m\u00eames biais."}, {"text": "\u00c7a fait aussi des mois que l'OMS d\u00e9conseille les fermetures des \u00e9coles parce que c'est une mesure dont les r\u00e9sultats limit\u00e9s ne justifient pas son co\u00fbt tr\u00e8s, tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9. Mais ce sub comme Reddit en g\u00e9n\u00e9ral a du mal \u00e0 voir plus loin que les restrictions et fermetures."}, {"text": "Je comprends ta logique mais j'ai le sentiment que pas mal de ces parents et personnes en contacts avec des enfants sont aussi ceux qui seraient all\u00e9s au cin\u00e9ma, donc foutu pour foutu au moins tune fais pas crever tous les gens qui d\u00e9pendent de cette \u00e9conomie."}, {"text": "Je comprends toujours pas pourquoi cette strat\u00e9gie n'a jamais \u00e9t\u00e9 n\u00e9 serait-ce que discut\u00e9e."}, {"text": "Et niquer totalement l'\u00e9conomie, faire augmenter la pauvret\u00e9  les suicides, probl\u00e8mes psychologiques et toutes les cons\u00e9quences de la fermeture des \u00e9coles que ce soit par rapport au niveau des \u00e9l\u00e8ves ou une hausse des in\u00e9galit\u00e9s, c'est pas aussi des cons\u00e9quences qu'on paiera dans quelques ann\u00e9es ? \nNon car la baisse du PIB actuellement c'est pas juste les dividendes du MEDEF, c'est aussi une hausse historique du nombres de personnes au restos du coeur."}, {"text": "Bien vu ;-)"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "J'aurais largement pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 que cette situation se joue avec des sprints plut\u00f4t qu'un marathon qui n'a aucun sens et o\u00f9 tout le monde gal\u00e8re pendant trop longtemps.\n\nL'\u00e9pid\u00e9mie est au dessus d'un seuil objectif ?  \n-> 1 mois de confinement strict, on ferme tout.  \nEnsuite on r\u00e9\u00e9value et on lib\u00e8re les gens avec les simples mesures barri\u00e8res."}, {"text": "Cette histoire de couvre-feu aussi a du mal \u00e0 \u00eatre accept\u00e9e tant les incoh\u00e9rences se multiplient semaine apr\u00e8s semaine.\n\nNovembre : \"confinements, enfin tu vas bosser quand m\u00eame r\u00eave pas, mais confinement, donc tous les magasins non essentiels sont ferm\u00e9s, oui je sais c'est un coup dur pour les commer\u00e7ants, mais c'est n\u00e9cessaire pour enrayer le d\u00e9veloppement de l'\u00e9pid\u00e9mie\".\n\nJanvier : \"couvre-feu \u00e0 18 heures, allez tous faire vos courses le samedi avant 18 heures, mais nooooon c'est bon, \u00e7a risque rien, c'est pas dans les magasins qu'on se contamine hein\"."}, {"text": "J'ai toujours dit : j'accepte les mesures gouvernementales, ***du moment qu'il sait les expliquer***. Un gouvernement, c'est pas juste un ensemble de types qui prennent des mesures. La souverainet\u00e9 est populaire, ils doivent donc rendre des comptes au peuple. Mais l\u00e0, on a l'impression que tout se passe dans l'ombre, que tout est incoh\u00e9rent, fait \u00e0 la va-vite, que ce sont des incomp\u00e9tents notoires ou, pire, des criminels en puissance. \n\nSi, dans les annonces gouvernementales, on avait ces explications, eh ben crois-moi j'aurais peut-\u00eatre mieux accept\u00e9. Mais pour l'instant, tout ce que donne comme impression le gouvernement, c'est de se mouiller le doigt et de dire \"tiens, \u00e7a souffle de ce c\u00f4t\u00e9, on va tenter \u00e7a\". \n\nTant que ce gouvernement ne saura pas communiquer, ils passeront pour des branquignoles, et faudra pas s'\u00e9tonner de la grogne populaire si on a un gouvernement herm\u00e9tique qui est pas foutu de s'expliquer. Je pense que la campagne de comm' d\u00e9sastreuse du gouvernement sur ces sujets est bien plus dommageable pour le moral des Fran\u00e7ais que n'importe laquelle des autres mesures (bon, ok, couvre-feu \u00e0 18h, c'est du n'importe quoi)."}, {"text": "Oui le gouvernement a bien jou\u00e9 avec le deuxi\u00e8me confinement: le mois de d\u00e9cembre a pu \u00eatre sauv\u00e9 et les f\u00eates de No\u00ebl ont pu avoir lieu. Il a r\u00e9ussi \u00e0 maintenir un \u00e9quilibre pr\u00e9caire sur la contamination.\n\nAugmenter drastiquement le nombre de lits d'hopitaux n'a pas de sens vu qu'il n'existe aucun traitement pour soigner la COVID-19. Le mieux est de limiter sa propagation.\n\nInvestir dans des \"labo public\" n'a pas de sens vu que ce sont les labo priv\u00e9s qui ont trouv\u00e9 et produisent des vaccins."}, {"text": "Prend mon haut vote avec ta r\u00e9ponse coh\u00e9rente sans jouer ton prisme personnel.\n\n\u00c9dit : de toute fa\u00e7on on a 2 camps irr\u00e9conciliables, ceux des extr\u00e9mistes du confinement et ceux du laisser aller. Qui n'ont pas du tout la m\u00eame vision des choses et surtout aucun arbitrage objectif pour trancher."}, {"text": "Merci pour la r\u00e9ponse bien \u00e9crite!"}, {"text": "Et \u00e7a serait pas mieux de faire tomber le R \u00e0 quasi 0 jusqu'\u00e0 ce qu'on se retrouve avec 0 cas pour tout rouvrir normalement ensuite ? Du genre gros confinement bien s\u00e9v\u00e8re jusqu'\u00e0 passer sous un seuil de contamin\u00e9s assez bas, puis fin du confinement mais avec des restrictions suffisantes pour le garder en dessous de 1 jusqu'\u00e0 ce que l'\u00e9pid\u00e9mie soit finie ? Au lieu de le laisser remonter comme \u00e0 la rentr\u00e9e, o\u00f9 les contaminations sont r\u00e9parties nettement \u00e0 la hausse mais absolument rien n'a \u00e9t\u00e9 fait ?"}, {"text": "Sauf que \u00e7a fait depuis Septembre qu'on est restreints d'une fa\u00e7on ou d'une autre, je crois qu'on est nombreux \u00e0 voter pour 2 fois 3 semaines de couvre feu dur plut\u00f4t que cette vie monacale d\u00e9primante.\n\nCertes c'est un choix mais j'ai l'impression que le medef dicte les d\u00e9cisions sanitaires, \u00e7a me titille..."}, {"text": "Exactement ce que j'allais \u00e9crire, du coup merci :D"}, {"text": "le gouvernement l'explique au fur et \u00e0 mesure des conf\u00e9rences de presse, mais les m\u00e9dias/opposants ne retiennent que ce qu'ils veulent"}, {"text": "Je remarque quand m\u00eame que quel que soit leur direction politique, beaucoup de pays europ\u00e9ens, et les USA, ont suivi \u00e0 peu pr\u00e8s le m\u00eame parcours."}, {"text": ">'on ne se retapera pas de plan d'aust\u00e9rit\u00e9, mais qu'on aura plut\u00f4t une relance par la demande que par l'offre\n\n\nJ'ai de mauvaises nouvelles pour toi ;_;"}, {"text": "Y'a pas des cong\u00e9s pour enfants malades dans la plupart des bo\u00eetes?"}, {"text": "Tu crois vraiment ce que tu \u00e9cris?\nOn ferait difficilement plus d\u00e9connect\u00e9. wow."}, {"text": "Non, d'un point de vue statistique tu peux voir le taux de reproduction du virus est un produit de tous ses vecteurs de propagation, style R=R_pasdemasque x R_\u00e9coles x R_caf\u00e9s x R_restaus x R_commerces x etc.\n\nEn virer une partie fait n\u00e9cessairement baisser le taux de reproduction. Apr\u00e8s \u00e7a n'implique pas que c'est forc\u00e9ment suffisant pour stopper la bestiole, mais \u00e7a la ralentit."}, {"text": "Le souci c'est que tu compares deux choses qui n'ont pas du tout le m\u00eame impact sur le reste de la vie (l'impact \u00e9conomique et social d'ouvrir les \u00e9coles vs. s'inviter \u00e0 d\u00eener).\n\nSi tu laisses les gamins aller \u00e0 l'\u00e9cole ET les parents s'inviter \u00e0 d\u00eener, tu as encore plus de risques. Si il faut en maintenir un seul, lequel a le plus de sens?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Plusieurs solutions ;\n\n- Ne pas mettre son enfant \u00e0 l'\u00e9cole. Mais dans ce cas il faut assurer sois m\u00eame l'\u00e9ducation ou engager quelqu'un pour le faire \n\n- Ne pas mettre son enfant \u00e0 la cantine. Mais \u00e7a implique de lui pr\u00e9parer un repas froid tous les jours (parce qu'il ne pourra pas le r\u00e9chauffer)\n\n- Esp\u00e9rer que son enfant ai une discipline de fer pour ne jamais enlever son masque ou toucher ses copains/copines ou leur parler a moins de 1m etc."}, {"text": "Mais ce n'est pas comme si de rien n'\u00e9tait. Les classes sont altern\u00e9es, il y a le port du masque et m\u00eame fermetures d'\u00e9tablissements sur certains crit\u00e8res.\n\nOutre le fait que les parents travaillent, il y a surtout que si les \u00e9tablissements scolaires sont ferm\u00e9s, les enfants ont un enseignement de moindre qualit\u00e9 et certains d\u00e9crochent compl\u00e8tement.  \u00c7a conduit a des mois et des mois de retard, un rythme de travail \u00e0 retrouver etc."}, {"text": "> le coronavirus, qui est quand m\u00eame toujours la plus petite pand\u00e9mie de l'histoire\n\nJ'ai lu \u00e7a plusieurs fois ces derniers jours, je ne sais pas d'o\u00f9 vient cette l\u00e9gende. D'une part, la pand\u00e9mie est encore loin d'\u00eatre termin\u00e9e donc difficile de faire le bilan, d'autre part, des pand\u00e9mies qui ont fait moins de 2 millions de morts, il y en a eu un paquet de par le pass\u00e9 (la plus r\u00e9cente \u00e9tant celle de la grippe A en 2009, qui a fait 100 fois moins de morts que le COVID *\u00e0 l'heure actuelle*)."}, {"text": "> Infaisable chez nous pour des b\u00eates raisons de dimensionnement de l'arm\u00e9e (et de sa logistique).\n\nOn devrait le faire la semaine prochaine oui \u00e7a serait compliqu\u00e9, mais s'organiser pour faire un confinement sec deux mois \u00e0 l'avance en ayant comme projet  l'\u00e9radiction compl\u00e8te du virus on devrait avoir les moyens logistiques de le faire. Apporter des paniers repas \u00e0 tous les fran\u00e7ais pendant quelques semaines faut pas exag\u00e9rer, c'est pas au del\u00e0 de nos capacit\u00e9s d'organisation. En plus on sait que \u00e7a marche gr\u00e2ce aux chinois, dont le rapport cout/b\u00e9n\u00e9fices peut \u00eatre calcul\u00e9. Contrairement aux interminables mesures actuelles o\u00f9 on ne sait pas jusqu'\u00e0 quel niveau de d\u00e9sastre on va creuser."}, {"text": ">le consensus e[s]t que les \u00e9coles doivent \u00eatre les derniers endroits \u00e0 fermer\" ?\n\n\nC'est dans les trois premi\u00e8res phrases du r\u00e9sum\u00e9 de l'\u00e9tude. Par contre merci de m'avoir signal\u00e9 la faute de fran\u00e7ais, je corrige.\n\n\n\n\n\n>  There is a general consensus that the decision to close schools to control the COVID-19 pandemic should be used as a last resort. The negative physical, mental health and educational impact of proactive school closures on children, as well as the economic impact on society more broadly, would likely outweigh the benefits"}, {"text": "Mouais, je suis pas convaincu que les gens qui iraient au cin\u00e9 seraient seulement les parents de jeunes enfants, notamment si ils mettent justement les enfants \u00e0 l'\u00e9cole pour aller bosser.  \nTu exclue de ton raisonnement aussi tous les \u00e9tudiants et jeunes actifs sans enfants, qui sont je pense le gros du public pour les cin\u00e9s.\n\nL'autre souci d'ouvrir les cin\u00e9s, c'est: pourquoi se limiter aux cin\u00e9s? Quid des th\u00e9\u00e2tres? Des mus\u00e9es? Des salles de spectacles/concerts? Comment tu fais avec le club de cin\u00e9 qui fait des projections priv\u00e9es dans la salle des f\u00eates? Qui juge ce qui est ok ou trop dangereux, et sur quelles bases?\n\nJe comprends aussi, et en tant que jeune sans enfants je suis autant emmerd\u00e9 que toi, mais mettre l'\u00e9cole et le cin\u00e9 sur le m\u00eame plan ne me semble pas juste du tout."}, {"text": "Si je dis pas de b\u00eatise, \u00e7a l'a \u00e9t\u00e9, et \u00e7a a \u00e9t\u00e9 refus\u00e9. \n\nL'argument principal, c'est que \u00e7a serait de la discrimination de confiner quelqu'un uniquement \u00e0 cause de son \u00e2ge, au m\u00eame titre qu'il n'y a aucun retrait du permis de conduire ( Ou au moins une obligation de le repasser ) au-del\u00e0 d'un certain \u00e2ge alors que certains vieux ne sont plus capables de conduire ( C'\u00e9tait le cas de mon grand-p\u00e8re, il m'emmenait souvent en voiture, et \u00e0 un moment, on a remarqu\u00e9 qu'il commen\u00e7ait \u00e0 conduire de mani\u00e8re dangereuse. Mon p\u00e8re a demand\u00e9 auxc flics de lui retirer son permis le jour o\u00f9 il a eu un accident, ils ont r\u00e9pondu qu'il n'y avait rien \u00e0 faire dans ce cas... ).   \nPour moi, cet argument n'est pas tellement valable, dans le sens o\u00f9 on \" Discrimine \" d\u00e9j\u00e0 en fonction de l'\u00e2ge ( Films interdits au cin\u00e9ma, bo\u00eetes de nuit, cigarettes, alcool, jeux d'argent, permis de conduire et j'en passe... ). On le fait soit-disant pour prot\u00e9ger les jeunes, pourquoi on ne le ferait pas pour prot\u00e9ger les vieux ( Et, par association, le reste du monde qui serait moins au fond financi\u00e8rement/psychologiquement ), surtout dans un tel contexte ?   \n\n\nL'autre argument, c'est la solitude des vieux, \u00e7a accentuerait le fait qu'il se sentent abandonn\u00e9s. Pour moi, c'est \u00e9galement pas un argument valable, pour plusieurs raisons :   \n\\- Si tout le monde est confin\u00e9, ils n'ont pas plus de visites que si ils sont seuls \u00e0 \u00eatre confin\u00e9s. Ca ne change rien.   \n\\- Beaucoup d'autres gens souffrent de solitude avec ces mesures, pas que les vieux. C'est mon cas ( Et pourtant je suis quelqu'un d'assez solitaire de base, donc j'imagine m\u00eame pas comment les gens qui sont tr\u00e8s f\u00eatards habituellement le vivent... ), j'habite seule loin de chez mes parents, j'ai pas pu les voir pendant un an. Je n'ai quasi pas vu mes amis non plus, peut-\u00eatre une dizaines de sorties dans l'ann\u00e9e \u00e0 tout casser, parce que tout le monde est psychologiquement au fond. Je ne fais plus de sport parce que tout est ferm\u00e9. Je devais avoir trouv\u00e9 un boulot en D\u00e9cembre, on m'a dit que finalement on ne pouvait pas me prendre pour l'instant \u00e0 cause du Covid. J'ai mon ch\u00e9ri qui vient me voir toutes les deux/trois semaines, et c'est mon seul lien social. Heureusement que j'ai un chat."}, {"text": "pas discut\u00e9 car les vieux ont gagn\u00e9 le conflit interg\u00e9n\u00e9rationnel tout simplement. Ils ont fait un caprice, ils ne voulaient pas etre \"punis\" tout seul, et donc \u00e7a c'est pas fait"}, {"text": "M\u00eame pendant le premier confinement tu avais du brassage. Quand je vais faire mes courses, je peux \u00eatre contamin\u00e9. Si je vais juste faire mes courses, j'ai moins de chance d'\u00eatre contamin\u00e9 que si je vais faire mes courses **et** que je vais au mus\u00e9e. Apr\u00e8s tu me dira \"Tu as peut \u00eatre moins de chance d'\u00eatre contamin\u00e9 si tu va au mus\u00e9e que si tu va faire des courses\". C'est peut \u00eatre le cas, mais faire mes courses est moins accessoire que d'aller au mus\u00e9e, je peux donc accepter un taux de contamination plus important."}, {"text": "Je n'ai pas dit qu'il n'y a pas eu de brassage, mais le fait d'ouvrir les cin\u00e9s va encore augmenter ce brassage."}, {"text": "Surtout qu'on n'a aucune visibilit\u00e9 d'une semaine \u00e0 l'autre. Si le gouvernement mettait en place des crit\u00e8res clairs, objectifs, et disait \"arriv\u00e9 \u00e0 telle situation, confinement strict, m\u00eames mesures exactement que la derni\u00e8re fois, et on l\u00e8ve totalement le confinement quand on revient \u00e0 telle situation, et ainsi de suite\", les gens pourraient s'y pr\u00e9parer, et quand je dis les gens je pense en particulier aux petites entreprises. L\u00e0 l'incertitude est tellement totale (toutes les semaines on tente un nouveau joujou) qu'aucune entreprise ne peut se projeter dans l'avenir m\u00eame proche. \u00c9conomiquement, je ne pense pas que ce soit particuli\u00e8rement bien jou\u00e9."}, {"text": "Sauf que c'est impossible de TOUT fermer, non?  \nIl va falloir \u00e0 minima les gens dans les magasins d'alimentation, les h\u00f4pitaux, les services publics... Par extension tous les services pour ces gens l\u00e0 (garderies etc.)\n\nDu coup on ferme pas \"tout\" et le virus continue \u00e0 circuler un minimum."}, {"text": "Surtout qu'on ne savait pas du tout combien de temps \u00e7a allait durer. Au d\u00e9but on partait sur un confinement de quelques semaines, \u00e7a s'est compt\u00e9 en mois. La on est partis sur un reconfinement au bout de quelques mois, r\u00e9sultat 1 an apr\u00e8s le d\u00e9but de la crise on y est encore. Si encore on pouvait savoir combien de temps \u00e7a durera on pourrait s'y pr\u00e9parer, mais comme c'est le flou total c'est quand m\u00eame mieux de prendre la version la plus courte"}, {"text": "Enfin quelqu\u2019un en parle! En quoi sert \u00e0 fermer des lieux comme salles de sports, cin\u00e9ma et autres si micromania (non essentiel), kiabi, boulanger, castorama et j\u2019en passe. Sans parler de m\u00e9tro. \u00c0 quoi sert un couvre feu ?"}, {"text": "C'est surtout que, quand je lis les commentaires ici notamment, j'ai l'impression qu'il y a un gros camp du \"ok il faut prendre des mesures mais j'ai pas de gamin donc je m'en fous des \u00e9coles par contre je voudrais aller au ski et en boite de nuit avec les copains\"\n\nOu le camp qui voit midi \u00e0 sa porte..."}, {"text": "> Et \u00e7a serait pas mieux de faire tomber le R \u00e0 quasi 0 jusqu'\u00e0 ce qu'on  se retrouve avec 0 cas pour tout rouvrir normalement ensuite ? Du genre  gros confinement bien s\u00e9v\u00e8re jusqu'\u00e0 passer sous un seuil de contamin\u00e9s  assez bas, puis fin du confinement mais avec des restrictions  suffisantes pour le garder en dessous de 1 jusqu'\u00e0 ce que l'\u00e9pid\u00e9mie  soit finie ?  \n\n\u00e7a fait partie des choses dont on peut discuter, justement. Les pays qui ont fait \u00e7a (Chine, NZ, Taiwan...) sont aujourd'hui plus ou moins d\u00e9barrass\u00e9s du Covid, au prix d'une vigilance constante, de reconfinements locaux assez violents, etc... Ils ont aussi, tous, l'avantage d'un isolement g\u00e9ographique certain (soit des \u00eeles, soit des contr\u00f4les aux fronti\u00e8res tr\u00e8s stricts. Ici, on a d\u00e9mantel\u00e9 les fronti\u00e8res physiques depuis 20 ans...)\n\nEst-ce que \u00e7a aurait \u00e9t\u00e9 possible de le faire en France ? Je ne sais pas. De ce que je trouve en ligne apr\u00e8s une recherche rapide, c'est qu'on est tomb\u00e9 \u00e0 environ 0.7 pendant le premier confinement. \n\nPour le faire tomber encore en dessous, \"\u00e0 quasi 0\", il aurait donc fallu faire un confinement encore plus s\u00e9v\u00e8re et/ou encore plus long. \n\nEst-ce que ce serait pass\u00e9, politiquement ? Est-ce que \u00e7a aurait tenu ?\n\nJe me souviens qu'\u00e0 partir de d\u00e9but mai, le confinement \"dur\" commen\u00e7ait d\u00e9j\u00e0 \u00e0 craquer de partout. Est-ce que le gouvernement aurait pu le maintenir encore 1 mois ? 2 mois ?  J'ai un doute. \n\n&#x200B;\n\n> Au lieu de le laisser remonter comme \u00e0 la rentr\u00e9e, o\u00f9 les contaminations  sont r\u00e9parties nettement \u00e0 la hausse mais absolument rien n'a \u00e9t\u00e9 fait ? \n\nJe ne me souviens pas que \"absolument rien n'a \u00e9t\u00e9 fait\" \u00e0 la rentr\u00e9e. Il y a continuellement de nouvelles mesures qui sont ajout\u00e9s, des choses qui sont ajust\u00e9es, des protocoles, etc... En ao\u00fbt, on pouvait bosser sans masque. En septembre, on pouvait plus, par exemple. \n\nEst-ce que ces mesures ont \u00e9t\u00e9 assez efficaces ? Clairement non, puisqu'on a reconfin\u00e9 \"light\" en novembre. Mais c'est l\u00e0 qu'est la difficult\u00e9 de l'exercice : on a pas vraiment de mod\u00e8les sur ce qui marche bien ou pas et dans quelle mesure \u00e7a impacte le R0. On a pas vraiment de mod\u00e8les sur le co\u00fbt \u00e9conomique et social des mesures non plus. \n\nDu coup, manifestement, la strat\u00e9gie est d'ajuster constamment les mesures pour maintenir la situation g\u00e9rable. Et comme l'\u00e9volution est longue \u00e0 mesurer (puisqu'en gros il faut \\~1 semaines avant de voir les sympt\u00f4mes et qques jours de plus pour la remont\u00e9e et l'analyse des donn\u00e9es), on a jamais une vue \u00e0 l'instant T de l'\u00e9pid\u00e9mie, on a la vue de l'\u00e9pidemie d'il y a 10 jours. Qd le gouvernement met en place une mesure, il sait si \u00e7a fonctionne en dans quelle mesure \u00e7a fonctionne 10j apr\u00e8s. \n\nLa navigation dans ces conditions est compliqu\u00e9e."}, {"text": "Et ils ont le m\u00eame r\u00e9sultat, c'est bien que cette strat\u00e9gie ne marche pas. Pas de demi mesures contre une \u00e9pid\u00e9mie."}, {"text": "Qu'est ce qui te fait dire \u00e7a?"}, {"text": "\"On est qu'au d\u00e9but de l'ann\u00e9e et il chope tout ce qui passe le gamin, je vais pas user mes jours enfant malade tout de suite sinon j'en aurai plus apr\u00e8s, oh et puis franchement c'est s\u00fbr c'est qu'un petit rhume, il a fait froid ces derniers jours\"."}, {"text": "Oui, je ne nie pas que tous ces \u00e9l\u00e9ments aient un effet.\n\nJe d\u00e9plore que comme trop souvent, on s\u2019attaque principalement aux causes mineures (je ne peux pas inviter chez moi des amis 1 ou 2 fois par mois) tout en d\u00e9laissant les causes majeures (je suis en contact quotidien permanent avec 70 foyers via mes 2 enfants)."}, {"text": ">Mon avis de personne qui n'a pas d'enfant\n\nJe crois qu'on s'en cogne.\nOn va rire quand les gamins asympto ou covid l\u00e9gers vont faire des s\u00e9quelles en masse dans quelques ann\u00e9es.\n\nl\u00e0 plus personne ne sera reponsable de rien evidemment...\n\nEt au  passage il y a des adultes qui bossent dans ces \u00e9coles. Mais je suppose qu'on s'en fout parce que tu n'es pas concern\u00e9 monsieur-sans-enfant-qui-teletravaille ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Je ne suis pas s\u00fbr que tu puisses l\u00e9galement d\u00e9cider d\u2019un coup de ne pas mettre ton enfant \u00e0 l\u2019\u00e9cole"}, {"text": "Faut arr\u00eater avec l'argument du d\u00e9crochage, en temps normal tout le monde s'en tape des absences de prof, du manque d'effectif. Et quand Enzo aura ramen\u00e9 \u00e0 la maison le virus qui va tuer mamie on reparlera de la balance bonus/malus d'avoir laiss\u00e9 les \u00e9coles ouvertes en fermant les yeux.\n\nEn maternelle et en primaire rien n'a chang\u00e9 \u00e0 part les masques et \"ouvrez les fen\u00eatres\", c'est pas un protocole d\u00e9sol\u00e9, z\u00e9ro investissement de la part de l'institution, aucune politique de tests, suivi et comptage des cas et des cas contacts grotesque...etc etc \n\nc'est irresponsable et j'esp\u00e8re qu'ils rendront des vrais comptes un jour."}, {"text": "Tu crois trop la propagande de F\u00e9tide. Renseigne toi mieux"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "L'argument principal contre le confinement des personnes \u00e2g\u00e9es avanc\u00e9 par le conseil scientifique est l'impossibilit\u00e9 d'isoler r\u00e9ellement ces personnes. Beaucoup sont en institutions et donc en contact continu avec du personnel, qui tourne toutes les 8h et qui ne peut pas se faire tester tous les jours. Et l'autre partie est chez elle avec des aides humaines qui viennent chez eux, et qui ne peuvent pas non plus se faire tester en permanence. (Et bien sur comme tu dis, l'isolement social de ces personnes)."}, {"text": "Des crit\u00e8res clairs, comme ceux qu'ils ont mis en d\u00e9cembre (descendre sous les 5k cas/j) pour finalement les ignorer et rel\u00e2cher la pression ?"}, {"text": "Oui, un minimum, mais c'est suffisant pour faire tomber les contaminations. Il suffit de voir l'\u00e9volution des chiffres. C'est particuli\u00e8rement visible sur la 7^\u00e8me courbe de [ce post](https://www.reddit.com/r/france/comments/kxqb72/statistiques_sur_l%C3%A9pid%C3%A9mie_de_covid19_en_france/)\u202f:\n\n* confinement\u202f: \u00e7a retombe apr\u00e8s 2-3 semaines (\u202ftemps n\u00e9cessaire \u00e0 l'apparition des sympt\u00f4mes\u202f)\n* rien de sp\u00e9cial\u202f: \u00e7a remonte\n* couvre-feu\u202f: \u00e7a stagne"}, {"text": "Parce que c'est tr\u00e8s difficile de d\u00e9finir ce qui est \" Essentiel \". \n\nAdmettons que, je sais pas moi, ton frigo p\u00e8te, il faut bien que tu aies acc\u00e8s \u00e0 un magasin d'\u00e9lectrom\u00e9nager pour le remplacer.   \nA c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, les cin\u00e9mas/restos, c'est purement du loisir, donc le gouvernement consid\u00e8re qu'on peut s'en passer. \n\n&#x200B;\n\nPar contre, le couvre-feu, effectivement, aucun int\u00e9r\u00eat, en tout cas selon moi. Ca force juste les gens qui bossent \u00e0 aller s'entasser dans les grandes surfaces le Samedi, c'est pire que tout."}, {"text": "Beaucoup de gens (\u00e0 ma connaissance) se sont r\u00e9\u00e9quip\u00e9s niveau informatique avec la venue du distanciel/t\u00e9l\u00e9travail. \n\nEt comme \u00e7a a \u00e9t\u00e9 dit en dessous, si ton \u00e9lectrom\u00e9nager p\u00e8te et que tu dois passer ta vie chez toi, t'es bien content de pouvoir le remplacer."}, {"text": "Que les gens ne se rencontre pas en dehors du boulot ?"}, {"text": "Pour rappel quand on \u00e9tait \u00e0 0,7 on avait pas de masques qui \u00e9taient suppos\u00e9s ne servir \u00e0 rien...\n\nDepuis les gestes barri\u00e8re sont mieux int\u00e9gr\u00e9s, de nombreux commer\u00e7ants se sont adapt\u00e9s, on pourrait envisager de confiner aussi dur, moins longtemps pour atteindre de nouveau 0.7 (le premier confinement ayant dur\u00e9 55 jours)."}, {"text": "La politique des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es je dirais."}, {"text": "Ha oui non mais si les gens sont cons c'est un autre probl\u00e8me."}, {"text": "On ne s'attaque pas aux causes mineures on s'attaque a ce qui n'est pas essentiel de maintenir. Faire en sorte qu'une generation d'ecolier ne perde pas une ann\u00e9e est jug\u00e9e essentiel, faire un diner avec des amis non. \n\nApres on peut contester le fait que tel ou tel activit\u00e9 soit essentielle..."}, {"text": "> je ne peux pas inviter chez moi des amis 1 ou 2 fois par mois\n\nC'est un peu flou. La page du gouvernement sur les consignes anticovid recommande de \"limiter au maximum ses contacts sociaux\", mais je n'ai pas trouv\u00e9 d'interdiction formelle d'inviter des amis?"}, {"text": "Je suis d\u00e9sol\u00e9 je ne vois pas le rapport.\n\nTu peux lui apprendre \u00e7a si tu veux, peut \u00eatre qu'un jour il en aura l'utilit\u00e9.\n\nOu alors comme moyen d'apprentissage de l'ind\u00e9pendance. Je sais pas top."}, {"text": "Si si, l'IEF est encore d'actualit\u00e9. Un courrier pour informer l'EN et tu peux instruire ton enfant \u00e0 domicile."}, {"text": "> Faut arr\u00eater avec l'argument du d\u00e9crochage, en temps normal tout le monde s'en tape des absences de prof, du manque d'effectif.\n\nFranchement je ne sais pas, m\u00eame dans le sup\u00e9rieur o\u00f9 les \u00e9tudiants sont nettement plus autonomes qu'un gosse, on le constate nettement le d\u00e9crochage et la baisse du niveau."}, {"text": "Exactement.\n\nL'argument du d\u00e9crochage scolaire serait recevable si on s'en battait pas les couilles en temps normal. \u00c7a fait des dizaines d'ann\u00e9es que le niveau baisse dans l'\u00e9ducation nationale, qu on donne 5% des moyens dont ils ont besoin, que les profs finissent d\u00e9pression le tout dans l'indiff\u00e9rence g\u00e9n\u00e9rale. Mais maintenant qu il y a le covid faudrait surtout pas qu'enzo rate les cours ? On se fout de la gueule de qui la?\n\nEt concernant la politique de tra\u00e7age des contacts et de fermeture d'\u00e9coles c est juste une vaste blague. Depuis le d\u00e9but blanquer trafique a la fois les chiffres et crit\u00e8res pour ne surtout pas fermer les \u00e9coles...\n\nJe veux bien qu on martienne les \u00e9coles ouvertes mais avec un VRAI protocole sanitaire : groupe de 6 maximum, d\u00e9sinfection des classes, masque FOURNIS, a\u00e9ration etc ... On a pas les moyens ? On ferme les \u00e9coles alors, simplement."}, {"text": "Je suis vraiment pas d'accord. Plus tu multiplies les lieux, plus il va y avoir du brassage. Il y en a, oui, il y en aurait plus si on authorisait la r\u00e9ouverture des autres lieux. Il vaut mieux \"juste\" l'\u00e9cole que l'\u00e9cole + le cin\u00e9 + le d\u00eener chez les voisins + le weekend en Bretagne...\n\nEncore une fois, c'est de la gestion des risques et un jeu d'\u00e9quilibre."}, {"text": "Exact. Apr\u00e8s, on aurait quand m\u00eame pu, je pense, limiter au maximum les risques, c'est-\u00e0-dire autoriser uniquement les visites du personnel soignant  ou des aides \u00e0 domicile, se d\u00e9brouiller pour leur faire livrer les courses... \nApr\u00e8s ouais, c'est triste pour le c\u00f4t\u00e9 social, et j'aurai bien dit aussi autoriser de temps en temps les visites de la famille, mais rarement, et en respectant parfaitement les gestes barri\u00e8re ( Ce qui ne sera pas forc\u00e9ment le cas vu que chez eux, les gens font encore ce qu'ils veulent... ). \nC'est aussi une question de responsabilit\u00e9 personnelle \u00e0 ce stade, et \u00e7a c'est pas contr\u00f4lable. Perso on a fait No\u00ebl en essayant de limiter au maximum les risques ( Pas d'embrassades, fen\u00eatres ouvertes, peu de gens dont la grande majorit\u00e9 qui ne pr\u00e9sentait quasi aucun risque, \u00e0 part mon p\u00e8re qui est enseignant, les autres n'avaient d\u00e9j\u00e0 quasi aucun contact social depuis des semaines... ), donc c'est possible. Apr\u00e8s si Mamie Gertrude veut absolument faire des c\u00e2lins \u00e0 ses petits enfants, \u00e7a devient probl\u00e9matique..."}, {"text": "\u00c9videmment qu'il faut les suivre sinon \u00e7a ne sert \u00e0 rien, mais c'est l'id\u00e9e, oui."}, {"text": "Certes, mais c'est un jeu d'\u00e9quilibriste pour le gouvernement de ma\u00eetriser \u00e7a et les autres choses dont ils ont la charge (social, \u00e9conomie, etc.)\n\nD'autres poteaux ailleurs dans le fil l'expliquent bien mieux que moi."}, {"text": "Non mais j'\u00e9tais pt\u00eat pas claire, ce que je dis c'est que la gestion de la crise \u00e9conomique actuelle ce se fait pas sur la m\u00eame mani\u00e8re que celle de 2008, je parle pas des 30 derni\u00e8res ann\u00e9es"}, {"text": "Pas vraiment en fait, c'est le m\u00eame probl\u00e8me."}, {"text": "Il est difficile dans la loi de restreindre la libert\u00e9 de rassemblement en effet."}, {"text": "- Apprendre \u00e0 son enfant la notion de second degr\u00e9"}, {"text": "Mais \u00e9videmment que la situation est d\u00e9grad\u00e9e, mais rien n'est fait ni dans un sens ni dans l'autre pour que \u00e7a se passe au mieux.\n\nLa fermeture des facs, il n'y pas de juste milieu possible ? Jauge de pr\u00e9sence, alternance pr\u00e9sence/distance ? Non, on ferme, et tu passes 8h sur Zoom dans ta chambre du Crous. Super.\n\nVidal a quand m\u00eame dit qu'on pouvait pas ouvrir les facs parce que les \u00e9tudiants allaient manger des bonbons qui trainent sur les tables. Franchement c'est quel niveau de foutage de gueule."}, {"text": "\u00c7a je l'entends souvent et je trouve que c'est une excuse de merde. Je m'explique :\n\nNiveau sant\u00e9, il est absolument limpide que le confinement est la solution, c'est simplement ce qui marche contre l'infectuosit\u00e9 du virus.\nNiveau \u00e9conomie et social c'est pas aussi bien c'est s\u00fbr.\n\nLe probl\u00e8me c'est que l'\u00e9conomie, si on avait g\u00e9r\u00e9 correctement l'\u00e9pid\u00e9mie, elle aurait pu repartir normalement. Pareil pour la sant\u00e9 mentale, et le social en fait.\n\nIl vaut mieux quelques mois de privations lourdes, avec le soutien complet du gouvernement, comme au Premier confinement,plut\u00f4t que des demis mesures qui finalement ne sauvent pas le social, ne permettent \u00e0 l'\u00e9conomie de tourner, et n'enrayent pas l'\u00e9pid\u00e9mie.\n\nAu lieu de favoriser sur une dur\u00e9e courte la suppression de l'\u00e9pid\u00e9mie, on a voulu faire l'\u00e9quilibriste justement, et r\u00e9sultat on se tape l'\u00e9pid\u00e9mie encore un an plus tard. Pourtant y'a des pays qui ont pu l'arr\u00eater avant le vaccin, donc c'est possible. Et le r\u00e9sultat c'est que toute l'\u00e9conomie peut rouvrir, on a plus de malades, la sant\u00e9 mentale en est grandement am\u00e9lior\u00e9e etc etc. Les demi mesures \u00e7a ne marchent pas, on ne fait pas de compromis avec un virus."}, {"text": "Ce que je veux dire c'est que nos politiciens nous prouvent jours apr\u00e8s jours qu'ils preferent tenter encore et encore des techniques qui ne fonctionnent pas mais avantagent les riches - ruissellement, CICE ou austerit\u00e9 - plut\u00f4t que de tenter des choses qui marchent mais plaisent moins \u00e0 leurs potes."}, {"text": "De?\n\nLes gens sont cons et envoient leurs gosses malades \u00e0 l'\u00e9cole donc il vaudrait mieux la fermer? Au m\u00e9pris de tout le reste?\n\nDu coup avec la m\u00eame logique il va pas rester grand chose. Les gens sont cons et savent pas porter leurs masques et rationner donc on ferme les supermarch\u00e9s? Ils sont cons et regardent leur tel au volant, on interdit la bagnole?..."}, {"text": "Je vois que j'ai \u00e9t\u00e9 un peu loin pour certain dans les degr\u00e9s.\n(Genre r\u00e9ponse 1er degr\u00e9 a du 2nd degr\u00e9)"}, {"text": "> La fermeture des facs, il n'y pas de juste milieu possible ? Jauge de pr\u00e9sence, alternance pr\u00e9sence/distance ? Non, on ferme, et tu passes 8h sur Zoom dans ta chambre du Crous. Super.\n\nSi il y a un juste milieu possible, genre possibilit\u00e9 d'aller \u00e0 la BU sur rendez-vous, certains TP en pr\u00e9sentiel (\u00e7a c'est depuis novembre), et certains \u00e9tudiants de premi\u00e8re ann\u00e9e en pr\u00e9sentiel aussi (\u00e7a c'est pour tr\u00e8s bient\u00f4t)."}, {"text": "C'est assez fantastique de te plaindre de l'ouverture des \u00e9coles \"comme si de rien n'\u00e9tait\" puis de la fermeture des facs trois commentaires plus tard...\n\nLe tout sans tenir compte d'aucune des nuances qui t'ont d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 mentionn\u00e9es en commentaires."}, {"text": "Les pays en question c'est Taiwan et la Novelle Z\u00e9lande? Donc des \u00eeles qui ont totalement ferm\u00e9 leurs fronti\u00e8res?... tu crois que cette situation est applicable \u00e0 la France?\n\nEt puis di le confinement marchait si bien, le virus aurait disparu au premier confinement. Le fait qu'il ait toujours \u00e9t\u00e9 largement pr\u00e9sent montre que \u00e7a n'aurait pas \u00e9t\u00e9 si simple que tu le dis et l'\u00e9conomie serait pas repartie aussi vite que tu le sous entends. On ferait le yoyo entre confinements et d\u00e9confinements donc... un peu la situation actuelle en fait?\n\nMais si tu as des donn\u00e9es factuelles qui confirment tes dires et qur ce que je dis est \"stupide\" je suis preneur."}, {"text": "Je suis pas macroniste loin de l\u00e0, mais le gouvernement arrose d'aide depuis le d\u00e9but de la crise, il me semble pas que c'\u00e9tait pareil en 2008, et les positions peuvent \u00e9voluer aussi surprenant que \u00e7a puisse para\u00eetre"}, {"text": "Ce que je veux dire c'est que, sans aller jusqu'a un argument de pente glissante, cr\u00e9er des lois qui ne fonctionnent pas parce qu'on esp\u00e8re que les gens vont faire X plutot que Y c'est stupide et \u00e7a ne va nul part.\n\nExemple, d\u00e9criminaliser la drogue \u00e7a fonctionne partout o\u00f9 c'est appliqu\u00e9 mais on refuse de le faire par principe moral."}, {"text": "\u00c7a fait beaucoup trop de degr\u00e9s pour la saison."}, {"text": "Tu as ptet pas lu l\u00e0 o\u00f9 je parle de protocole et de juste milieu ?"}, {"text": "Le Vietnam n'est pas une \u00eele. [B\u1ed9 Y t\u1ebf](https://ncov.moh.gov.vn/web/guest/trang-chu) : moins de 1600 cas, 35 morts, pour 90 millions d'habitants."}, {"text": "On ne peut que croiser les doigts. Si la situation d\u00e9g\u00e8nere financierement je parie que les services publics seront encore une fois vendus ou d\u00e9mantel\u00e9s, j'esp\u00e8re avoir tord."}, {"text": "Changement climatique"}, {"text": "Tu as ptet pas lu les commentaires qui t'expliquent que c'est d\u00e9j\u00e0 le cas? \n\nu/edouardconstant sur l'\u00e9cole : \"Mais ce n'est pas comme si de rien n'\u00e9tait. Les classes sont altern\u00e9es, il y a le port du masque et m\u00eame fermetures d'\u00e9tablissements sur certains crit\u00e8res.\"\n\nu/sacado sur l'universit\u00e9 : \"Si il y a un juste milieu possible, genre possibilit\u00e9 d'aller \u00e0 la BU sur rendez-vous, certains TP en pr\u00e9sentiel (\u00e7a c'est depuis novembre), et certains \u00e9tudiants de premi\u00e8re ann\u00e9e en pr\u00e9sentiel aussi (\u00e7a c'est pour tr\u00e8s bient\u00f4t).\""}, {"text": "Sur le A j'aime bien rueil malmaison, il y a un beau centre ville, la for\u00eat et les bords de Seine. \nC'est \u00e0 20mins environ de Opera.\n\nPlus loin tu as st germain en laye qui a les m\u00eames avantages.\n\nLes 2 villes sont assez ch\u00e8res malheureusement."}, {"text": "Pour le 93: j'ai grandit \u00e0 Bondy. Regarde les avis sur ville id\u00e9ale, \u00e7a fait peur. En vrai, \u00e7a d\u00e9pend des quartiers: la gare, pas de soucis, Bondy nord: \u00e0 \u00e9viter comme la peste. Et c'est comme \u00e7a pour toutes les villes. Je connais bien le Blanc Mesnil, ou Pantin par exemple et en g\u00e9n\u00e9ral il y a toujours un quartier \u00e0 \u00e9viter \u00e0 tout prix et le reste est tranquille. En revanche les impots sont assez \u00e9lev\u00e9s mais le prix au m\u00b2 est plus bas qu'ailleurs."}, {"text": "Le quartier des Richardet \u00e0 Noisy le Grand (93) est pas mal. 15 / 20 minutes (a pieds) du RER A  et du E (gare des Yvris). Pas mal de petits commerces (+ poste, mairie annexe, ecole et coll\u00e8ge...) sans avoir besoin d'aller en centre ville. C'est un village dans la ville.\n\n Il y a pas mal de construction nouvelles, et d'appart \u00e0 ton budget."}, {"text": "La Boucle de Seine (Houilles-Carrieres, Sartrouville, Montesson, Chatou, Le V\u00e9sinet) c'est plut\u00f4t sympa. Sartrouville le quartier du plateau (c\u00f4t\u00e9 Argenteuil) craint pas mal, mais le reste de la ville est tranquille, et reste abordable vu la proximit\u00e9 de Paris (je bossais \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de Saint-Lazarre pendant plus de trois ans, c'\u00e9tait agr\u00e9able d'\u00eatre en-dessous d'une heure de trajet marche comprise). \n\nHa oui je te vois mentionner les RER, ne n\u00e9glige pas le transilien comme possibilit\u00e9 de transport. C'est bien moins blind\u00e9 en heure de pointe !"}, {"text": "Versailles Porchefontaine, c\u2019est plut\u00f4t dans le haut de ton budget"}, {"text": "Essaie Yerres, Essonne (la bonne branche du RER D). Cette ville est est totalement pr\u00e9serv\u00e9e du b\u00e9tonnage, il y a un parc impressionniste (Caillebotte) et beaucoup de verdure, des immeubles de 4 \u00e9tages max, et tu vas en 45 minutes jusqu'\u00e0 \u00c9toile.\nLes prix sont vraiment attractifs par rapport \u00e0 la qualit\u00e9 de vie. Attention \u00e0 la fiscalit\u00e9 locale n\u00e9anmoins."}, {"text": "Marolles, Arpajon ?"}, {"text": "Les nouvelles constructions du Secteur des Gr\u00e9sillons (Asni\u00e8res/Gennevilliers) ont le RER C qui y passe et \u00e7a se d\u00e9veloppe de plus en plus mais ce qui est chiant avec le RER C c'est que \u00e7a fait une boucle qui contourne, mais tu devrais y \u00eatre en 45 minutes. Il y aura la future ligne 15 qui y passera aussi (La D\u00e9fense), par contre il n'y a pas vraiment d'\u00e9cole dans le coin, le bon vivre on repassera plus tard.\n\nBois-Colombes (<10 minutes de Saint-Lazare, <15 minutes de la D\u00e9fense) et il y aura aussi la future ligne 15 qui y passera. C'est par contre d\u00e9j\u00e0 cher \u00e0 Bois-Colombes, mais y a moyen de trouver sous 7000\u20ac/m\u00b2. C'est une petite ville du 92, il y fait bon vivre (selon moi), mais c'est pas la nature, apr\u00e8s le train y passe donc \u00e7a ouvre des possibilit\u00e9s."}, {"text": "J'ai achet\u00e9 un 76m2 \u00e0 Noisy-le-Sec pour 220K, dans un bel immeuble ancien avec chemin\u00e9es, parquet et moulures, en plein centre-ville, \u00e0 5mn \u00e0 pied du RER E qui emm\u00e8ne \u00e0 Paris en moins de 10mn, et qui fonctionne plut\u00f4t bien. Le m\u00e9tro arrive aussi d'ici quelques ann\u00e9es, et il y a le prolongement du tram (bon, je le prends jamais).\n\nJ'appr\u00e9hendais un peu \u00e0 la base, mais \u00e7a fait 3 ans que j'y suis, jamais eu de probl\u00e8me, ma copine non plus. Un conseil, ne regarde pas les avis sur Ville-id\u00e9ale, c'est pas du tout fiable."}, {"text": "Y'a pontoise sur le Rer C mais c'est plutot \u00e0 1h, mais les prix sont corrects pour la r\u00e9gion, poissy sur le A qui est pas mal aussi.\n\nY'a rambouillet qui est tr\u00e8s joli ,apr\u00e8s c'est un peu plus loin. Mais pour 280 000 tu peux avoir mieux que 45m\u00b2, et le cadre est tr\u00e8s beau, par contre c'est un train direct, 30min pour arriver \u00e0 Montparnasse, pas de rer"}, {"text": "Epinay sur Orge c'est une ville tranquille sur la ligne C, j'ai pass\u00e9 ma jeunesse dans le coin c'est pas mal."}, {"text": "Tu veux le plan immobilier parfait en r\u00e9gion parisienne quoi, bien situ\u00e9, pas cher, accessible. Faut vivre d'espoir comme on dit."}, {"text": "Merci bcp parisien!"}, {"text": "Je confirme pour Carri\u00e8res, tr\u00e8s agr\u00e9able comme coin pour qui bosse c\u00f4t\u00e9 D\u00e9fense ou Saint Lazare."}, {"text": "Versailles c'est beaucoup mieux que ce qu'on imagine. C'est la meilleure suggestion \u00e0mha.\n\nSur l'axe du RER C il y Bi\u00e8vre/Igny pour ceux qui aiment la tranquillit\u00e9."}, {"text": "A Porchefontaine c'est dans les 250 000 pour 3 pi\u00e8ces, 50+ m\u00b2 en r\u00e9sidence avec gardien et places de parking. C'est pile dans le budget d'OP.\n\nLe reste de Versailles est effectivement plus cher en majorit\u00e9, voire compl\u00e8tement hors budget vers le centre."}, {"text": "Pour y avoir grandi, je suis pas s\u00fbr qu'il y ait une bonne branche sur le RER D. Une moins pire peut-\u00eatre, et encore."}, {"text": "Franchement, il n'a pas des attentes irr\u00e9alistes. C'est un budget qui n'est pas ridicule et il est pr\u00eat \u00e0 faire un peu de trajet, avec une zone de recherche assez large, il va forc\u00e9ment trouver."}, {"text": "T'es pas oblig\u00e9 de tout commenter, tu sais.\n\nSurtout si tu n'as aucune connaissance du sujet."}, {"text": "Bah le plan je l'ai d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9 hein. Je redemande encore ici pour \u00e9tayer ma liste c'est tout. Quel rabat joie. On en a besoin des comme toi."}, {"text": "Je confirme, le 78 et Rueil sont tr\u00e8s jolis et agr\u00e9ables mais il faut y mettre le prix."}, {"text": "Je te remercie pour ton avis, que je prends en compte bien \u00e9videmment."}, {"text": "D\u00e9sol\u00e9 de ne point vous satisfaire monseigneur."}, {"text": "> Afin de pallier la fermeture des lieux culturels, le mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e vous invite \u00e0 l\u2019inauguration virtuelle de cette grande exposition coorganis\u00e9e avec la Fondation Napol\u00e9on pour comm\u00e9morer le bicentenaire de la mort de l\u2019Empereur.\n\n> Depuis chez vous, d\u00e9couvrez les premi\u00e8res images de l'exposition Napol\u00e9on n'est plus, aux Invalides !\n\n> Men\u00e9e par le YouTubeur et blogueur Scribe Accroupi, la visite guid\u00e9e vous permettra de d\u00e9couvrir les \u0153uvres phares de l'exposition, s\u00e9lectionn\u00e9es et comment\u00e9es par les commissaires.\nRendez-vous le 31 mars \u00e0 19h30 pr\u00e9cises sur cette page : la vid\u00e9o se lancera automatiquement pour suivre l\u2019inauguration en direct de l'H\u00f4tel des Invalides  !"}, {"text": "Couvre-feu le 31. La bonne blague. Les gens vont rentrer apr\u00e8s 6h."}, {"text": "Une pens\u00e9e \u00e9mue pour les gens qui, comme moi, on toujours d\u00e9test\u00e9 les gens qui, apr\u00e8s minuit lan\u00e7aient \"on va en ville?\".  \n\n\nNon, Suzanne\\*, nous n'irons pas en ville. On est tr\u00e8s bien ici.  \n\n\n\\*= nom au pif"}, {"text": "Une pens\u00e9e pour les cin\u00e9s et autres lieux ferm\u00e9s... (ainsi qu'au film Mandibules de Quentin Dupieux, c'est long)"}, {"text": "Au moins le couvre-feu apr\u00e8s 6h \u00e7a va limiter les rentr\u00e9es dangereuses de 3h du mat, \u00e7a va forcer les gens \u00e0 dormir chez celui qui organise, et donc par extension, limiter le nombre d'accident de voiture, parce que vu le nombre de lits d'hopitaux pris par le Covid, les bless\u00e9s de la route ne seraient pas certains d'avoir un lit disponible pour eux.\n\nJe trouve pas \u00e7a idiot."}, {"text": "L'objectif 5000 cas/jour non atteint mais on d\u00e9confine quand m\u00eame. Et apr\u00e8s quand les infections (re)explosent, on nous dira \"Personne ne puissent le pr\u00e9voir\".\n\nOpinion impopulaire : Je pr\u00e9f\u00e8re qu'on soit confin\u00e9 type hard core comme la Chine pendant 1-2 mois et puis on est tranquille, que de faire des confinements avec plein de monde dans la rue, d\u00e9confine, et puis reconfine. Si on compte les jours de confinement, les chinois en ont beaucoup moins que nous. Si on regarde l'aspect \u00e9conomique, ils sont en train de se r\u00e9cup\u00e9rer alors qu'on est toujours dans la merde."}, {"text": "Comment \u00e7a marche le couvre-feu si on finit r\u00e9guli\u00e8rement le boulot apr\u00e8s 20h, mais que techniquement on n'a pas d'horaires pr\u00e9cis donc pas de contrat de travail qui le justifie ?"}, {"text": "Le 15 d\u00e9cembre, comme nous l\u2019avions annonc\u00e9, nous passerons \u00e0 une nouvelle \u00e9tape.\nMais ces r\u00e8gles seront plus strictes que ce que nous avions initialement envisag\u00e9. \n\n***\n\nposted by [@JeanCASTEX](https://twitter.com/JeanCASTEX)\n\nPhotos in tweet |  [Photo 1](http://pbs.twimg.com/media/Eo5Er6PWMAERCZG.jpg) \n\n^[(Github)](https://github.com/username) ^| ^[(What's\u2005new)](https://github.com/username)"}, {"text": "\u00c9tant donn\u00e9 qu'il faut diminuer *autant que possible* la circulation du virus, va-t-on provoquer des manifestations en poursuivant l'examen des lois s\u00e9curit\u00e9 et s\u00e9paratisme?\n\nAutant la strat\u00e9gie a du sens, \u00e0 supposer que le couvre feu fonctionne. Autant il s'agirait d'appliquer la m\u00eame coh\u00e9rence dans tous les domaines."}, {"text": "Les trains entre 19h et 19h30 seront pleins \u00e0 craquer tous les soirs. Excellente mesure contre le covid !"}, {"text": "Je comprends pas en quoi c'est plus risqu\u00e9 d'aller dans les mus\u00e9es ou (a part quelques exceptions type Louvre) il y a quasiment jamais personne que d'aller s'entasser dans les magasins... Quand je vois la gueule des galleries marchandes dans mon coin depuis l'all\u00e8gement du confinement, j'arrive pas \u00e0 comprendre ce que ca changerais d'ouvrir les lieux de culture."}, {"text": "C'est pr\u00e9vu pour quand la fin ? ils ont donner une date ?"}, {"text": "Est-ce que les restos et bars seront ouverts (avant 20h \u00e9videmment) ?"}, {"text": "Je capte pas l'idee de l'assouplissement alors que le R est deja visiblement a 1..."}, {"text": "D\u00e9sol\u00e9 si c\u2019est un peu con comme questions mais j\u2019arrive pas \u00e0 trouver l\u2019info, on a le droit de sortir du territoire fran\u00e7ais ou non ?"}, {"text": "l\u2019objectif des 5 000 cas par jour \u00e9tait absolument intenable et irr\u00e9alisable avec la r\u00e9ouverture des commerces et un confinement aussi light. Cela montre encore une fois un gouvernement qui ne ma\u00eetrise pas son sujet et qui donne l\u2019impression de continuellement t\u00e2tonner dans une crise sanitaire qui dure depuis maintenant pr\u00e8s d\u2019un an, donc \u00e0 partir de maintenant j'ignore les couvres feu et les confinements, je vais pas suivre les directives des pecnos qui savent absolument pas ce qu'ils font."}, {"text": "Bon, bah adieu les expos pendant les vacances...."}, {"text": "Vous \u00eates gentil mais moi a 2h c'est l'heure de la verveine nuit paisible"}, {"text": "Comme tous les ans.\n\nC'est surtout pour \u00e9viter les teufs dans les rues avec les groupes qui se rencontrent et se m\u00e9langent."}, {"text": "Ben c\u2019est le but, que tu restes toute la nuit l\u00e0 o\u00f9 tu f\u00eates le r\u00e9veillon."}, {"text": "Et alors? Le but \u00e9tant d'\u00e9viter les m\u00e9langes du genre: before chez l'un, soir\u00e9e chez l'autre, et after chez untel..."}, {"text": "Si \u00e7a peut \u00e9viter les drames de la route, c'est pas plus mal !"}, {"text": "Comme tous les ans. Ya que les sauvages qui rentrent chez eux dans la nuit"}, {"text": "La solution va donc \u00eatre de dormir chez les personnes chez qui on f\u00eatera le nouvel an. Effet contraire, bien jou\u00e9."}, {"text": "Pic de natalit\u00e9 pour fin ao\u00fbt / d\u00e9but septembre? Haha"}, {"text": "On a tous eu cet-te ami-e, qui est invit\u00e9-e \u00e0 15 soir\u00e9es et qui a donc d\u00e9cid\u00e9 d'y participer. A toutes. Quitte \u00e0 ne rester qu'1h \u00e0 chacune d'entre elles."}, {"text": "> Mandibules de Quentin Dupieux\n\nAvec un tel synopsis, c'est normal d'\u00eatre impatient de voir \u00e7a : \n\" Jean-Gab et Manu, deux amis simples d\u2019esprit, trouvent une mouche g\u00e9ante coinc\u00e9e dans le coffre d\u2019une voiture et se mettent en t\u00eate de la dresser pour gagner de l\u2019argent avec. \""}, {"text": "conduire \u00e0 6h au lieu de 4h, 2h plus fatigue, 2h plus \u00e0 boire."}, {"text": "Ce qui a fonctionn\u00e9 en Chine et ailleurs en Asie ce n'est pas seulement le confinement mais un ensemble de mesures qui ensemble ont montr\u00e9 leur efficacit\u00e9s.\n\nLe probl\u00e8me c'est que nombre de ces mesures sont consid\u00e9r\u00e9es comme liberticides par une partie de la population. (confinement stricte, quarantaine obligatoire \u00e0 l'arriv\u00e9e sur le territoire en hotel surveill\u00e9s, isolation  en structure particuli\u00e8re de l'ensemble des cas positifs + cas contacts, tra\u00e7age obligatoire \u00e0 travers les applications ou dongle, port du masque obligatoire, etc.)\n\nAjoutons \u00e0 cela que gr\u00e2ce au syst\u00e8me social Fran\u00e7ais la majorit\u00e9 des Fran\u00e7ais sont finalement tr\u00e8s peux touch\u00e9s au portefeuille au contraire des pays d'une grande partie du monde ou les salari\u00e9s ont \u00e9t\u00e9s simplement remerci\u00e9s. Les 6 millions de salari\u00e9s de la fonction publique sont pay\u00e9s comme si de rien n'etait ce qui est aussi le cas de la majorit\u00e9 des 19 millions de salari\u00e9s du priv\u00e9 pay\u00e9s entre 84 et 100%. Je bosse \u00e0 l'\u00e9tranger et cela fait depuis mars qu'une partie des mes coll\u00e8gues en France ne travaille que 2 ou 3 jours par semaine pay\u00e9s \u00e0 100%.  Combin\u00e9 au t\u00e9l\u00e9travail cela a permis en dehors des p\u00e9riodes de confinement de se faire quelques chouettes weekend prolong\u00e9s ..  Pourquoi donc se plaindre de la situation  et supporter le gouvernement pour qu'il applique enfin des mesures contraignantes mais efficaces ? Ceux qui sont vraiment affect\u00e9s se sont majoritairement les TPE et auto-entrepreneurs.\n\nDu coup la France tout comme la majorit\u00e9 des pays en Europe, pioche dans les mesures les moins contraignantes en esp\u00e9rant que cela suffira pour stopper la pand\u00e9mie.  Le r\u00e9sultat lui est connu d'avance : 10 jours apr\u00e8s le d\u00e9confinement partiel, le nombre de contamination remonte \u00e0 la hausse et on a vu aux Etats Unis le r\u00e9sultat de Thanksgiving.  Je ne vois pas comment la France pourrait sortir de cette crise en continuant de la sorte mais si le chiffre de contamination pouvait baisser ce serait pas mal. Moi aussi j'aimerai bien serr\u00e9s dans les bras mes parents octog\u00e9naires que je n'ai plus vus depuis juin 2019 mais tant que la situation est ce qu'elle est cela reste impossible..."}, {"text": "La solution hardcore marche si\n\n- Au d\u00e9but\n- Tout le monde en m\u00eame temps.\n\nBref, compliqu\u00e9."}, {"text": "Alors yavait deux objectifs, les 5000 cas par jour non atteint, mais par contre sur les places en r\u00e9animation on est bons et c'est quand m\u00eame le principal."}, {"text": "Avec la libre circulation en europe, l'objectif z\u00e9ro est inatteignable. Les chinois enferment les entrants sur le territoire, on a fait cela pour les rapatri\u00e9s mais c'\u00e9tait avant de bien comprendre la maladie.\n\nOn peut faire mieux que nos voisins, mais avec les travers\u00e9es de fronti\u00e8re, faire **bien** mieux ne sert pas \u00e0 grand chose : c'est un peu comme pisser contre le vent."}, {"text": "La solution de la Chine, \u00e7a ne marche que si tu prend les mesures n\u00e9cessaire pour isoler tout ceux qui sont test\u00e9 positif et que tu ferme ensuite les fronti\u00e8res totalement avec quarantaine pour n'importe qui qui rentre sur le territoire (parce que suffit d'une seule personne contamin\u00e9 pour que le virus revienne)"}, {"text": "> Je pr\u00e9f\u00e8re qu'on soit confin\u00e9 type hard core comme la Chine pendant 1-2 mois et puis on est tranquille \n\nEnferm\u00e9 dans son appart, le gouvernement qui livre \u00e0 ta porte ta nourriture hebdomadaire, pas de promenade, surveillance polici\u00e8re permanente ? \n\n&#x200B;\n\nCe ssous est sens\u00e9 \u00eatre r\u00e9pr\u00e9sentatif de gens \u00e0 gauche avec fort capital \u00e9conomique et social, et \u00e7a se tripotte sur un \u00e9tat policier en tout d\u00e9contraction. Je ne comprends pas."}, {"text": "Chut, c'est un pays totalitaire donc c'est mal. Ils ont forc\u00e9ment faux. Nous on a la libert\u00e9 et les lumi\u00e8res.\n\nEnfin pas que des lumi\u00e8res quand m\u00eame."}, {"text": "Attestation de l'employeur ou un truc dans le genre."}, {"text": "Ton attestation employeur suffit ;)"}, {"text": "La France n'aime pas les exceptions dans votre genre. Si vous pouviez arr\u00eater de complexifier le r\u00e9el, ce serait bien merci. \u00c0 d\u00e9faut, vous devrez assumer l'ensemble des r\u00e8gles et sanctions arbitraires \u00e0 vos frais. Et vraiment on insiste, si vous pouviez arr\u00eater d'\u00eatre bizarre, \u00e7a simplifierait le travail d\u00e9j\u00e0 pas \u00e9vident (vu \u00e0 quel point il est mal fait) des services de l'\u00e9tat.\n\n____\n\nBon et (demi-)blague \u00e0 part, fais-toi quand m\u00eame \"faire un mot\" (j'adore l'expression, retour \u00e0 l'autorit\u00e9 pseudo-parentale de libert\u00e9, youhou!...) par ta RH / employeur. Juste un certif avec tampon/signature comme quoi *\"l'activit\u00e9 de notre entreprise... blablabla... requiert M./Mme. <TOI> d'\u00eatre pr\u00e9sent jusqu'\u00e0 20h pass\u00e9es blablabla... travail essentiel blablabla...\"* Passer \u00e7a par le juridique si vous \u00eatre une grosse structure, doit exister des mod\u00e8les je pense. Je suppose que tu peux pas t\u00e9l\u00e9travailler, sinon ce serait le truc \u00e0 n\u00e9gocier l\u00e0.\n\nPerso j'ai pas le probl\u00e8me au sens strict mais travaillant souvent avec des pairs am\u00e9ricains ces temps-ci (et quelques asiatiques), \u00e0 leurs horaires puisque moi \u00e7a ne me pose pas de probl\u00e8me particulier (horaires d\u00e9cal\u00e9s, couple sans enfant), je me retrouve \u00e0 ne pas pouvoir faire de courses et autres les 3/4 du temps parce que ce pays vit exclusivement de jour (d\u00e9j\u00e0 pas facile en temps normal, compar\u00e9 \u00e0 l'Allemagne par exemple). Oh well... C'est \u00e7a d'habiter dans un pays aux moeurs politiques extr\u00eamement dirigistes et paternalistes ; je ne me plains plus, je sais que c'est un choix au final, et qu'il suffira de me barrer un jour prochain pour r\u00e9gler le probl\u00e8me. En ce qui me concerne. Pour le pays \u00e7a fait 20 ans que j'essaie de pr\u00e8s ou de loin et c'est pas gagn\u00e9 (euph\u00e9misme). La crise COVID n'est finalement qu'une preuve de plus s'il en fallait."}, {"text": "C'est le parlement qui propose cette loi, le gouvernement ne peut pas s'opposer comme pour la r\u00e9forme des retraites (de ce que je comprends), c'est comme \u00e7a que l'on fait r\u00e2ler le pr\u00e9sident de l'Assembl\u00e9e \"l'ex\u00e9cutif s'immisce dans le l\u00e9gislatif\". C'est donc aux d\u00e9put\u00e9s de se r\u00e9veiller sur le sujet!"}, {"text": "Tu veux interdire toutes les manifestations, du coup ? C'est un peu liberticide."}, {"text": "Eh beh t\u2019es all\u00e9 le chercher loin cet argument, trop loin meme"}, {"text": "Mai 2022 \u00e0 priori, sauf si ils sont r\u00e9\u00e9lus."}, {"text": "Au 7 janvier, ils r\u00e9\u00e9valueront la situation. Notons qu'ils n'ont pas donn\u00e9 de chiffres ou de d\u00e9cision particuli\u00e8re cette fois. On peut supposer que les m\u00eames seuils jouent mais je crois surtout qu'ils en ont pas fix\u00e9 parce que \u00e7a les fait chier de suivre leurs propres r\u00e8gles."}, {"text": "Je miserais pas avant printemps prochain."}, {"text": "non"}, {"text": "Les restos c'est \u00e0 partir du 7 janvier si les chiffres sont bons il me semble."}, {"text": "C'est autant un assouplissement qu'une validation de ce que tout le monde fait d\u00e9j\u00e0... L'id\u00e9e c'est probablement de ne pas passer pour des gros fascistes, tout en se d\u00e9douanant de la reprise sous l'argument \"c'est l'hiver, il fait froid les gens sont malades\".\n\nLes vacances scolaires vont r\u00e9duire les contaminations \u00e0 l'\u00e9cole et \u00e0 la cantine, et vont aussi r\u00e9duire un peu les contacts au travail. Il reste la famille, mais tout le monde ne fera pas une f\u00eate avec soixante personnes. Parti comme c'est chez moi, on va f\u00eater No\u00ebl \u00e0 deux ou trois foyers pas plus. Tant pis pour les cousins un peu \u00e9loign\u00e9s."}, {"text": "Oui"}, {"text": "Le gros f\u00eatard! \u00c0 21h on fera le d\u00e9compte en partant de 10, le grand de 3 ans sera content, puis les deux gamins au lit. Apr\u00e8s on va au pieu et dodo ou plus si affinit\u00e9s, moins si fatigu\u00e9s."}, {"text": "Ou les soir\u00e9es \u00e0 40 dans un appart. Tu es forc\u00e9ment limit\u00e9 \u00e0 la place disponible pour dormir sur place."}, {"text": "Le but c'est d'emp\u00eacher les gens de f\u00eater ensemble."}, {"text": "J'avoue que c'est hors de ma r\u00e9alit\u00e9 de parent donc je n'ai pas pens\u00e9 \u00e0 cette pratique, avec nos amis on fait la f\u00eate ensemble et on change de maison tous les ans."}, {"text": "honn\u00eatement est ce que \u00e7a va marcher? \n\n\u00c7a va \u00eatre tr\u00e8s tr\u00e8s difficile \u00e0 contr\u00f4ler."}, {"text": "Ils resteront plus longtemps et partiront avec 5gr au lieu de 3gr."}, {"text": "Ou les parents. ;)"}, {"text": "Pourquoi effet contraire ? Dormir chez quelqu'un alors que tu viens de passer des heures \u00e0 manger et boire avec eux n'augmentera pas tellement les chances de contamination. Par contre, tout le monde n'optera pas pour cette solution, ou alors certaines personne r\u00e9duiront le nombre de convives, etc."}, {"text": "Il va bien falloir repeupler un jour."}, {"text": "C'est d\u00e9j\u00e0 le cas ;) https://www.ouest-france.fr/economie/demographie/decouvrez-pourquoi-le-23-septembre-est-le-jour-de-l-annee-ou-il-y-le-plus-de-naissances-6533010"}, {"text": "hahaha ce com tellement vrai"}, {"text": "Oui, horrible !"}, {"text": "Tous les Dupieux sont... Dupiesques?"}, {"text": "Ou deux heures de sommeil pour se rafra\u00eechir."}, {"text": "M'ouais, perso \u00e0 chaque r\u00e9veillon que j'ai fait \u00e7a finissait plut\u00f4t vers 2-3h puis les gens rentraient parce qu'ils \u00e9taient \u00e9clat\u00e9, et si tu dois attendre 3-4h avant de prendre la voiture, soit t'es \u00e0 4g et l\u00e0 bonne chance pour aller jusqu'\u00e0 la voiture, soit tu vas faire un somme et m\u00eame dormir deux heures et un petit passage \u00e0 l'eau \u00e7a fait une grande aide.\n\nEt si tu attends 7-8h, le jour pointera le bout de son nez pour pas conduire dans la nuit, bien plus safe.\n\nEt de toute fa\u00e7on si tu prends le volant alors que tu as bu et que tu es positif de toute fa\u00e7on c'est ta faute, couvre-feu ou pas."}, {"text": "Si je me rappelle corectement, Macron a dit 5000 cas/jour ET 2500-3000 r\u00e9a, pas 5000 cas/jour OU 2500-3000 r\u00e9a.\n\nCe n'aurait pas \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s grave si on avait \u00e9t\u00e9 pas loin de 5000 (6-7000 par ex). Mais avec plus de 10 000 cas, le double de l'objectif, et que les chiffres ont arr\u00eat\u00e9 \u00e0 se baisser ces 2 derni\u00e8res semaines, avec une tendance d'augmentation depuis quelques jours, alors qu'on est toujours dans le confinement, pour moi c'est pas un bon signe.\n\nC'est comme en fin Ao\u00fbt - d\u00e9but Sept, tous les signes d'aggravation \u00e9taient l\u00e0 mais on a toujours encourag\u00e9 les gens de r\u00e9server leurs vacances Toussaint, et puis Macron s'est apparu sur la t\u00e9l\u00e9 avec la t\u00eate surprise de Pikachu."}, {"text": "Je suis pas infirmier ou m\u00e9decin, hein, mais pas s\u00fbr que le personnel soignant en premi\u00e8re ligne soit tout \u00e0 fait d'accord avec la fin de ton message."}, {"text": "Si \u00eatre enferm\u00e9e dans ma chambre de 9m2, ne pas me promener, \u00eatre livr\u00e9 de la nourriture et surveill\u00e9e par la police pendant 2 mois permet de sauver des vies, soulager la charge de travail des h\u00f4pitaux, et reconstruire l'\u00e9conomie plus t\u00f4t, je le ferai. J'en ai marre de ce cycle sans cesse de confinement \u00e0 moiti\u00e9 - d\u00e9confinement - reconfinement \u00e0 moiti\u00e9."}, {"text": "Mais on en aura une post-d\u00e9confinement ou il faudra en demander une sp\u00e9cifique ?"}, {"text": ">La France n'aime pas les exceptions dans votre genre.\n\nLa France par la voix de son ministre de l'int\u00e9rieur a pourtant sp\u00e9cifiquement parl\u00e9 de ce cas pr\u00e9cis, \u00e7a fait partie des rares motifs permettant de d\u00e9roger au couvre feu"}, {"text": "> je ne me plains plus\n\nAh bon"}, {"text": "Toute d\u00e9viance de la norme sera punie, \u00e0 moins d'\u00eatre exploitable."}, {"text": "> C'est le parlement qui propose cette loi\n\nAh mais c'est bien s\u00fbr, comment ai-je pu oublier?"}, {"text": "Non. Je veux qu'ils arr\u00eatent d'en provoquer en suspendant leurs loi, comme ils l'ont fait pour la r\u00e9forme des retraites. C'est la chose responsable \u00e0 faire."}, {"text": "Au contraire. Il n'y a aucune urgence \u00e0 passer ces lois. Le gouvernement profite justement du covid pour passer ces lois en r\u00e9duisant la contestation."}, {"text": "Aussi loin que la derni\u00e8re fois, l'ami.\n\nEdit : on va s'\u00e9viter le m\u00eame d\u00e9bat :\n\nhttps://www.reddit.com/r/france/comments/fbfinl/interdire_les_r%C3%A9unions_de_plus_de_5000_personnes/fj4h9hd/"}, {"text": "\ud83d\ude02\n\nMerci j'avais besoin de rire un peut."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "\u00c9tonnant d'insister sur les th\u00e9\u00e2tres, mus\u00e9es et cin\u00e9s, et d'oublier de citer les restos. Aller au cin\u00e9 c'est tr\u00e8s nettement secondaire pour le coup."}, {"text": "Non, les restos, c'est toujours pour le 20 janvier (j'y compte pas trop, perso).\n\nLe 7, c'est pour les \u00e9tablissements culturels style mus\u00e9es ou th\u00e9\u00e2tres/cin\u00e9mas."}, {"text": "Comment on est sens\u00e9s manger si un jour on est pas dans sa ville du coup ? Y'a que les sandwichs du Carrefour City comme option ?\n\nJe dis \u00e7a parce qu'il est bien possible que je passe quelques jours/nuits dans une autre ville (\u00e0 l\u2019h\u00f4tel). Et je vois pas comment manger."}, {"text": "Les joies de la trentaine !"}, {"text": "Qui parle de dormir ?"}, {"text": "Tu as \u00e9t\u00e9 jeune un jour ? Personne ne rentrait chez lui le soir du 31 m\u00eame si on \u00e9tait 40."}, {"text": "T'as jusqu'\u00e0 20h pour aller l\u00e0 o\u00f9 tu veux, et ensuite libre \u00e0 toi de dormir sur place ou d'attendre 6h du mat pour rentrer chez toi. On a vu pire niveau plan machiav\u00e9lique pour emp\u00eacher les gens de se voir."}, {"text": "Et surtout ca diminuera aussi le.nombre d'accident de voiture \u00e0 noel et au nouvel an. Ce qui est bien pour les services de r\u00e9a."}, {"text": "Ou boom de hs le 31 sur csgo !"}, {"text": "La bande annonce me fait un peu peur alors que je suis un grand fan du gars et du Palmashow. J'esp\u00e8re ne pas \u00eatre d\u00e9\u00e7u"}, {"text": "Je respecte ton point de vue, ceci dit je pense que tant que la r\u00e9a va, \u00e7a va, et je crois que si on tire trop sur la corde les fran\u00e7ais vont l\u00e2cher."}, {"text": "Reconstruire une \u00e9conomie d\u00e9truite pour un virus qui tue des nanog\u00e9naires et des octog\u00e9nairs \u00e0 + de la moiti\u00e9.\n\nOn aurait pas \u00e0 se poser la question de l'acceuil patient si nos gouvernements ne d\u00e9truisaient pas l'Hopital Public depuis 15 ans. \n\nOn aurait pu adopter une approche raisonnable sans arr\u00eater tout un pays."}, {"text": "Y aura un attestation pour le couvre-feu, mais je pense que si c'est comme pour le confinement (et c'est \u00e0 moins que je me trompe), ton attestation remplie par ton employeur fait foi dans tous les cas sans avoir \u00e0 remplir une attestation de d\u00e9placement \u00e0 chaque fois.\n\nAu pire, demande \u00e0 la pr\u00e9fecture. Par mail, de pr\u00e9f\u00e9rence."}, {"text": "Je sens que la France enti\u00e8re va acheter un chien dans les prochains jours, vu que \"sortir son animal de compagnie\" est un autre motif valable."}, {"text": "Depuis le d\u00e9but de la pand\u00e9mie, il y a eu des manifestations qui n'avaient pas de liens avec des lois r\u00e9centes du gouvernement. \n\nQuelle est ton opinion sur ces manifestations ?"}, {"text": "N\u2019importe quoi"}, {"text": "Ton propos c\u2019etait nawak la premiere fois, et c\u2019est toujours nawak cette deuxieme fois"}, {"text": "On va commencer la vaccination, si le vaccin fonctionne les contaminations devraient baisser drastiquement.\n\nPar contre pr\u00e9pare-toi quand m\u00eame \u00e0 un pic de contamination autour du autour de fin D\u00e9cembre-d\u00e9but Janvier."}, {"text": "Pas vraiment \u00e9tonnant. Les restos c'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 sur que c'etait mort jusqu'au 20.\n\nCin\u00e9s th\u00e9atres etc, c'\u00e9tait pas sur. donc c'est repr\u00e9cis\u00e9."}, {"text": "Cela n'a jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu de r\u00e9ouvrir le 15, donc il n'y a pas de changement sur ce point."}, {"text": "Il n'avait jamais \u00e9t\u00e9 pr\u00e9vu que les restos rouvrent le 15, alors que les salles de spectacle, si."}, {"text": ">\u00c9tonnant d'insister sur les th\u00e9\u00e2tres, mus\u00e9es et cin\u00e9s, et d'oublier de citer les restos. Aller au cin\u00e9 c'est tr\u00e8s nettement secondaire pour le coup.\n\nPourquoi ? Y'a une hi\u00e9rarchie ? J'aurais mis les restos bien apr\u00e8s dans les priorit\u00e9s, d'autant que c'est ultra-substituable entre la vente \u00e0 emporter, les traiteurs et la popote..."}, {"text": "Les restos sont \"ouverts\" pour emporter. Pareil pour les caf\u00e9s, fast-food..."}, {"text": "UberEats, deliveroo, resto \u00e0 emporter.\n\nBref, \u00e7a va te co\u00fbter un bras et tu vas tr\u00e8s mal manger !"}, {"text": "Pas mal de restos restent toujours ouverts pour les ventes \u00e0 emporter et livraison type Uber Eat ou Deliveroo pendant les 2 confinements."}, {"text": "De la parentalit\u00e9 plut\u00f4t"}, {"text": "Tout le monde n'est pas comme toi. Les gens avec gamins et ceux de plus de 40 ans vont probablement pr\u00e9f\u00e9rer rester chez eux. Ca fait une bonne partie de la population."}, {"text": "Sauf que 95% des fran\u00e7ais ne sont pas des jeunes de 18-25 ans et ne dorment plus a 14 dans un salon, donc de facto \u00e7a va pas se faire."}, {"text": "Exactement, ce n'est pas machiav\u00e9lique, c'est z\u00e9ro. Janvier promet d'\u00eatre sympa..."}, {"text": "\u00c7a reste quand m\u00eame le but de la man\u0153uvre. Apr\u00e8s, le fait que ce soit refl\u00e9chi avec les pieds c'est une autre histoire..."}, {"text": "Ahahah \ud83d\ude04"}, {"text": "You and me brother. On va dire que comme \u00e7a sort en 2021, nouvelle ann\u00e9e, tout \u00e7a"}, {"text": "Apr\u00e8s presqu'un an et tu crois encore qu'une solution miraculeuse qui n'implique pas des limitations existe ? Regarde l'UK et la Su\u00e8de, les pays qui ont tent\u00e9 \"l'immunit\u00e9 collective\", et leur r\u00e9sultats. C'est une maladie transmise par des simples contacts quotidiens. Sans vaccin, toutes les strat\u00e9gies doivent adopter des limitations de contact et de d\u00e9placement pour \u00eatre efficace.\n\nIl y a plein de choses qu'on aurait pu faire, mais r\u00e2ler sur ces choses ne r\u00e9sout pas le probl\u00e8me qu'on a maintenant. Aujourd'hui on se trouve dans une situation de manque de moyens hospitaliers, citer les erreurs de 15 ans avant ne faire pas dispara\u00eetre les patients.\n\nLes vieux morts de la Covid ont aussi construit l'\u00e9conomie qu'on a aujourd'hui. Ils \u00e9taient jeunes, ils ont travaill\u00e9 comme nous, notre \u00e9conomie est h\u00e9rit\u00e9e d'eux. C'est pas parce qu'ils ne participent plus \u00e0 l'activit\u00e9 \u00e9conomique qu'on les sacrifice pour l'\u00e9conomie. On est une soci\u00e9t\u00e9, on n'abandonne pas les gens quel que soit leur \u00e2ge. Je ne dit pas \u00e0 ma grande-m\u00e8re \"Mamie, c'est pas grave si tu meurt de la Covid, mon promenade dans les parcs est plus important. Toi, tu ne gagne plus de l'argent, c'est moi qui gagne de l'argent\"."}, {"text": "C'\u00e9tait d\u00e9j\u00e0 le cas pendant le premier couvre-feu, pas grand chose de nouveau sur ce point."}, {"text": "J'ai des guppys. \u00c7a passe ?"}, {"text": "Ben il faut les limiter dans le mesure du possible, mais s'il y a des choses graves elles ne peuvent pas \u00eatre tues. On ne peut pas les interdire, on ne peut qu'appeler les gens \u00e0 la responsabilit\u00e9. Et pour \u00e7a il faut se montrer responsable soi-m\u00eame, montrer qu'on peut travailler en bonne intelligence."}, {"text": "Bah argumente."}, {"text": "Il \u00e9tait nawak, mais la r\u00e9forme a \u00e9t\u00e9 suspendue peu apr\u00e8s."}, {"text": "> entre la vente \u00e0 emporter, les traiteurs et la popote\n\nSeulement si tu es chez toi"}, {"text": "Ah ok. Donc on emporte avant 20h et on mange dans la chambre d\u2019h\u00f4tel. Mieux que rien\u2026"}, {"text": "C'est pour la bonne cause, au moins je r\u00e9partirais mes postillons \u00e0 19:30 au lieu de 21h, \u00e7a change tout."}, {"text": "Ah merci. La livraison \u00e7a marche apr\u00e8s l'heure du couvre-feu ou pas ?"}, {"text": "T'as aucun moyen de contr\u00f4ler si les gens ont des invit\u00e9s, \u00e0 moins d'y aller en mode URSS et d'envoyer des flics dans chaque maison pour v\u00e9rifier que tout le monde fait bien partie de la m\u00eame famille.\n\nL\u00e0, on emp\u00eache les f\u00eates en ext\u00e9rieur, on \u00e9vite les rassemblements massifs (vu que c'est pas pratique d'avoir 40 personnes chez soi jusqu'\u00e0 6h du mat), on \u00e9vite d'avoir trop besoin de surcharger les hopitaux avec les gens bourr\u00e9s qui se prennent un arbre en conduisant chez eux, on ramasse pas les mecs en coma \u00e9thylique qui se sont endormis sur un banc ..."}, {"text": "\u00c7a va \u011btre mon premier couvre-feu, je d\u00e9couvre."}, {"text": "Sauf que les choses graves elle d\u00e9pendent \u00e9norm\u00e9ment de tes avis politique. Si on autorise les manifestations contre l'article 24 on autorise les manifestations pour la r\u00e9ouverture des messes."}, {"text": "Ce qui est affirm\u00e9 sans preuve peut etre r\u00e9fut\u00e9 sans preuve"}, {"text": "Non."}, {"text": "Oui. C'est consid\u00e9r\u00e9 comme activit\u00e9s professionnelles pour les livreurs et personels des restos, donc ils sont autoris\u00e9s \u00e0 travailler apr\u00e8s l'heure du couvre-feu. Mais finalement \u00e7a d\u00e9pend aussi de la d\u00e9cision des patrons de rester ouvert apr\u00e8s 20h ou non, car si trop peu de clients c'est pas la peine non plus pour eux."}, {"text": ">T'as aucun moyen de contr\u00f4ler si les gens ont des invit\u00e9s\n\nAh si. Le moyen se nomme \"vieux voisins qui s'ennuient\". C'est un syst\u00e8me de s\u00e9curit\u00e9 assez pr\u00e9sent."}, {"text": "Ben \u00e9videmment. C'est poue \u00e7a que tu peux pas intedire et qu'il faut te montrer responsable pour que les choses moins graves se r\u00e8glent sans pendant cette p\u00e9riode."}, {"text": "Oui enfin pour la premi\u00e8re partie de mon message \"Il n'y a aucune urgence \u00e0 passer ces lois.\" j'attend tes arguments."}, {"text": "> Le Mus\u00e9e de l\u2019\u00e9ventail fait partie de ces petits mus\u00e9es parisiens pris\u00e9s des touristes \u00e9trangers dont l\u2019existence m\u00eame est aujourd\u2019hui menac\u00e9e. En cause : une dette li\u00e9e \u00e0 des arri\u00e9r\u00e9s de loyer, et le choc de la crise sanitaire. Sa directrice veille depuis pr\u00e8s de trente ans sur une collection d\u2019\u00e9ventails allant de la Renaissance au XX\u00e8me si\u00e8cle, et sur un atelier de fabrication et de restauration dont le savoir-faire vient d\u2019\u00eatre inscrit \u00e0 l\u2019inventaire du Patrimoine immat\u00e9riel. \n\n\nUne cagnotte leetchi 'sauvons le mus\u00e9e de l'\u00e9ventail\" a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9e par la propri\u00e9taire, pour ceux qui souhaiteraient sauver ce petit bout d'histoire."}, {"text": "Oh le le mus\u00e9e pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 de mon ex. Je suis doublement attrist\u00e9. ;("}, {"text": "Tr\u00e8s belles pi\u00e8ces, le pire c'est que \u00e7a risque d'\u00eatre refondu et revendu au poids."}, {"text": "Le vigile n'\u00e9tait visiblement pas tr\u00e8s Douai."}, {"text": "Le pire c'est que je peux m\u00eame pas m'en servir dans les distributeurs. \n\nJ'avais trop soif j'ai pas r\u00e9fl\u00e9chi d\u00e9sol\u00e9 les gars."}, {"text": "OK\n\nMais ils sont ferm\u00e9s.\n\nRepost dans 6 mois stp."}, {"text": "Pas tr\u00e8s sympa de nous montrer \u00e7a maintenant!"}, {"text": "[le seul mus\u00e9e insolite qui vaillent vraiment le d\u00e9tour](https://museevosgiendelabrasserie.com/)"}, {"text": "!RemindMe 6 months"}, {"text": "!RemindMe 6 months"}, {"text": "I will be messaging you in 6 months on [**2021-07-24 15:56:31 UTC**](http://www.wolframalpha.com/input/?i=2021-07-24%2015:56:31%20UTC%20To%20Local%20Time) to remind you of [**this link**](https://np.reddit.com/r/france/comments/l3xn96/10_mus\u00e9es_insolites_et_originaux_en_france/gkl81x2/?context=3)\n\n[**CLICK THIS LINK**](https://np.reddit.com/message/compose/?to=RemindMeBot&subject=Reminder&message=%5Bhttps%3A%2F%2Fwww.reddit.com%2Fr%2Ffrance%2Fcomments%2Fl3xn96%2F10_mus%C3%A9es_insolites_et_originaux_en_france%2Fgkl81x2%2F%5D%0A%0ARemindMe%21%202021-07-24%2015%3A56%3A31%20UTC) to send a PM to also be reminded and to reduce spam.\n\n^(Parent commenter can ) [^(delete this message to hide from others.)](https://np.reddit.com/message/compose/?to=RemindMeBot&subject=Delete%20Comment&message=Delete%21%20l3xn96)\n\n*****\n\n|[^(Info)](https://np.reddit.com/r/RemindMeBot/comments/e1bko7/remindmebot_info_v21/)|[^(Custom)](https://np.reddit.com/message/compose/?to=RemindMeBot&subject=Reminder&message=%5BLink%20or%20message%20inside%20square%20brackets%5D%0A%0ARemindMe%21%20Time%20period%20here)|[^(Your Reminders)](https://np.reddit.com/message/compose/?to=RemindMeBot&subject=List%20Of%20Reminders&message=MyReminders%21)|[^(Feedback)](https://np.reddit.com/message/compose/?to=Watchful1&subject=RemindMeBot%20Feedback)|\n|-|-|-|-|"}, {"text": "Le titre peut mener \u00e0 confusion, c'est pas un \"mus\u00e9e de la piscine\" mais un mus\u00e9e qui s'appelle \"la piscine\"\nJe trouve \u00e7a vraiment marrant qu'ils se soient dis \"tiens on vas exposer dans cette ancienne piscine\""}, {"text": "Petite correction de la balance des blancs https://imgur.com/PXB9x5H.jpg"}, {"text": "C'est un mus\u00e9e d'autant plus incroyable qu'il est tr\u00e8s difficile d'exposer des oeuvres dans un endroit tr\u00e8s humide sans les endommager."}, {"text": "La seule et unique destination propos\u00e9e par mon coll\u00e8ge lors des sorties scolaires. Et pourtant j'en garde un tr\u00e8s bon souvenir. L'atmosph\u00e8re y est vraiment particuli\u00e8re, c'est tr\u00e8s calme, et cette odeur de piscine!"}, {"text": "C'est du verre, un miroir, ou une piscine au sol ?"}, {"text": "\u00c7a doit \u00eatre le seul truc pas \u00e9clat\u00e9 \u00e0 Roubaix"}, {"text": "j'adore ce mus\u00e9e. Une belle collec permanente et une architecture art d\u00e9co magnifique!"}, {"text": "Tr\u00e8s beau mus\u00e9e a visiter"}, {"text": ">https://fr.wikipedia.org/wiki/La_Piscine_(mus%C3%A9e)"}, {"text": "Magnifique mus\u00e9e avec \u00e9norm\u00e9ment de choses \u00e0 voir!"}, {"text": "La forme originale ressemble beaucoup \u00e0 la piscine St Gorges \u00e0 Rennes !"}, {"text": "Ah oui et la nuit les statues peuvent se baigner, sympa !"}, {"text": "La piscine du mus\u00e9e"}, {"text": "Belle photo, merci.\n\n\nEt maintenant recyclons une cath\u00e9drale\u2026"}, {"text": "Ils exposent des piscines ?\nLa piscine de Marie Antoinette ou de Fran\u00e7ois 1er peut \u00eatre."}, {"text": "C'est v\u00e9ritablement la belle beaut\u00e9"}, {"text": "J'adore ce mus\u00e9e, et j'adore cette ville !"}, {"text": "Le visiter en fin de journ\u00e9e avec la lumi\u00e8re \u00e9carlate qui traverse les vitraux est vraiment une exp\u00e9rience unique, un des rares mus\u00e9es qui m\u2019a autant marqu\u00e9 par le lieu en lui m\u00eame (et puis les sculptures de Pompon qui ont marqu\u00e9 mon enfance)."}, {"text": "un mus\u00e9e vraiment magnifique! j'avais eu la chance d'y faire un shootings la bas pour un projet \u00e9tudiant, le lieu est tellement beau! voici le lien si qql est int\u00e9ress\u00e9 :P :\n\n[https://www.behance.net/gallery/90102847/DEADLINE](https://www.behance.net/gallery/90102847/DEADLINE)"}, {"text": "Toujours la m\u00eame photo, TOUJOURS."}, {"text": "j'y \u00e9tais dimanche. Personnel local tr\u00e8s sympathique. Dommage que les locaux ne profitent pas du lieu qui est exceptionnel. Que des bobos comme moi.\n\nParcours en mode chasse au tr\u00e9sor sur tablette pour les enfants."}, {"text": "wow tu verrait ca dans un jeu les gens dirait que le trait \u00e0 \u00e9t\u00e9 forc\u00e9"}, {"text": "Je suis tellement tomb\u00e9e amoureuse de ce mus\u00e9e et de cette salle"}, {"text": "Je r\u00e9gal\u00e9 dans ce musee"}, {"text": "Tr\u00e8s beau mus\u00e9, m\u00eame si son existence est discutable, transformer quelque chose pour tous en un truc pour les \u00e9lites me parait moyen."}, {"text": "C'est vrai qu'une collection de piscine risque de prendre un peu de place."}, {"text": "C'est comme le mus\u00e9e de la gare a Orsay."}, {"text": "Ah merde mdr, j'\u00e9tais comme un con en mode \"wouah \u00e7a doit \u00eatre la premi\u00e8re piscine du monde\""}, {"text": "J\u2019ai vraiment cru que c\u2019\u00e9tait un mus\u00e9e des piscines et qu\u2019il y aurait tous les mod\u00e8les expos\u00e9s. \nJe suis un peu d\u00e9\u00e7u en fait"}, {"text": "Manuel Valls approves."}, {"text": "C\u2019est la premi\u00e8re chose \u00e0 laquelle j\u2019ai pens\u00e9. Et alors ils g\u00e8rent ce probl\u00e8me comment?"}, {"text": "Un bassin avec de l'eau !"}, {"text": "La piscine de Roubaix \u00e9tait fermer depuis au moins 20ans avant que l'on en fasse un mus\u00e9e. De plus Roubaix poss\u00e8de 2 autres piscines et pas des moindres. Le Centre Nautique Thalassa (Epeule), ainsi que la Piscine Danielle et Fantine Lesaffre (La potennerie)."}, {"text": "L'acc\u00e8s au mus\u00e9e est gratuit pour tous le premier dimanche de chaque mois et tous les vendredi de 18h a 20h"}, {"text": "De quoi couler la baraque."}, {"text": "Dans le genre aquatique il y \u00e0 Toulouse \"Le Chateau d'Eau\".\n\nAussi \"Les Abattoirs\"... pour des \u0153uvres d'art moderne (\u00e0 quand une expo Giger?)."}, {"text": "Les peintures et autres trucs qui craignent l'humidit\u00e9 ne sont pas aux abords du bassin, l n'y a que des statues. En gros les anciennes cabines qu'on voit sur les c\u00f4t\u00e9s sont vitr\u00e9es des deux c\u00f4t\u00e9s, et des oeuvres sont expos\u00e9es dedans. Et je suppose qu'il y'a des d\u00e9shumidificateurs.\nEn tout cas si \u00e7a posait probl\u00e8me, je pense que \u00e7a n'existerai tout simplement pas ^^"}, {"text": "Il y a pas forc\u00e9ment de l'eau \u00e0 chaque fois par contre, quand je l'ai visit\u00e9, le bassin \u00e9tait vide, mais on pouvait voir la mosa\u00efque qui le tapisse"}, {"text": "Certes, mais on peut tout de m\u00eame d\u00e9plorer ce devoyement du but premier du batiment, d'\u00eatre pour tous."}, {"text": "T'as mouill\u00e9 la chemise sur celle-l\u00e0."}, {"text": "L'art et la culture sont donc interdits aux gens lambas?"}, {"text": "Bah vu qu'il faut payer, oui un peu."}, {"text": "Crom !"}, {"text": "Par contre, les peintures des PORNOGRAPHES Manet et Courbet, c'est autoris\u00e9 !!!\n\nA bon entendeur !!\n\nChristine"}, {"text": "Id\u00e9e startup : vendre un profondim\u00e8tre pour d\u00e9collet\u00e9s pour une \u00e9valuation rapide, pr\u00e9cise et objective."}, {"text": "J\u2019avais moins de d\u00e9collet\u00e9 que \u00e7a qu\u2019on m\u2019a interdit l\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019avion avec Air France. J\u2019ai du me \u00ab\u00a0rhabiller\u00a0\u00bb c\u2019est \u00e0 dire mettre un gilet en plein mois d\u2019ao\u00fbt !!!"}, {"text": "Comme le dit l'article c'est d'autant plus d\u00e9bile que le mus\u00e9e a moult oeuvres de femmes (et hommes) nues.\n\nC'est comme si Pornhub bloquait les commentaires \u00e0 caract\u00e8re sexuel sur ses vid\u00e9o"}, {"text": "\"Tout cela est d\u00e9nud\u00e9 de seins\""}, {"text": "C'est quoi ce puritanisme ?"}, {"text": "\u00c7a arrive de plus en plus r\u00e9guli\u00e8rement ce genre d'affaire non ? Assiste-t-on \u00e0 un encolletage de la soci\u00e9t\u00e9 ?"}, {"text": "C\u2019est la musee avec L\u2019Origine du monde, non?"}, {"text": "J'ai vraiment l'impression que le seul but de l'article c'est d'avoir une excuse pour mettre une grande photo du dit d\u00e9collet\u00e9 (qu'elle a tr\u00e8s joli d'ailleurs)."}, {"text": "Selon le t\u00e9moignage de la jeune femme c'est une agente (F) de contr\u00f4le des r\u00e9servations qui lui a refus\u00e9 l'acc\u00e8s au mus\u00e9e contre l'avis de sa coll\u00e8gue (F) puis a fait intervenir un agent de s\u00e9curit\u00e9 (M). \n\nAvant d'\u00eatre un acte puritaniste ou anti-feministe, c'est surtout un exc\u00e8s de z\u00e8le / power trip de la part d'une nunuche semi-d\u00e9bile. Qui va perdre son job (on esp\u00e8re)."}, {"text": "Je lui apporte mon soutien."}, {"text": "C'est pas la premi\u00e8re fois que \u00e7a arrive en plus. Il y avait d\u00e9j\u00e0 eu ce genre de chose avant, et sans compter les gendarmes qui ont dit \u00e0 des meufs qui bronzaient topless de se rhabiller.\n\nOn est pris entre l'\u00e9tau puritain am\u00e9ricain et le tabou islamique qui laissent peu de place \u00e0 la libert\u00e9 des femmes de disposer de leur corps.\n\nA sa place je porterai plainte. Il y en a marre d'\u00eatre les victimes de ce genre de mentalit\u00e9. C'est du sexisme pur et dur, \u00e7a se condamne au niveau p\u00e9nal."}, {"text": "Bonjour,\n\nJe voudrais postuler au poste des contr\u00f4les des d\u00e9collet\u00e9s svp, c\u2019est ou les inscriptions ?\n\nJ\u2019ai une longue formation  en autodidacte de mateur amateur, c\u2019est suffisant ?"}, {"text": "Une pens\u00e9e pour Borat."}, {"text": "La tenue de cette jeune femme me parrait pourtant fort sage par rapport \u00e0 ce que je vois d'habitude \u00e0 Lyon."}, {"text": "\u00c7a me semble une tr\u00e8s bonne strat\u00e9gie pour promouvoir sa page OnlyFans."}, {"text": "Je sais pas ce qui est le plus dr\u00f4le.  \nLe fait qu'on s'emmerde a parler d'un scandale d\u00fb \u00e0 un petit chef, ou le fait qu'elle soit choqu\u00e9e d'\u00eatre r\u00e9duite \u00e0 un d\u00e9collet\u00e9 en portant ce genre de robe."}, {"text": "Padpot XD"}, {"text": "Tous les mecs du thread qui disent que c'est un scandale mais ils la croisent IRL ils s'en remettent pas pendant 1h. +les blagues d\u00e9gueulasses sens\u00e9es \u00eatre dr\u00f4les du genre : \"Ah mais moi j'adore les seins! Je ne dirai jamais non \u00e0 un d\u00e9collet\u00e9 que je peux reluquer comme un gros d\u00e9gueulasse\""}, {"text": "Merci La D\u00e9p\u00eache d'avoir mis une photo de la jeune femme avec le d\u00e9collet\u00e9 en question, histoire que tout le monde puisse juger si c'\u00e9tait ind\u00e9cent ou non. Surtout quand l'article rapporte les sentiments de la jeune femme : \u00ab  Je n'ai pas envie de mettre ma veste parce que je me sens vaincue,  oblig\u00e9e, j'ai honte, j'ai l'impression que tout le monde regarde mes  seins, je ne suis plus que mes seins, je ne suis qu'une femme qu'ils  sexualisent \u00bb. Vraiment, c'\u00e9tait indispensable\u2026"}, {"text": "Faits-divers"}, {"text": "#VieD\u00e9collet\u00e9Compte"}, {"text": "Euh, c'est interdit d'imposer un certain standing dans un \u00e9tablissement ?"}, {"text": ">\" j'ai honte, j'ai l'impression que tout le monde regarde mes seins, je ne suis plus que mes seins, je ne suis qu'une femme qu'ils sexualisent\".\u00a0 \n\nDit-elle, en ayant un d\u00e9colt\u00e9 qui va jusqu'\u00e0 sous la poitrine."}, {"text": "A mon avis, c'est de la conscience professionnelle: vu le spectacle, tu peux pas d\u00e9cemment te concentrer sur les tableaux..."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[removed]"}, {"text": "Faits-divers"}, {"text": "L'homme s'est fait chi\u00e9 \u00e0 d\u00e9velopper pendant des millionnaires des techniques pour pouvoir mater discr\u00e8tement en tout impunit\u00e9 ... tout ce travail pour rien.\n\nComme pour la p\u00eache et la chasse, si on commence \u00e0 interdire l'acc\u00e8s au public ayant des gros seins nos jeunes enfants perdront ce savoir faire."}, {"text": "[removed]"}, {"text": "surtout pour contempler l'origine du monde..."}, {"text": "Porter un d\u00e9collet\u00e9 comme \u00e7a dans la capitale du Frankistan c\u2019\u00e9tait tout de m\u00eame sacr\u00e9ment os\u00e9."}, {"text": "C\u2019est l\u2019elfe qui a gagn\u00e9 un niveau"}, {"text": "Merci de m'avoir rappel\u00e9 que Naheulbeuk existe !\n\n\"Mais qui voulais-tu que ce soit ? Un ours en deltaplane ?!\""}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=d75QXCBUz48"}, {"text": "ON A BEAUCOUP RI CHRISTINE AVEC GIS\u00c8LE.ON T'EMBRASSE.JACQUE ET GIS\u00c8LE"}, {"text": "Tu \u00e0 bien raison!!\n\namiti\u00e9s ,\n\nJean-Michel"}, {"text": "\u00c7a manque de points de suspension................."}, {"text": "On a un r/oldpeoplefacebook francophone ?"}, {"text": ">Manet et Courbet\n\nFranchement, les nues de Manet ne sont d\u00e9j\u00e0 pas tr\u00e8s \u00e9rotiques alors les consid\u00e9rer comme pornographiques ?! La pornographie d\u00e9signe la repr\u00e9sentation explicite d'actes sexuels finalis\u00e9s ayant pour but de susciter de l'excitation sexuelle. On en est loin !\n\nPour l'\u00e9rotisme c'est plus subjectif, mais pour ma part on y est pas non plus..."}, {"text": "Pornographes? Moi j'appelle \u00e7a des peintres...\n\n(Je crois que je ne suis pas tr\u00e8s bon entendeur... Par contre, j'aime bien lire entre les lignes)"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Avec une cam\u00e9ra connect\u00e9e et de l'IA. \n\nOn tient un truc."}, {"text": "J'en ai un dans mon cale\u00e7on."}, {"text": "Il fait assez frais dans l'avion n'emp\u00eache."}, {"text": "Ce ne sont m\u00eame pas de nus prudes et \u00e0 moiti\u00e9 cach\u00e9s, c'est *L'origine du monde* ou *Les or\u00e9ades*."}, {"text": "Objectivement, \u00e7a n'a rien \u00e0 voir : si une bonne femme (ou un bonhomme, mais c'est pas le sujet) se pointe le sexe \u00e0 l'air dans le mus\u00e9e, elle sera refus\u00e9e; et \u00e0 peu pr\u00e8s tout le monde trouvera \u00e7a normal."}, {"text": "> Comme le dit l'article c'est d'autant plus d\u00e9bile que le mus\u00e9e a moult oeuvres de femmes (et hommes) nues.\n\nMauvais argument ceci dit. Ce n'est pas parce que la collection contient X que X est acceptable. Si ma biblioth\u00e8que \u00e0 du Sade, du coup c'est pas grave de se palucher en public ? Je peut aller au mus\u00e9e des arm\u00e9es et sortir une arme \u00e0 feu ?  \n\nLe mus\u00e9e \u00e0 tort, parce que c'est juste une paire de seins, par en raison de leur collection."}, {"text": "Du coup si je suis ton raisonnement je peux me pointer \u00e0 poil au mus\u00e9e ! \n\nJe reviens dans une heure, j'ai un truc \u00e0 tester."}, {"text": "Bah perso je signale toujours leurs vid\u00e9os pour nudit\u00e9s, je comprend pas......."}, {"text": "C'est possible aussi que ce soit devenu assez choquant pour que \u00e7a fasse un article et que du coup on en entende beaucoup plus parler"}, {"text": "J'ose plut\u00f4t esp\u00e9rer que, maintenant, ce n'est plus seulement les int\u00e9ress\u00e9es qui savent que \u00e7a arrive."}, {"text": "> Couvrez ce sein que je ne saurais voir.\n\nC'est plus ancien je dirais."}, {"text": "Un encroutage plut\u00f4t."}, {"text": "Et moi qui croyait qu'on vivait dans une dictature f\u00e9ministe ! reddit m'aurait donc menti ?"}, {"text": "Je vais voir \u00e7a en mode positif, soit c'est que \u00e7a fait plus souvent les m\u00e9dias car le refus d'entr\u00e9e pour cette raison est moins accept\u00e9, soit les femmes se sentent plus libre d'avoir plus de d\u00e9collet\u00e9s."}, {"text": "Je pense que \u00e7a arrivait beaucoup avant mais avec les r\u00e9seaux sociaux les gens ont plus de facilit\u00e9 pour d\u00e9noncee donc c'est plus m\u00e9diatis\u00e9"}, {"text": "stevejobs.bmp"}, {"text": "Le puritanisme n'est en rien r\u00e9serv\u00e9 aux hommes."}, {"text": "> Qui va perdre son job (on esp\u00e8re).\n\nNon, ce serait bien que les gens arr\u00eatent de perdre leur job \u00e0 la moindre erreur de jugement qui se retrouve sur internet. \n\nOn esp\u00e8re juste qu'elle apprendra de cette erreur et qu'on ne l'y prendra plus."}, {"text": "On esp\u00e8re pas qu'elle perde son job. On esp\u00e8re qu'elle soit form\u00e9e et sensibilis\u00e9e ou \u00e9duquer si vous pr\u00e9f\u00e9rez. Se faire virer \u00e0 la moindre erreur ? C'est quoi ce syst\u00e8me."}, {"text": "> Qui va perdre son job (on esp\u00e8re).\n\nOn esp\u00e8re pas non.  \n\nwww.hutcoinc.com/2020/01/why-you-should-be-retraining-employees-not-firing-them/"}, {"text": ">Avant d'\u00eatre un acte puritaniste ou anti-feministe, c'est surtout un exc\u00e8s de z\u00e8le / power trip de la part d'une nunuche semi-d\u00e9bile. Qui va perdre son job (on esp\u00e8re).\n\nLa cancel culture mise \u00e0 nue."}, {"text": "Les autres commentaires t'ont d\u00e9j\u00e0 dit qu'il ne fallait pas la virer mais je vais d\u00e9velopper un peu. Cette employ\u00e9e va certainement se prendre un savon monumental. Si en plus elle subit une formation sur le sujet, tu es s\u00fbr qu'elle ne refera plus jamais cette erreur donc au lieu de juste perdre une employ\u00e9e, tu gagnes une employ\u00e9e form\u00e9e et qui ne se trompera plus."}, {"text": "je miserai plut\u00f4t sur un acc\u00e8s de jalousie"}, {"text": "T'as oubli\u00e9 la nana en d\u00e9bardeur short qui peut pas faire ses courses dans un supermarch\u00e9. Alors qu'il fait 40 degr\u00e9s dehors."}, {"text": "J'ai pas sp\u00e9cialement l'impression qu'on soit pris dans cet \u00e9tau avec 2 faits divers par an. M\u00eame si c'est vrai que la soci\u00e9t\u00e9 (hommes et femmes compris) s\u00e9xualise les femmes ironiquement proportionnellement \u00e0 la mise en avant du f\u00e9minisme dans le d\u00e9bat public."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Sa r\u00e9action aurait \u00e9t\u00e9 : \"Wawawa.... VERY NICE!\""}, {"text": "On habite dans la m\u00eame ville, et pourtant je n'ai pas l'impression qu'on vive dans le m\u00eame espace-temps."}, {"text": "Oui mais est-ce qu'elles vont au mus\u00e9e ?"}, {"text": "Elle a vraiment une page Onlyfans ou t'es juste en mode \"lol elle aime se montrer elle doit vendre des photos\"?"}, {"text": "Supprime fr\u00e8re."}, {"text": "Bah c'est \u00e7a la libert\u00e9 : t'as le droit de porter un d\u00e9collet\u00e9 plongeant mettant en valeur ta poitrine et j'ai le droit de t'imaginer me faisant une cravate de notaire."}, {"text": "Tu veux dire que reluquer un d\u00e9collet\u00e9 est \u00eatre un gros d\u00e9gueulasse ?"}, {"text": "Allons il est bien connu que la femme, au plus profond d'elle meme, sait qu'elle doit procr\u00e9er avec le male alpha pour renforcer l'espece. Et pour ca, faut appater. Sinon ca fini avec du geek tout maigrichon \u00e9quip\u00e9 de lunettes qui va donner des petits l\u00e9muriens enferm\u00e9s dans leur chambre jusqu'a pas d'age."}, {"text": ">ils la croisent IRL ils s'en remettent pas pendant 1h\n\n\u00e0 ajouter \u00e0 la liste des \"blagues d\u00e9gueulasses sens\u00e9es \u00eatre dr\u00f4les du genre\""}, {"text": "Bah en m\u00eame temps la photo vient du tweet original de la femme qui s'est fait refus\u00e9 l'entr\u00e9e. C'est elle qui l'a post\u00e9e pour montrer explicitement ce pour quoi elle avait \u00e9t\u00e9 rembarr\u00e9e."}, {"text": "> j'ai l'impression que tout le monde regarde mes seins\n\nVu le d\u00e9collet\u00e9, comment peut-il en \u00eatre autrement ?"}, {"text": "Compl\u00e8tement, mais ce n'est plus interdit."}, {"text": "Habit d'\u00e9t\u00e9"}, {"text": "Oui mais nichon et comme le sub se transforme en 15-18, c'est la frontpage assur\u00e9. \n\nL'affichage sur mobile ne demande m\u00eame pas de clic pour voir le d\u00e9collet\u00e9, instant karma."}, {"text": "Ou va le sub, on ne peut m\u00eame plus se concentrer sur le m\u00e9ta."}, {"text": "Non ca c'est ton odeur."}, {"text": "Tu n'as m\u00eame pas lu l'article que t'as post\u00e9... C'est devenu path\u00e9tique, l\u00e0."}, {"text": ">Clairement un probl\u00e8me d'agent de s\u00e9curit\u00e9.\n\nPas vraiment ce qu'elle d\u00e9crit non"}, {"text": "Ils sont d'extr\u00eame droite, comme la plupart des flics puisqu'ils viennent du m\u00eame s\u00e9rail et ont les m\u00eames idoles."}, {"text": "Bonjour,\r\n\r\nCe commentaire a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9. Les propos discriminatoires ne sont pas tol\u00e9r\u00e9s sur ce subreddit.\r\n\r\n\r\n\r\nLes r\u00e8gles de /r/france sont [disponibles ici](https://www.reddit.com/r/france/wiki/regles). Pour contester cette action, ou pour toute question, merci d'envoyer un [message aux mod\u00e9rateurs](https://www.reddit.com/message/compose?to=%2Fr%2Ffrance).\r\n\r\nMerci de ta compr\u00e9hension."}, {"text": "probable d\u00e9bat sur le voile dans quelques jours/semaines. C'est pasager."}, {"text": "Commentaires divers."}, {"text": "Pas de propos discriminatoires."}, {"text": "hein?"}, {"text": "Chhhuuuut!"}, {"text": "Je vais venir avec mon fusil au Mus\u00e9e de l'Arm\u00e9e, c'est l\u00e9gitime."}, {"text": "Ok boomer"}, {"text": "Chaussette ! j'avais dit chaussette !"}, {"text": "\u00e0 m\u00e9dit\u00e9....... ...."}, {"text": "Non mais... Vous \u00eates d\u00e9moniaques, putain, je m'\u00e9touffe dans mon propre masque tant je souffle du nez de rigolade !"}, {"text": "/r/vieuxpeuplevisagelivre ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Par contre, juger une \u0153uvre du XIXe aujourd'hui, \u00e7a n'a plus trop de sens, vu l'omnipr\u00e9sence du contenu sexuel sur toutes les plateformes mais \u00e0 son \u00e9poque, \u00e7a devait surement \u00e9moustiller certains. Certaines de ses peintures ont d'ailleurs choqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque."}, {"text": "Wouche."}, {"text": "https://media1.giphy.com/media/kz06NMJSTjR9UotwO1/source.gif"}, {"text": "La moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9 n'a pas de bras ?"}, {"text": "T'oublie la Blockchain et le Quantique"}, {"text": "Sur le cloud !"}, {"text": "Avec souscription d'un abonnement via chatbot (mais en fait c'est un mec \u00e0 Madagascar derri\u00e8re, c'est moins cher qu'un stagiaire qui g\u00e8re dialogflow)"}, {"text": "C'est la blague"}, {"text": "Air France est beaucoup trop r\u00e9frig\u00e9r\u00e9"}, {"text": "Le moi adolescent \u00e9tait cultiv\u00e9 et connaissait intimement ces \u0153uvres"}, {"text": "Les oreades c\u2019est si sexuel que \u00e7a?\nAutant l origine du monde oui c\u2019est clairement un gros plan sur une teuch.\nLes oreades c\u2019est pas beaucoup plus soft?"}, {"text": "Je te mets au d\u00e9fi de te palucher en lisant Sade."}, {"text": "Non vu que l\u00e0 tu as d'autres lois qui t'interdise de te balader nu en public.\n\nApr\u00e8s c'est vrai que c'est bizarre qu'il n'y ai pas une limite d'age pour certaines parties des mus\u00e9es quand on en a sur ce genre de crit\u00e8re pour le cin\u00e9ma (m\u00eame si en France on est quand m\u00eame tr\u00e8s laxiste sur les limite d'ages pour nudit\u00e9 / sexe. Nymphomaniac c'\u00e9tait du +12 chez nous)"}, {"text": "Le f\u00e9minisme n'est pas n\u00e9cessairement sexuellement positif. C'est m\u00eame l'un des grands d\u00e9bats en son sein."}, {"text": "C'est pas faux"}, {"text": "Oui, tu as enti\u00e8rement raison. J'ai \u00e9t\u00e9 un peu rapide avec le goudron et les plumes..."}, {"text": "Une erreur de jugement qui co\u00fbte tr\u00e8s cher au mus\u00e9e pour son image. C'est une faute professionnelle."}, {"text": "Esp\u00e9rons que les profs coupables d'abus sur mineurs conservent leur poste car c'est finalement qu'une erreur de jugement."}, {"text": "Oui tu as enti\u00e8rement raison"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Pas se faire virer \u00e0 la moindre erreur. Se faire virer parce qu'elle a commis ce qu'on pourrait qualifier d'acte discriminatoire."}, {"text": "Oui, tu as raison, j'ai d\u00e9gain\u00e9 un peu vite sur ce coup l\u00e0"}, {"text": "Oui comme j'ai r\u00e9pondu aux autres, tu as raison... ayant \u00e9t\u00e9 vir\u00e9e du jour au lendemain pendant le confinement pour avoir questionn\u00e9 les pratiques ill\u00e9gales de mon employeur concernant le ch\u00f4mage partiel, j'ai fait un peu de projection ;)"}, {"text": "Apr\u00e8s, perso je m'en fous en la mati\u00e8re les gens pourraient se promener en petite culotte que \u00e7a m'en toucherait l'une sans faire bouger l'autre, mais faut reconna\u00eetre qu'il y a short et short. Mettre un short quand il fait chaud c'est une chose, mais les mini-shorts tr\u00e8s en vogue chez les filles en \u00e9t\u00e9 depuis quelques ann\u00e9es on me fera pas croire que c'est pour se prot\u00e9ger du coup de chaleur, et pas pour exposer le plus de peau possible \u00e0 la vue des gens.\n\nJe dis \u00e7a je condamne pas hein, je l'ai dit je m'en fous. Mais faisons pas semblant d'\u00eatre na\u00effs quoi."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Sauf qu'elle n'a pas montr\u00e9 ses t\u00e9tons que je sache, elle avait juste un d\u00e9collet\u00e9. Et pour la plage tous les hommes ont droit d'\u00eatre torse nu alors pourquoi pas les femmes.\n\nOui une tenue d\u00e9cente, mais un d\u00e9collet\u00e9 c'est pas ind\u00e9cent. On va pas demander aux meufs de porter des cols roul\u00e9s sous pr\u00e9texte qu'elles ont des gros seins, j'en connais d\u00e9j\u00e0 beaucoup qui assument pas et qui cachent elles m\u00eames leur corps. C'est pas compliqu\u00e9 de rep\u00e9rer certaines filles en \u00e9t\u00e9 qui ne mettent jamais de tee shirt parce qu'elles savent qu'elles se prendront des regards bien relous, c'est d\u00e9solant, et si t'en connais elles te le diront toutes.\n\nC'est ridicule, on doit pas donner honte aux gens d'avoir un corps tel qu'il est. C'est comme \u00e7a, elles choisissent pas donc elles ont pas se faire interdire d'acc\u00e8s un lieux \u00e0 cause de \u00e7a."}, {"text": "\u00c0 Lyon, la jupe aurait \u00e9t\u00e9 moulante et aurait laiss\u00e9 deviner la forme du string."}, {"text": "Toi aussi t'aimerais bien savoir ?\n\nC'est juste que \u00e7a ne me viendrait pas \u00e0 l'id\u00e9e de me plaindre publiquement sur les r\u00e9seaux sociaux comme elle, mais en m\u00eame temps je suis un vieux con."}, {"text": "Tu as le droit d'\u00eatre beauf ; j'ai le droit de te faire remarquer que tu es beauf."}, {"text": "T'es cens\u00e9 fermer les yeux et te confesser le dimanche suivant."}, {"text": "Fais attention, on pourrait te prendre au s\u00e9rieux."}, {"text": "Tu veux d\u00e9clencher la moiti\u00e9 du sous?"}, {"text": "Ah, mon mauvais."}, {"text": "*se transforme en 15-18*.\n\nHmmmm. 18-25 plut\u00f4t. Ou alors tu trouves triste que des djeunes arrivent sur reddit."}, {"text": "Quoi !? Y'a un article avec la photo ?"}, {"text": "non,  *Heil*"}, {"text": "Bon sang, et dire qu'elle est que niveau 2..."}, {"text": "Bon sang, et dire qu'elle est que niveau 2..."}, {"text": "CQFD!!!!!...."}, {"text": "Haha j'esp\u00e8re bien que c'\u00e9tait fait expr\u00e8s (m\u00eame si c'est ultra cr\u00e9dible). C'\u00e9tait une vraie question int\u00e9ress\u00e9e, pas une fausse question pour dire que ce commentaire appartiendrait \u00e0 ce sous."}, {"text": "Si je ne me trompe selon il est question dans le commentaire c'est le point de vue d'aujourd'hui, c'est bien de nos jours que la demoiselle c'est faite interdire l'acc\u00e8s et c'est bien de nos jours que Manet et Courbet sont autoris\u00e9.\n\nIl est donc bien question de l'interpr\u00e9tation des oeuvres et du d\u00e9collet\u00e9s de nos jours. \n\nPremi\u00e8rement car interpr\u00e9t\u00e9 le d\u00e9collet\u00e9s \u00e0 la lumi\u00e8re des moeurs de l'\u00e9poque n'aurai pas de sens. Et deuxi\u00e8mement car comparer des choses \u00e0 des \u00e9poques diff\u00e9rentes n'aurai pas de sens non plus.\n\nDonc le fait que \"\u00e0 son \u00e9poque, \u00e7a devait surement \u00e9moustiller certains\" et \"Certaines de ses peintures ont d'ailleurs choqu\u00e9s \u00e0 l'\u00e9poque.\" ne change rien \u00e0 l'interpr\u00e9tation d'aujourd'hui, \u00e7a n'\"\u00e9moustille\" personne."}, {"text": "La moiti\u00e9 de l'humanit\u00e9 n'a pas de chocolat."}, {"text": "Oh que c'est mignon cette innocence :)"}, {"text": "merde j'imagine un pornhub antique a base d'oeuvres d'arts erotiques :)"}, {"text": "C'est pas sexuel, juste plein de boob. Et c'est bien une histoire de boob."}, {"text": "Accept\u00e9 ! Vid\u00e9o \u00e0 suivre en MP. On va voir qui est le plus incomfortable :o"}, {"text": "Beaucoup trop de pisse et de merde pour moi malheureusement les 120 jours de sodome."}, {"text": "Une limite d\u2019\u00e2ge pour quoi? Voir une paire de nichon et un vagin? C\u2019est genre le premier truc que l\u2019on voit b\u00e9b\u00e9"}, {"text": "J'ai grandis dans les ann\u00e9es 80 avec le colaro show les apr\u00e8s midi du week end, un strip tease \u00e0 chaque fois, \u00e7a ne m'a jamais vraiment choqu\u00e9 et j'avais moins de 10 ans."}, {"text": ">Non vu que l\u00e0 tu as d'autres lois qui t'interdise de te balader nu en public.\n\nOui, pour le coup, je parie sur un employ\u00e9 trop z\u00e9l\u00e9.\n\n&nbsp;\n\nSinon nymphomaniac est clairement PSPLV, je regrette de l'avoir vu, et l'image de la teub \u00e9jaculant du sang et de Charlotte Gainsbourg qui se coupe le clitoris me hante encore."}, {"text": "Je vois ce que tu as fait l\u00e0."}, {"text": "C'est quel mot que tu ne comprends pas ?"}, {"text": "Je demande quand meme un ban de ton compte pour avoir sur r\u00e9agit."}, {"text": "Cr\u00e9atif, je l'avais pas vu venir celle-l\u00e0."}, {"text": "Ou sinon personne se fait rembarrer, c'est bien aussi."}, {"text": "ouin ouin c'est pas juste pourquoi elle et pas moi"}, {"text": "Du coup on vire tous les vigiles qui laissent pas rentrer les mecs en baskets"}, {"text": "En quoi c'est discriminatoire ?"}, {"text": "Donc demander a quelqu'un de se rhabiller c'est discriminatoire ?"}, {"text": "OK mais on s'en fout quoi."}, {"text": "D\u00e9j\u00e0 je pense qu'on parle de l'ext\u00e9rieur en g\u00e9n\u00e9rale, c'est ce que je veux r\u00e9pondre au message du dessus.\n\nApr\u00e8s c'est quoi la limite qui d\u00e9finit qu'une personne montre son cul ? \n\nJe ne trouve pas mon message d'ailleurs qui demande ce qu'est un mini short. En 2020 c'est quand m\u00eame exag\u00e9r\u00e9 d'avoir \u00e0 d\u00e9battre sur un sujet aussi archa\u00efque parce qu'on doit d\u00e9fendre le droit de porter d\u00e9collet\u00e9 et short."}, {"text": "Il semblerait que vous soyiez parvenus \u00e0 un accord"}, {"text": "En tant que gros geek avec une excellente vue je suis particuli\u00e8rement d\u00e9clench\u00e9."}, {"text": "T'as \u00e9chapp\u00e9 aux path\u00e9tiques tentatives de creepy pasta pour dire \u00e7a ?"}, {"text": "Ton commentaire est un des plus bas du fil mais il m'a fait le plus rire, merci"}, {"text": "Ah oui. Mais c'est vrai que le post de base \u00e9tait humoristique donc je pensais qu'il disait \u00e7a au sens g\u00e9n\u00e9ral."}, {"text": "Ce n'est pas de l'innocence. Un simple adage qui dit que faute de grive on mange du merle."}, {"text": "/r/strippinthroughtime ?"}, {"text": "a Pompei, je me rappelle avoir vu les sp\u00e9cialit\u00e9s des p\u00e9rap\u00e9ticiennes, grav\u00e9es sur les devantures des maisons closes, et aussi des \"teubs\" sur les pav\u00e9s pour indiquer le chemin des bordels..."}, {"text": "C'est un peu pour \u00e7a qu'elles ont \u00e9t\u00e9 peintes/sculpt\u00e9es oui. (Exemple flagrant\u00a0: la *Maja nue* pr\u00e9vue pour \u00eatre cach\u00e9e derri\u00e8re la *Maja v\u00eatue*)."}, {"text": "\u00e7a aurait carr\u00e9ment de la gueule, mam\u00e8ne !"}, {"text": "Encore et toujours ce sein que je ne saurais voir.\nAlors qu\u2019au final c\u2019est juste un t\u00e9ton mont\u00e9 sur de la graisse."}, {"text": ":D\n\nC'est surtout que c'est pas hyper passionnant \u00e0 lire. Il faut s'accrocher pour terminer. Alors pour s'\u00e9moustiller, \u00e7a demande davantage d'efforts."}, {"text": "Je pense que tu confonds Nymphomaniac et Antichrist (les deux sont avec Charlotte Gainsbourg)."}, {"text": "Mais d'abord il faut bas-voter tous les commentaires de ce compte jusqu'\u00e0 sa cr\u00e9ation"}, {"text": "En vrai je suis un peu fier.\n\n\nC'est hors sujet, une comparaison pas pertinente, et qui avance a rien."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Sauf si c'est leur boulot de veiller a ce qu'un certain dress code soit appliqu\u00e9 dans l'\u00e9tablissement? Je veux dire : La tenue appropri\u00e9e est moins contraignante dans un \u00e9tablissement public comme un mus\u00e9e (Je suppose qu'on fait attention pour \u00e9viter la nudit\u00e9 et les attentats a la pudeur, qu'on veille aux \u00e9quipements de s\u00e9curit\u00e9 si besoin), que dans une boite de nuit priv\u00e9e ou le propri\u00e9taire fait rentrer qui il veut."}, {"text": "Quel est le rapport ? A-t-il \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 que les mecs en baskets subissent une forme de discrimination sociale li\u00e9 \u00e0 leur sexe ?"}, {"text": "Je me base l\u00e0-dessus: \"La discrimination sociale est un processus li\u00e9 au fait d'op\u00e9rer une distinction concernant une personne ou une cat\u00e9gorie sociale en cr\u00e9ant des fronti\u00e8res dites \u00ab discriminantes \u00bb, c'est-\u00e0-dire produisant un rejet visant \u00e0 l'exclusion sociale sur des crit\u00e8res tels que l'origine sociale ou ethnique, la religion, le genre, le niveau de son intelligence, l'\u00e9tat de sant\u00e9, etc.\" ([Wikipedia](https://fr.wikipedia.org/wiki/Discrimination))\n\nLe probl\u00e8me soulev\u00e9 est un des nombreux combats du f\u00e9minisme : la femme s'habille comme elle veut dans les limites  de la loi. Le fait d'exclure socialement (parce que c'est bien de \u00e7a dont on parle quand on refuse l'acc\u00e8s \u00e0 un mus\u00e9e) parce qu'elle a un d\u00e9collet\u00e9 trop plongeant est bien le renforcement social du regard sexualisant qu'on porte sur une femme.\n\nEdit: merci au moins d'avoir pos\u00e9 la question pour m'expliquer. Assez hallucinant de voir que certaines personnes n'arrivent pas \u00e0 faire le rapprochement entre \"v\u00eatement\", \"sexe\" et \"exclusion sociale\". Je crois que la plupart s'arr\u00eate \u00e0 \"couleur de peau\" et ils pensent : \"le v\u00eatement n'est pas un crit\u00e8re discriminant d\u00e9fini par la loi, ce type raconte n'importe quoi\". Voici donc l'article de loi \"[des discriminations](https://www.reddit.com/r/france/comments/ipgb1r/son_d%C3%A9collet%C3%A9_est_jug%C3%A9_trop_plongeant_le_mus%C3%A9e/g4l5cev/?context=3)\" :\n\n\"Constitue \u00e9galement une discrimination **toute distinction** op\u00e9r\u00e9e entre les personnes morales sur le fondement de l'origine, **du sexe**, de la situation de famille, de la grossesse, **de l'apparence physique**, de la particuli\u00e8re vuln\u00e9rabilit\u00e9 r\u00e9sultant de la situation \u00e9conomique, apparente ou connue de son auteur, du patronyme, du lieu de r\u00e9sidence, de l'\u00e9tat de sant\u00e9, de la perte d'autonomie, du handicap, des caract\u00e9ristiques g\u00e9n\u00e9tiques, **des m\u0153urs**, de l'orientation sexuelle, **de l'identit\u00e9 de genre**, de l'\u00e2ge, des opinions politiques, des activit\u00e9s syndicales, de la capacit\u00e9 \u00e0 s'exprimer dans une langue autre que le fran\u00e7ais, de l'appartenance ou de la non-appartenance, vraie ou suppos\u00e9e, \u00e0 une ethnie, une Nation, une pr\u00e9tendue race ou une religion d\u00e9termin\u00e9e des membres ou de certains membres de ces personnes morales.\"\n\nCe qui a \u00e9t\u00e9 pratiqu\u00e9 sur madame est bien un d\u00e9lit de faci\u00e8s."}, {"text": "Quel est le rapport ? La femme au d\u00e9collet\u00e9 plongeant \u00e9tait-elle nue ?"}, {"text": "En m\u00eame temps j'ai pas souvenir de t'avoir mis le couteau sous la gorge pour te forcer \u00e0 lire."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "La victoire de la diplomatie."}, {"text": "Nan mais j'ai pas \u00e9chapp\u00e9 au m\u00e9ta abusif non plus. Entre des trolls et \"OH MON DIEU LE SOUS DEVIENT LE 15-18 OSKOUUR\" y a une nuance."}, {"text": "oh c'est mignon"}, {"text": "Parfois les symboles et repr\u00e9sentations \u00e9taient directement li\u00e9s \u00e0 la sexualit\u00e9, mais dans d'autres lieux et quartiers les phallus n'avaient pas forc\u00e9ment ces connotations.\n\nLe lupanar (la maison close \u00e0 l'\u00e9poque romaine) d'Africanus \u00e0 Pompei avait une [sculpture en \u00e9rection sur un mur](http://locipompeiani.free.fr/pages/lupanarphallus.html), quelques gravures indicatives, ainsi que des [fresques \u00e9rotiques de ce genre](https://www.pourlascience.fr/sd/archeologie/dossier-pompei-la-prostitution-omnipresente-5758.php).\n\nPar contre, on va retrouver des phallus dans d'autres lieux, soit comme symboles ou dans des fresques, en lien avec des professions qui n'avaient rien \u00e0 voir. \n\nOn retrouve des gravures phalliques et fresques de personnages bien membr\u00e9s dans des boulangeries, dans des blanchisseries \u00e9galement, ou chez des grands (et riches) marchands locaux, comme la maison des Vettii (toujours \u00e0 Pompei), qui avait des fresques mais \u00e9galement une fontaine o\u00f9 l'eau provenait de... pas besoin de faire un dessin!\n\nDans ces cas-l\u00e0 c'est plus un symbole de protection et de porte-bonheur, principalement li\u00e9 au culte de Priape, v\u00e9n\u00e9r\u00e9 par les romains sous le nom de Mutunus Tutunus, divinit\u00e9 de la fertilit\u00e9 mais aussi des jardins et de l'agriculture, ses statues servaient d'\u00e9pouvantail. \n\nPour approfondir l'\u00e9tude de Mutunus Tutunus/Priape: https://www.persee.fr/doc/mom_0184-1785_2009_act_41_1_2604\n\n----\n\nEn lien et en remontant dans le temps, post m\u00e9ta d'il y a quelques jours (en r\u00e9action \u00e0 deux m\u00e9ta diff\u00e9rents de l'\u00e9poque) [sur les phallus pr\u00e9historiques, avec pas mal de sources cit\u00e9es dans les diff\u00e9rents commentaires.](https://www.reddit.com/r/france/comments/iiyoh3/le_trac%C3%A9_du_tour_de_la_gaule_dun_phallus_du/g39upxh/)"}, {"text": "in penis veritas"}, {"text": "Es-tu sur de ton orthographe, ce ne serait pas plut\u00f4t \u201cp\u00e9ripat\u00e9ticiennes*\u201d?\nJe pensais qu\u2019\u00e9tymologiquement ca signifiait \u201cqui fait le tour du p\u00e2t\u00e9\u201d (ici lupanar) mais en fait pas du tout \u00e7a vent direct d\u2019un mot grec pour \u201cse promener en discutant\u201d."}, {"text": "En fait les penis sont pas du tout l\u00e0 pour montrer le chemin des bordels.\n\nEt ya pas temps de vrais bordels identifi\u00e9s que \u00e7a \u00e0 Pompei au final si je me souviens bien. Juste que d\u00e8s qu'il y avait des symboles phaliques / fresques os\u00e9e, hop, on disait que c'\u00e9tait un bordel."}, {"text": ">  la Maja nue \n\n[ah oui](https://external-content.duckduckgo.com/iu/?u=http%3A%2F%2Ffarm1.staticflickr.com%2F22%2F35130153_17ddf7a8f9_z.jpg&f=1&nofb=1)"}, {"text": "Un pote me disait que suivant la ligne de m\u00e9tro que tu prends en lisant Sade, on te prends soit pour un intello, soit pour un obs\u00e9d\u00e9."}, {"text": "Ah oui. J'a confondu, mon mauvais."}, {"text": "On esp\u00e8re que \u00e7a lui inculquera une forme de *sagesse*"}, {"text": "Le mus\u00e9e lui-m\u00eame y ayant vu une erreur de jugement de la part de l'employ\u00e9e, je ne suis pas s\u00fbr de comprendre o\u00f9 tu veux en venir en disant \"ils font ce qu'ils veulent\"."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Nan mais en fait tu sais pas comment \u00e7a fonctionne les r\u00e9seaux sociaux (ni un mus\u00e9e ni un r\u00e8glement d\u2019ailleurs), la meuf elle a juste post\u00e9 sur son profil un truc qui lui est arriv\u00e9 -ce \u00e0 quoi \u00e7a sert- et il se trouve que ce sont les gens qui ont d\u00e9cid\u00e9 de s\u2019y int\u00e9resser et d\u2019en faire un d\u00e9bat. D\u00e9bat tranch\u00e9 puisque le mus\u00e9e a pr\u00e9sent\u00e9 ses excuses.\nUn r\u00e8glement ne souffre pas de contradictions et de valeurs subjectives, il doit \u00eatre lisible et clair, ce que l\u2019agent de s\u00e9curit\u00e9 et toi m\u00eame ont confondu avec vos petites frustrations. \nUn mus\u00e9e n\u2019est pas un commerce mais une institution de l\u2019\u00e9tat dont la cr\u00e9ation est intrins\u00e8quement li\u00e9e avec l\u2019histoire de la r\u00e9publique puisqu\u2019il s\u2019agit de prendre les biens de la noblesse pour en faire un patrimoine citoyen, que tu sois pute ou cur\u00e9.\nCette tenue n\u2019a rien d\u2019ill\u00e9gal, et subjectivement elle n\u2019est pas plus vulgaire que la plupart des v\u00eatements avec laquelle l\u2019humanit\u00e9 se pare \u00e0 l\u2019exception de la p\u00e9riode 1830-1960 en Europe. P\u00e9riode o\u00f9 le Louvre \u00e9tait jonch\u00e9 de mouchoirs suspects car les gens allaient s\u2019y branler sur les seuls nus f\u00e9minins accessibles.\nRegarde des livres plut\u00f4t que la taille des shorts des filles.\n\nSource : j\u2019ai \u00e9t\u00e9 agent de s\u00e9curit\u00e9 au mus\u00e9e d\u2019art moderne de Paris.\n\nEdit : le d\u00e9tail XIXe sur le Louvre."}, {"text": "Je suis taquin, ce que je veux dire c'est que oui la dame qui s'est fait refoul\u00e9e \u00e0 cause de sa tenue (qui soit dit en passant me semble tout \u00e0 fait normale et  convenable) a d\u00fb se sentir mal et le mus\u00e9e doit s'excuser (une bouteille de Champagne, un an de mus\u00e9e gratuit minimum). \n\nApr\u00e8s est-ce que la vigile doit perdre son emploi? Non pourquoi? elle a certainement accueillit des centaines ou des milliers de visiteurs et en retour, quoi un SMIC? Pour un jour o\u00f9 pour une raison que l'on ignore elle refuse l'entr\u00e9e une visiteuse. L'erreur est humaine. Perdre son job pour \u00e7a c'est pas humain."}, {"text": "perso je m'en serai bien pass\u00e9"}, {"text": "Pareil"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "On est sur internet, la nuance n'y existe pas."}, {"text": "je faisais r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ceux-l\u00e0. Ces phallus sont sur les pav\u00e9s et pointent dans la direction du lupanar. Il y en a plusieurs qui se suivent. Pas ceux sur les murs.\nhttps://imgur.com/a/95KEvIu\nSource : ma photo prise en mai 1997"}, {"text": "Pourquoi pas les deux ?"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "Oui voil\u00e0 une connerie \u00e7a arrive, si d\u00e9j\u00e0 la direction du mus\u00e9e pouvait juste dire \"ah oui tiens oops on donne pas les bonnes consignes haha\" et s'assurer que les gens ne le refassent pas, c'est plus de boulot mais nettement plus utile que de virer quelqu'un qui a fait une connerie."}, {"text": "J'avais pas saisi la taquinerie. Par contre c'est compliqu\u00e9 pour l'agent de s\u00e9curit\u00e9. Est-ce que c'est la premi\u00e8re fois? Si non c'est a quelle fr\u00e9quence, et a t'il eu des cons\u00e9quences la derni\u00e8re fois? Genre une r\u00e9primande, consignation, mise a pied avec ou sans maintien de salaire... Et pour quelles raisons? C'est du pros\u00e9lytisme religieux? Un puritanisme a la con? Une vraie bonne intention pour le jeune public? En fonction de tout \u00e7a on peut quand m\u00eame demander sur un licenciement, m\u00eame si pour ma part je pr\u00e9f\u00e8re pas me prononcer.\n\nEn tant qu'homme je suis assez content que l'on vive dans une soci\u00e9t\u00e9 ou l'on puisse afficher ses atouts naturels, presque comme une \u0153uvre d'art(Hommes ou femmes, m\u00eame si chez les homme c'est plus limit\u00e9), mais je comprends que certaines g\u00e9n\u00e9rations y voient de la vulgarit\u00e9."}, {"text": "Hmmm rappelle moi ? Paris, ao\u00fbt 2004 c'est \u00e7a ? J'avais d\u00fb te dire un truc du genre \"lis tout ce que j'\u00e9cris sur reddit sinon je fais du mal \u00e0 ta famille\" ? D\u00e9sol\u00e9 je perds un peu le fil avec toutes ces personnes que j'ai menac\u00e9."}, {"text": "J'allais r\u00e9agir \u00e0 ses nombreux commentaires tous plus claqu\u00e9s les uns que les autres, puis j'ai \u00e9t\u00e9 regarder son historique... Laisse tomber, y'a des gros relents de MGTOW, je pense qu'on parle \u00e0 un mur."}, {"text": "Ah bah oui. D'ailleurs je t'ai report pour avoir os\u00e9 le dire, nazi va."}, {"text": "Non je ne vois pas o\u00f9 tu veux en venir. Si tu ne veux pas que des femmes habill\u00e9es de cette mani\u00e8re visite ton mus\u00e9e, tu ne dis pas publiquement \"bien s\u00fbr pas de probl\u00e8me, vraiment d\u00e9sol\u00e9 pour cette erreur\"."}, {"text": "AJA qu'un quart de paire de sein c'est infr\u00e9quentable et sale, et qu'on devrait tous \u00eatre bien pudiques pour pas choquer les puritains.\n\nEt ce pour rentrer au Mus\u00e9e d'Orsay, qui pourrait aussi s'appeler Mus\u00e9e des subversions."}, {"text": "\u00ab\u00a0objectivement vulgaire\u00a0\u00bb montre que tu ne sais pas faire la diff\u00e9rence entre objectif et subjectif. Et manifestement tu n\u2019y connais rien en histoire de la mode et de la pudeur, les seuls arguments que tu apportes sont tes petites frustrations, donc je m\u2019en fous un peu que tu d\u00e9termines sans argumenter qui est un expert ou pas.\nEt si tu ne trouves pas \u00e7a debatable c\u2019est que tu ne sais pas en d\u00e9battre."}, {"text": "calme toi, on est juste en train de te dire que tu dis de la merde, pas la peine d'en faire un drame, r\u00e9fl\u00e9chis juste avant de poster des conneries."}, {"text": "je ne suis pas s\u00fbr que \u00e7a marche comme \u00e7a. Normalement les gens sont nomm\u00e9s modos apr\u00e8s postulation pas apr\u00e8s un report."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "J'en fais pas un drame, mais \u00e0 partir du moment o\u00f9 vous \u00eates infoutus d'expliquer en quoi, je me permet de me foutre gentiment de vos gueules."}, {"text": "Vu comme \u00e7a..."}, {"text": "Bah je m'y fais tr\u00e8s bien et la contradiction, si tant est qu'elle ait jamais exist\u00e9, est d\u00e9sormais r\u00e9solue : ces femmes sont autoris\u00e9es dans le mus\u00e9e et les employ\u00e9s y seront donc sensibilis\u00e9s."}, {"text": "En quoi ? Tout ce que je t'ai r\u00e9pondu - et c'est en ton sens - c'est que quoi que les meufs d\u00e9cident de porter, c'est leur probl\u00e8me, et que la longueur de la jupe ou du mini short on s'en tape. C'est toi qui a d\u00e9cid\u00e9 de le prendre personnellement en mode c'est une attaque."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "> c'est que quoi que les meufs d\u00e9cident de porter, c'est leur probl\u00e8me, et que la longueur de la jupe ou du mini short on s'en tape.\n\nNon c'est pas \u00e7a que t'as dit. T'as dit :\n\n> OK mais on s'en fout quoi.\n\nSi t'avais dit :\n\n> quoi que les meufs d\u00e9cident de porter, c'est leur probl\u00e8me, et que la longueur de la jupe ou du mini short on s'en tape.\n\nJe t'aurais dit \"j'suis d'accord (mais faut croire que y en a qui s'en tapent pas), mais c'est pas mon propos en fait.\""}, {"text": "L'article est tr\u00e8s int\u00e9ressant, notamment pour la remise en contexte et toutes les sources critiques.\n\nApr\u00e8s, je fais partie de ces gens qui appr\u00e9cient G\u00e9r\u00f4me et Bouguereau - et  pour le coup ce ne fut pas par l'influence (r\u00e9elle en effet) de l'int\u00e9r\u00eat am\u00e9ricain ou par la r\u00e9habilitation, mais en les d\u00e9couvrant directement sans les conna\u00eetre. \n\nN'\u00e9tant pas un expert en peinture, je n'exclue pas que je sois plus sensible \u00e0 ces \u0153uvres parce qu'elles sont plus directement s\u00e9ductrices (quand les peintures classiques au Louvre font parfois l'effet d'un mur, l'int\u00e9r\u00eat artistique n'y est pas toujours flagrant pour le profane au-del\u00e0 de l'\u00e9quilibre des compositions et de la repr\u00e9sentation). Mais j'y trouve des choses que je ne trouve pas dans le mod\u00e8le classique auquel elles r\u00e9f\u00e8rent, \u00e0 commencer par un souci de la lumi\u00e8re, qui  a une gueule que je ne retrouve \u00e0 aucun autre moment sous cette forme singuli\u00e8re avant ou apr\u00e8s dans l'histoire de la peinture - des peaux ou v\u00eatement trop p\u00e2les, presque \u00e9blouis, qui se m\u00e9langent \u00e0 des d\u00e9cors sombres qui semblent fondre dans l'obscurit\u00e9. C'est par exemple \u00e7a que je vois dans *La Naissance de V\u00e9nus* que cite l'article, avant la sc\u00e9nographie et ces motifs kitsch attendus. Je trouve que Rey a tout \u00e0 fait raison quand il parle d'un \"c\u00f4t\u00e9 graphique et pr\u00e9-cin\u00e9matographique\" qui a plus de chances de parler aux jeunes g\u00e9n\u00e9rations, qui regarde ces peintures sous un autre angle, avec d'autres grilles que l'\u00e9poque de leur production et leurs peintres eux-m\u00eames.\n\nIl y a aussi qu'en tant que cin\u00e9phile pour le coup bien plus aguerri, j'ai aussi vu les ravages de certaines doxas th\u00e9oriques ou critiques, ou pas mal de tenants des modernes taper sur le cin\u00e9ma classique ou n\u00e9oclassique sans le comprendre, en le taxant d'acad\u00e9misme, ou encore de ne pas savoir appr\u00e9cier le kitsch parfois intrins\u00e8que \u00e0 certaines formes de cin\u00e9ma, faisant partie d'un trip coh\u00e9rent qui s'appr\u00e9cie ainsi (par exemple, l'article accuse l'hyperr\u00e9alisme de ne pas \u00eatre de l'art, quand c'est un mouvement qui a ses propres n\u00e9vroses et sa propre po\u00e9sie inconsciente - il y a toujours un effet d'\u00e9tranget\u00e9 paradoxal qui en r\u00e9sulte). Et que j'ai donc toujours une m\u00e9fiance quand une p\u00e9riode est rejet\u00e9e selon ces crit\u00e8res dans les autres arts."}, {"text": "Article tr\u00e8s int\u00e9ressant."}, {"text": "> Deux conceptions du mauvais go\u00fbt s'affrontent \u00e0 chaque fois. La premi\u00e8re d\u00e9nonce l'avant-garde comme un art du barbouillage et de la provocation gratuite. Elle lui d\u00e9nie m\u00eame le fait d'\u00eatre de l'art. La seconde conception vise l'acad\u00e9misme, son id\u00e9alisme, sa mi\u00e8vrerie, son sentimentalisme. Elle moque son absence d'innovation, sa d\u00e9connexion avec l'\u00e9poque. De cette opposition radicale ne peuvent sortir qu'un vainqueur et un vaincu."}, {"text": "`slate.fr`, pionnier du petit go\u00fbt de merde d\u00e9but 21^\u00e8me\n\nEt toc."}, {"text": "C'est vachement bien pour du slate. Je suis impression\u00e9.\n\nBon d'un autre c\u00f4t\u00e9, je hais l'art nouveau. Monet, \u00e7a m\u00e9rite d'\u00eatre expos\u00e9 au m\u00eame endroit que les peintures de gosses et \u00e7a a la m\u00eame valeur artistique. Nulle et non advenue."}, {"text": "Tu pourrais illustrer ton point sur le cin\u00e9ma avec des exemples ? C'est int\u00e9ressant"}, {"text": "Je trouve aussi, c'est grand public mais bien document\u00e9. Les articles li\u00e9s sont captivants aussi, genre cet article anti-Dali :  http://www.slate.fr/story/172524/dali-ruine-heritage-surrealiste"}, {"text": "\"C'est vachement bien pour du slate\"\n\n[\u00c0 chaque fois](https://old.reddit.com/r/france/comments/kq4mwp/violences_abus_racisme_la_loi_du_silence_des/gi1u5wv/)\n\n:)"}, {"text": "Oh bah \u00e7a se voit pour quasiment toutes les p\u00e9riodes : les tenants d'un cin\u00e9ma ne comprennent pas celui qui lui a pr\u00e9c\u00e9d\u00e9.\n\nLes tenants du cin\u00e9ma classique voient le cin\u00e9ma premier qui lui pr\u00e9c\u00e8de (1895-1915) comme un art pas achev\u00e9, en recherche, du simple th\u00e9\u00e2tre film\u00e9, sans piger ses sp\u00e9cificit\u00e9s. Les gens qui comprennent la modernit\u00e9 (50' et apr\u00e8s) de mani\u00e8re superficielle voient le Hollywood classique (20'-50') qui lui pr\u00e9c\u00e8de comme un syst\u00e8me de repr\u00e9sentation efficace, mais pas comme un syst\u00e8me esth\u00e9tique, qui serait intrins\u00e8quement artistique : il le con\u00e7oivent comme un cin\u00e9ma o\u00f9 l'art ne s'exprime qu'en contrebande. De mani\u00e8re plus large, on a une tendance (d\u00e9nonc\u00e9e par Berthomieu notamment) \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer ce cin\u00e9ma classique via ses \"auteurs\", c'est-\u00e0-dire ses cin\u00e9astes tri\u00e9s sur le volet (Ford, Hawks, Hitchcock...) qui auraient brill\u00e9 \"contre\" ce syst\u00e8me (ce qui historiquement est plus que discutable), au m\u00e9pris du mod\u00e8le classique g\u00e9n\u00e9ral et de ce qu'il peut produire (*Autant en emporte le vent* et cie), qui fut d\u00e9laiss\u00e9 par la th\u00e9orie. Je ne parle m\u00eame pas des th\u00e9oriciens de l'exp\u00e9rimental qui ont sur ce cin\u00e9ma (qu'ils nomment NRI : narratif repr\u00e9sentatif industriel) un regard d'une superficialit\u00e9 confondante.\n\nPour le kitsch, c'est un truc qui a travers\u00e9 tous les cin\u00e9mas au d\u00e9tour des ann\u00e9es 80, plus ou moins ing\u00e9r\u00e9, accept\u00e9, recycl\u00e9 par les films. La r\u00e9habilitation r\u00e9cente du cin\u00e9ma de genre a un peu arrondi les angles, mais il y a des choses qui \u00e0 mon avis ne passent toujours pas pour beaucoup de cin\u00e9philes traditionnels (je pense, au hasard, au jeu d'acteur des production HK de cette p\u00e9riode - voir un *Green Snake* de Tsui Hark, ou *Rouge* de Stanley Kwan) - cin\u00e9philie traditionnelle qui est par ailleurs aveugle au kitsch chez ses propres grands auteurs, qui en jouent plus ou moins consciemment (sur la fin chez Antonioni ou Visconti, par exemple). Plus r\u00e9cemment, certains films classiques (les films couleurs de DeMille par exemple) ont aussi \u00e9t\u00e9 appr\u00e9ci\u00e9s pour leur kitsch (non sans contre-r\u00e9action). Et toute la p\u00e9riode tardive du Hollywood classique, jug\u00e9e comme \"d\u00e9grad\u00e9e\" (mineure, essouffl\u00e9e, en fin de course, courant apr\u00e8s l'\u00e9poque) a r\u00e9cemment \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e justement pour \u00e7a, pour sa forme d\u00e9grad\u00e9e, kitsch, d\u00e9cadente, qui a une \u00e9tranget\u00e9 et un onirisme certain (voire par exemple [ce tr\u00e8s bon texte](https://www.cinematheque.fr/cycle/hollywood-decadent-372.html) sur le sujet, ou [cette vid\u00e9o](https://vimeo.com/195301330) qui le r\u00e9sume).\n\nPlus r\u00e9cemment, le cin\u00e9ma de Peter Jackson pourrait \u00eatre un de ces cin\u00e9mas concern\u00e9s par la question du kitsch - que ce soit dans la trilogie du *Seigneur des anneaux* o\u00f9 c'est latent dans la forme, ou dans *Lovely Bones* o\u00f9 c'est plus flagrant. C'est un exemple typique de r\u00e9action et de contre-reactions sur le sujet : j'imagine que c'est pas exclu que ce soit un cin\u00e9ma aim\u00e9 pour \u00e7a, *et d'abord et seulement pour \u00e7a*, dans 40 ou 50 ans, alors que ce n'est pas du tout la fa\u00e7on dont il est re\u00e7u et v\u00e9cu aujourd'hui."}, {"text": "je pense que l'auteur passe compl\u00e8tement \u00e0 cot\u00e9 de Dali. Quand on pas de talent, on peut toujours donner l'illusion d'en avoir en d\u00e9molissant ceux qui en ont."}, {"text": "Je suis assez pr\u00e9visible, je reconnais, lol."}, {"text": "Merci !"}, {"text": "D\u00e9veloppe ?"}, {"text": "C'est une technique assez basique: on prend quelqu'un de reconnu et on dit que c'est de la merde, si c'est bien fait, on passe pour quelqu'un de tr\u00e8s intelligent aupr\u00e8s des idiots."}, {"text": "Peux-t-on croire un journaliste qui affirme :\n\n>  Les touristes qui se prenaient en selfie (...) se promenaient pr\u00e8s de l'Ours blanc de Pompon \n\nAlors que l'ours est au deuxi\u00e8me \u00e9tage qui est ferm\u00e9 en ce moment."}, {"text": "J'ai du mal \u00e0 suivre cette affaire. Tout le monde, [du mus\u00e9e \u00e0 l'agent de s\u00e9curit\u00e9,](https://www.lefigaro.fr/culture/le-musee-d-orsay-navre-d-avoir-interdit-l-acces-a-une-femme-en-raison-de-son-decollete-20200910) n'est pas d'accord que c'\u00e9tait une grosse erreur et contraire \u00e0 son r\u00e8glement d'interdire l'entr\u00e9e ?"}, {"text": ">Apr\u00e8s leur action, les Femen ont quitt\u00e9 les lieux **en s'applaudissant bruyamment.**"}, {"text": "\"L'obscenit\u00e9 est dans vos yeux\" tr\u00e8s bon argument, je m'en souviendrais la prochaine fois que je serai jug\u00e9 pour exhibitionnisme"}, {"text": "je suis pas fan des femen, mais en l\u2019occurrence, oui, l'obsc\u00e9nit\u00e9 des seins est culturel. Il y a plein de cultures ou se balader les seins a l'air est parfaitement normal."}, {"text": "M\u00eame les commentateurs du Fig sont avec les Femen. Bravo le Mus\u00e9e d'Orsay."}, {"text": "Exposition Louis de funes a poil, balade en v\u00e9lo \u00e0 Rennes a poil et maintenant \u00e7a...."}, {"text": "Elles ont raison. Les seins ne sont pas obsc\u00e8nes, ce qui ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre mignons et agr\u00e9ables \u00e0 regarder pour un homme d'aujourd'hui.\n\nLe plus curieux dans cette histoire c'est que j'ai vu, il y a quelques ann\u00e9es, dans une tribu lointaine, toutes les femmes aux seins nus sans y pr\u00eater attention apr\u00e8s quelques minutes."}, {"text": "Vu que je suis jamais au courrant de rien mais que j'entends parler de ce groupe depuis un bail quand m\u00eame. \n\nElles ont apport\u00e9s quoi depuis tout ce temps concr\u00e8tement ?\n\nLegit question."}, {"text": "Bien jou\u00e9 les Femen. La France n'est pas (encore) le pays de la bigoterie."}, {"text": "Ah merde je suis jamais la quand il faut moi."}, {"text": "J'\u00e9tais en train de  me demander si le genre de mec en d\u00e9bardeur moulant sur des pecs et delto\u00efdes bien travaill\u00e9s \u00e0 la salle se serait fait jeter lui aussi!... Oui, sans doute..."}, {"text": "Cette femme refus\u00e9e \u00e0 l'entr\u00e9e \u00e0 cause de son d\u00e9collet\u00e9 c'est vraiment une temp\u00eate dans un verre d'eau, mais \u00e7a a suffi pour que ces has been sortent de la naphtaline. Qu'elles aillent plut\u00f4t casser la gueule au connards qui tapent sur leur femmes, \u00e7a serait beaucoup plus productif."}, {"text": "On est rentr\u00e9 dans l'\u00e9poque de la folie"}, {"text": "Les ''f\u00e9ministes'' d\u00e9voilent leurs vrais visages ..."}, {"text": "C'est les touristes qui ont vu les touristes qui ont vu l'ours"}, {"text": "Je l'avais vu au rez-de-chauss\u00e9e il y a quelques ann\u00e9es, il a \u00e9t\u00e9 d\u00e9plac\u00e9 ?"}, {"text": "L'ours il en a eut plein le pompon et il s'est cass\u00e9 c'est pour \u00e7a."}, {"text": "je l'ai toujours vu au RDC, au fond"}, {"text": "C\u2019est des meufs qui coupent des croix \u00e0 la tron\u00e7onneuse, qui sont venues endommager des cloches \u00e0 Notre-Dame, qui avaient pour leader une ancienne escort de l\u2019est ayant flirt\u00e9 avec des mouvements d\u2019extr\u00eame droite, et qui font leurs pikachus surpris quand elles se font maraves par d\u2019autre cingl\u00e9s de la manif pour tous apr\u00e8s leur avoir balanc\u00e9 de l\u2019eau \u00e0 l\u2019ail depuis un vaporisateur avec marqu\u00e9 God\u2019s sperm dessus.\nBref c\u2019est pas les plus malines hein, faut pas s\u2019attendre \u00e0 du gros level intellectuel.\n\nFaut juste les ignorer, comme tous les extr\u00eames \u00e0 la con, y\u2019a rien \u00e0 en tirer."}, {"text": "Oui mais quand la machine \u00e0 indignation est lanc\u00e9e, c'est tr\u00e8s dur de l'arr\u00eater.\n\nRien \u00e0 voir mais regarde avec l'affiche du film *Mignonnes* : des semaines apr\u00e8s \u00e7a continue de s'indigner aux USA alors qu'ils sont compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque.\n\nM\u00eame si le Mus\u00e9e d'Orsay avait vendu l'ensemble de sa collection et revers\u00e9 des millions d'euros aux Femen, elles auraient quand m\u00eame manifest\u00e9."}, {"text": "tu donnes une raison de lutte \u00e0 des gens qui n'attendent que \u00e7a\n\nun peu comme les faits divers qui prennent des proportions in\u00e9dites sur twitter, c'est un peu comme \u00e7a que \u00e7a marche maintenant de nos jours"}, {"text": "Si, mais \u00e7a fait une bonne pub. C'est pas comme s'il y avait d'autres combats \u00e0 mener en France ou ailleurs."}, {"text": "> \u00ab*Cinq ou six agents se trouvent \u00e0 l'entr\u00e9e. L'un parle, commet une erreur, les autres ne vont pas l'accuser ou le contredire*\u00bb, nous explique-t-on. \n\nOn se focalise sur la mauvaise erreur."}, {"text": "Si, mais on a les combats qu'on m\u00e9rite."}, {"text": "Il faut bien que quelqu'un le fasse, si personne applaudi \u00e7a p\u00e8te l'ambiance."}, {"text": "Je vais me faire une cure d'auto-applaudissements allez c'est partit."}, {"text": "please clap"}, {"text": "C'est vrai que en tant que gars je me dis quand m\u00eame que c'est \u00e0 tenter d'y aller avec le style mega col en V (les machins quasi jusqu'au nombril la) et pantalon super moulant pour voir si \u00e7a passe."}, {"text": "C'est une reprise de \"la beaut\u00e9 est dans l'\u0153il de celui qui regarde\"."}, {"text": "Y a plein de cultures o\u00f9 des mutilations corporelles diverses sont n\u00e9cessaires pour devenir/ \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 adulte."}, {"text": "En France, m\u00eame un homme ne peut pas se ballader en ville torse nu."}, {"text": "Ce n'est pas un argument. Tout est culturel merci pour la tautologie"}, {"text": "Prenez-en de la graine les gilets jaunes, montrez un peu vos man boobs de buveurs de bi\u00e8re aux abonn\u00e9s du Figaro et vous verrez que l'opinion publique suivra... (ou pas)"}, {"text": "Ah? \n\n> Totalement ridicule et disproportionn\u00e9. Se promener nue EST obsc\u00e8ne. Il y a des mots que ces personnes dites femmes ne connaissent pas\u00a0: pudeur, respect d\u2019elles-m\u00eames et des autres, abus de pouvoir, etc... N\u2019y a-t-il pas des combats plus int\u00e9ressants et plus dignes?\n\n.\n\n> Et le gouvernement ne fait \u00e9videmment rien pour arr\u00eater ce d\u00e9sordre...\nMais vous (ou moi) si vous oubliez de porter votre masque dans la rue, on vous fera payer 135 euros...\n\n.\n\n>et apr\u00e8s de telles d\u00e9monstrations obsc\u00e8nes car sexuelles inadapt\u00e9es les femmes exigent encore d'\u00eatre respect\u00e9es! qu'elle fassent d'abord le m\u00e9nage devant leurs portes en condamnant ces viragos.\n\n. \n\n> Je trouve le d\u00e9collet\u00e9 beaucoup trop plongeant laissant voir en partie les seins d'une jeune femme qui a eu son quart d'heure de c\u00e9l\u00e9brit\u00e9. Une simple broche fantaisie aurait fait l'affaire. La pudeur existe chez beaucoup de femmes de tous milieux et origines sans m\u00eame parler de religions. J'estime qu'une tenue d\u00e9cente est recommand\u00e9e dans tout l'espace public que nous avons en commun. Chez elle, elle fait ce qu'elle veut.\n\nOn passera sur ceux qui font deja la chasse aux musulmans dans les commentaires. Ils sont pas pro femen, ils sont juste anti-arabe. Ils se ferait chier dessus par un pigeon \u00e7a serait de la faute a un bronz\u00e9."}, {"text": "Lire les commentaires du figaro, faut aimer lire des conneries !"}, {"text": "Pas besoin d'aller dans des tribus lointaines, aller dans un lieu naturiste/nudiste suffit \u00e0 totalement d\u00e9s\u00e9rotiser la nudit\u00e9.\n\nedit :\n\nApparemment y en a qui confondent naturisme/nudisme et libertinage. \u00c7a n'a juste rien \u00e0 voir, m\u00eame si il est vrai que certain lieux libertins sont aussi naturistes.Faut vraiment ne jamais en avoir fait pour ne pas savoir que toute exhibition de comportements sexuel est extr\u00eamement mal vu, et m\u00eame dans les lieux libertin il y a des moments/des endroits pour \u00e7a. D'ailleurs, dans ces moments l\u00e0, il n'est pas rare que les gens s'habillent de lingerie tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re, justement pour \u00e9rotiser le corps."}, {"text": "Non mais c'est un truc de culture, tu te balades pas les seins \u00e0 l'air (ce qui n'est pas le cas de la femme ici on est d'accord mais c'est pour l'exemple) dans un mus\u00e9e en France.\n\nApr\u00e8s en g\u00e9n\u00e9ral oui si les femmes se mettaient torse nu comme les mecs le font souvent dans certains endroits je pense que \u00e7a choquerait au d\u00e9but puis \u00e7a passerait. C'est d\u00e9j\u00e0 un peu le cas \u00e0 la plage ou y'en a toujours sans le haut du maillot et la majorit\u00e9 s'en fou car c'est courant."}, {"text": ">ce qui ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre mignons et agr\u00e9ables \u00e0 regarder pour un homme d'aujourd'hui\n\nTu vas t'attirer des ennemis toi. Aujourd'hui il ne faut plus \u00e9rotiser les seins."}, {"text": ">ce qui ne les emp\u00eache pas d'\u00eatre mignons et agr\u00e9ables \u00e0 regarder pour un homme d'aujourd'hui.\n\nApparemment m\u00eame \u00e7a c'est remis en cause. Regarder ce qu'on expose, particuli\u00e8rement des seins regard\u00e9s par des hommes est apparemment pervers, particuli\u00e8rement si \u00e7a te fais quelque chose de plus que de l'indiff\u00e9rence. Si j'ai bien compris les seins ne devraient pas provoquer le d\u00e9sir chez l'homme par nature...\n\n&#x200B;\n\nVoir les arguments du style \"apparemment les femmes ne sont pas propri\u00e9taires de leurs seins, parce qu'on leur dit de les couvrir\". Je suis propri\u00e9taire de ma bite mais vous voudrez peut \u00eatre pas que je l'agite devant votre front. Je trouve ces arguments et ces consid\u00e9rations tellement d\u00e9biles. Tu crois que les tribus ou les nudistes ont plus de consid\u00e9rations pour l'autre sexe ou que tout \u00e0 coup la question de l'attirance sexuelle est ray\u00e9e de l'\u00e9quation parce qu'on montre des parties? \n\nA un moment tout n'est pas une construction sociale non plus."}, {"text": "C'est quand m\u00eame relativement inqui\u00e9tant qu'il faille en arriver l\u00e0, quand tu vois que [la tenue en question](https://pbs.twimg.com/media/Ehd9aAdXkAAf7Gt?format=jpg&name=large) a pos\u00e9 probl\u00e8me dans le mus\u00e9e qui expose *L'origine du monde*."}, {"text": "Pourquoi ?"}, {"text": "1970 ?"}, {"text": "\u00c7a fait un bail qu\u2019on y est"}, {"text": "Tu peux d\u00e9voiler un peu plus ? Je suis pas s\u00fbre de saisir"}, {"text": "Tu peux d\u00e9velopper ?"}, {"text": "Ah non, leurs yeux sont plus haut\u00a0!"}, {"text": "> cingl\u00e9s de la manif pour tous apr\u00e8s leur avoir balanc\u00e9 de l\u2019**eau \u00e0 l\u2019ail depuis un vaporisateur avec marqu\u00e9 God\u2019s sperm dessus**\n\n\nJ'avoue c'est inventif, et \u00e7a m'a fait rire un peu quand m\u00eame."}, {"text": "Par contre mignonnes je sais pas si tu l\u2019as vu mais c\u2019est clairement de la grosse merde, et hyper sexualisant malgr\u00e9 le message"}, {"text": "Ah le classique, de toute fa\u00e7on y a toujours des meilleurs combats que ceux des f\u00e9ministes, nan ?\n\n/s"}, {"text": "Franchement vis tes r\u00eaves fonce."}, {"text": "Pour ceux comme moi n'\u00e9coutaient pas en cours de fran\u00e7ais :\nLa tautologie est une phrase ou un effet de style ainsi tourn\u00e9 que sa formulation ne puisse \u00eatre que vraie. La tautologie est apparent\u00e9e au truisme et au pl\u00e9onasme."}, {"text": "C'est vrai que j'ai rarement vu les figaronautes aussi divis\u00e9s. D'un c\u00f4t\u00e9, ceux qui rapprochent l'intervention de la gardienne \u00e0 de l'islamisme, et de l'autre ceux qui pensent que les femmes sont bonnes qu'\u00e0 faire la cuisine et pour qui un d\u00e9collet\u00e9 c'est provoquant.\n\nAh et au milieu ceux un peu beaufs qui jugent que les femens \u00e9taient plus belles avant"}, {"text": "J'ai parl\u00e9 trop t\u00f4t... D\u00e9cid\u00e9ment les seins restent un enjeu capital dans notre monde moderne, \u00e9clair\u00e9, rationnel et \u00e9galitaire."}, {"text": "J'ai parl\u00e9 trop t\u00f4t"}, {"text": "On a pas vu les m\u00eames vid\u00e9os du cap d'agde."}, {"text": "Oui, c'est s\u00fbrement pour \u00e7a que certains plages du cap d'Agde sont remplis de mecs qui se masturbent en rond autour d'un couple qui baise en public."}, {"text": "[deleted]"}, {"text": "\u00c0 la d\u00e9charge de la gardienne, elle n'aurait sans doute pas non plus laisser passer un mec avec le m\u00eame d\u00e9collet\u00e9."}, {"text": ">Aujourd'hui il ne faut plus \u00e9rotiser les seins.\n\ntrop tard..."}, {"text": "Attention je ne mets pas au m\u00eame niveau \u00e9rotisme et obsc\u00e9nit\u00e9.\n\nSi les femen montrent leurs seins c'est bien pour choquer. S'ils n'avaient pas, m\u00eame dans l'oeil des femmes, une charge \u00e9rotique il faudrait qu'elles montrent autre chose."}, {"text": "Dans les tribus o\u00f9 ne sont pas pass\u00e9s les protestants am\u00e9ricains, pour ce que j'en ai vu, les seins ne sont pas \u00e9rotis\u00e9s. Les organes sexuels oui.\n\nJe ne m\u00e9lange pas nudistes et tribus de certaines zones tropicales. Pour moi il y a un mensonge de fond dans l'attitude nudiste. Sous les tropiques on a chaud et se balader sans soutien-gorge est raisonnable. \n\nNoter par ailleurs que la robe port\u00e9e par les femmes, en Nouvelle-Cal\u00e9donie par exemple, est appel\u00e9e \"robe-mission\".\n\nTout \u00e7a pour dire que la question est complexe. J'ai malheureusement l'impression que pour certaines femmes l'\u00e9rotisme c'est caca."}, {"text": "> C'est quand m\u00eame relativement inqui\u00e9tant qu'il faille en arriver l\u00e0\n\nEst-ce qu'il fallait en arriver l\u00e0 ? Le mus\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 imm\u00e9diatement indiqu\u00e9 regretter profond\u00e9ment l'incident et pr\u00e9senter ses excuses. \n\nUne erreur de jugement d'un gardien \u00e7a peut arriver ; pas s\u00fbr de voir la pertinence de ce genre de d\u00e9monstration choc lorsque l'erreur est admise et qu'on ne voit pas bien ce qui est attendu de plus."}, {"text": "> dans le mus\u00e9e qui expose L'origine du monde.\n\nC'est idiot cet argument, le mus\u00e9e expose plein d'\u0153uvres de mecs \u00e0 poil, n'emp\u00eache que si j'y vais la bite \u00e0 l'air, je ne passerais pas l'entr\u00e9e."}, {"text": "Apr\u00e8s je suis pas s\u00fbr que les USA aient des le\u00e7ons \u00e0 nous donner vu ce [qu'il se passe chez eux](https://www.youtube.com/watch?v=L1HQtUqpR-g)."}, {"text": "> y a toujours des meilleurs combats que ceux des f\u00e9ministes\n\nIl y a dit qu'il y avait de meilleurs combats ; et, les Femens \u00e9tant f\u00e9ministes, il n'y a aucune raison de pense qu'il parlait de combats non-f\u00e9ministes.\n\nDans ce cas, c'est une agent de s\u00e9curit\u00e9 contractuelle qui a fait du z\u00e8le. \u00c7a arrive tous les jours dans une kyrielle de contextes, cet incident pr\u00e9cis a fait un boucan \u00e9norme parce que \u00e7a parle de seins et de mus\u00e9e, mais franchement, oui, il y a de bien meilleurs combats f\u00e9ministes \u00e0 mener en France."}, {"text": "Non. Pour \u00eatre pr\u00e9cis, c'est plut\u00f4t qu'il y a de meilleurs combats f\u00e9ministes que ceux men\u00e9s par certaines f\u00e9ministes."}, {"text": "C'est le probl\u00e8me quand tu es contre des gens par principe m\u00eame quand tu es d'accord avec ce que tu penses qu'ils pensent."}, {"text": "Naturisme ou Nudisme =/= Cap d'Agde."}, {"text": "C'est des baisodromes parce que ce sont des lieux libertins, pas parce que se sont des lieux nudistes."}, {"text": ">elle n'aurait sans doute pas non plus laisser passer un mec avec le m\u00eame d\u00e9collet\u00e9.\n\nSi."}, {"text": "Le gardien en question \u00e9tait une femme qui plus est."}, {"text": "> Est-ce qu'il fallait en arriver l\u00e0 ? Le mus\u00e9e avait d\u00e9j\u00e0 imm\u00e9diatement indiqu\u00e9 regretter profond\u00e9ment l'incident et pr\u00e9senter ses excuses.\n\nSi on ne prend que ce cas en particulier, \u00e7a fait 'temp\u00eate dans un verre d'eau' en effet. En revanche si on consid\u00e8re que c'est un cas qui illustre un probl\u00e8me bien plus vaste, la temp\u00eate n'est peut \u00eatre pas si grande que \u00e7a au final."}, {"text": "Qui est pr\u00eat pour un happening la bite \u00e0 l'air le weekend prochain ? On se compte. 1 !"}, {"text": "\u00b4fin la on parle juste d\u2019un d\u00e9collet\u00e9 plongeant faut arr\u00eater. M\u00eame sein nue sous le t-shirt perso tu t\u2019en bas les couilles quoi. La nana fait quand m\u00eame ce qu\u2019elle veut et met ce qu\u2019elle veut tant qu\u2019elle n\u2019est pas \u00e0 poil."}, {"text": "> C'est idiot cet argument\n\nMerci \u00e7a fait toujours plaisir. L'id\u00e9e c'\u00e9tait qu'\u00e0 priori on s'attendrait plut\u00f4t \u00e0 voir \u00e7a arriver au mus\u00e9e Lego ou au mus\u00e9e de la broderie de Quimper - pas dans un mus\u00e9e national g\u00e9n\u00e9raliste.\n\n(accessoirement la bite \u00e0 l'air c'est de l'exhibition sexuelle, c'est l'article 222-32 du code p\u00e9nal qui s'occupe de \u00e7a, pas un r\u00e8glement int\u00e9rieur)"}, {"text": "Ah oui oui tout a fait d\u2019accord"}, {"text": "Oui enfin on peut supposer que les Femen savent mener plusieurs combats en simultan\u00e9, surtout que celui ci ne doit pas demander une d\u00e9bauche d'\u00e9nergie."}, {"text": "Lol, d\u00e9j\u00e0 j'ai lu l'article, pas la peine de m'expliquer de quoi on parle.\n\nMon commentaire est uniquement la parce que d\u00e8s qu'on parle d'actions effectu\u00e9es par des f\u00e9ministes, c'est \"l'argument\" ad hoc utilis\u00e9, comme tu le r\u00e9p\u00e8tes.\n\n    il y a de bien meilleurs combats f\u00e9ministes \u00e0 mener en France\n\nY a toujours un truc plus l\u00e9gitime ou plus important sur lequel il faudrait se battre apparement. \n\nEt il est super bien cet \"argument\" parce qu'il d\u00e9cridibilise le propos d'office sans aucune justification. \n\nMais rarement je vois les gens qui utilisent cet argument mettre une liste des choses plus importantes. Tiens, d'ailleurs, ce serait quoi les \"meilleurs combats\" ? \n\nAh oui, et un truc auquel ne me semblent pas penser les gens qui \u00e9crivent ou disent ce genre de phrases, c'est (attention, id\u00e9e r\u00e9volutionnaire, pr\u00e9parez-vous) qu'on peut se battre pour plusieurs id\u00e9es ou causes en m\u00eame temps (si, si, j'vous jure). J'ai m\u00eame envie de dire que le f\u00e9minisme recouvre tellement de sujets diff\u00e9rents que c'en est presque impossible de \"se battre\" uniquement sur un front."}, {"text": "J'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 \u00e7a ailleurs sur le fil, ce serait bien de lire les autres r\u00e9ponses au lieu de r\u00e9p\u00e9ter la m\u00eame chose. \n\nOn peut combattre sur plusieurs fronts \u00e0 la fois, je sais pas ce que c'est votre blocage avec cette id\u00e9e qu'on ne peut se battre que pour une chose \u00e0 la fois."}, {"text": "C'est un peu le probl\u00e8me. Est-ce-que le probl\u00e8me est vraiment beaucoup plus vaste ? Ca se rapproche plus d'un de ces fameux fait divers qu'autre chose. Y'a un(e) agent de s\u00e9curit\u00e9 qui se plante en faisant son boulot c'est pas non plus la fin du monde et \u00e7a a pas l'air non plus super commun.\n\nEncore une fois on est sur du fait divers, si y'a deux articles sur des bastons de bandes je sais pas ou : \"faut pas g\u00e9n\u00e9raliser\", si y'a deux femmes qui se font refuser trop s\u00e9v\u00e8rement \"c'est un drame, gros probl\u00e8me de soci\u00e9t\u00e9\"."}, {"text": "Moi je compte pour deux, parfait."}, {"text": "Il dit pas qu'il est contre le d\u00e9collet\u00e9, il dit juste que l'argument est mauvais."}, {"text": "Je me contremoque de son d\u00e9collet\u00e9 (je trouve qu'il irait mieux \u00e0 Pigalle qu'\u00e0 Orsay, mais \u00e0 chacun sa vie), je dis simplement que l'argument ne tient ni debout, ni couch\u00e9, ni assis."}, {"text": "> L'id\u00e9e c'\u00e9tait qu'\u00e0 priori on s'attendrait plut\u00f4t \u00e0 voir \u00e7a arriver au mus\u00e9e Lego ou au mus\u00e9e de la broderie de Quimper - pas dans un mus\u00e9e national g\u00e9n\u00e9raliste.\n\nC'est un incident mineur o\u00f9 une agent de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e a fait du z\u00e8le, \u00e7'e\u00fbt pu arriver n'importe o\u00f9 elle e\u00fbt \u00e9t\u00e9 employ\u00e9e \u2013 et je ne vois pas ce que tu as contre Quimper.\n\n> (accessoirement la bite \u00e0 l'air c'est de l'exhibition sexuelle, c'est l'article 222-32 du code p\u00e9nal qui s'occupe de \u00e7a, pas un r\u00e8glement int\u00e9rieur)\n\nJustement, avec ton argument, aucune raison que ce soit puni, \u00ab puisqu'on le fait au mus\u00e9e \u00bb. Toutes mes excuses si ce n'est qu'aujourd'hui que tu d\u00e9couvres que tu peux repr\u00e9senter des choses dans l'art que tu ne peux pas faire dans la vraie vie. \u00c7a n'a pas \u00e9t\u00e9 trop dur de faire le Louvre sans avoir le droit de regarder lascivement une jeune femme en fleur se faire sacrifier depuis ton divan\u00a0?"}, {"text": "Nan mais l\u00e0 y a litt\u00e9ralement rien \u00e0 obtenir. Le mus\u00e9e n'a aucune politique vestimentaire et s'est imm\u00e9diatement excus\u00e9."}, {"text": "> Tiens, d'ailleurs, ce serait quoi les \"meilleurs combats\" ? \n\n[Par exemple](https://fr.wikipedia.org/wiki/Femen#Actions_en_France) \u00e7a :\n\n> L'objectif est de protester contre la diffusion du catalogue destin\u00e9 \u00e0 l'Arabie saoudite apr\u00e8s que la cha\u00eene a d\u00e9cid\u00e9 d'en gommer toutes les femmes afin de ne pas choquer leur client\u00e8le\n\nou \u00e7a :\n\n> trois militantes Femen, deux Fran\u00e7aises et une Tunisienne, ont br\u00fbl\u00e9 un drapeau salafiste\n\nou encore \u00e7a :\n\n>  pensant atteindre de cette mani\u00e8re les campagnes anti-avortement men\u00e9es par des mouvements id\u00e9ologiques extr\u00e9mistes se r\u00e9clamant, \u00e0 travers le monde, de formes d\u00e9viantes de catholicisme, \u00c9lo\u00efse Bouton, chef de file des Femen en France, mime \u00ab l'avortement de l'embryon de J\u00e9sus \u00bb dans l'\u00e9glise de la Madeleine \u00e0 Paris, en d\u00e9posant devant l'autel un morceau de foie de veau cens\u00e9 repr\u00e9senter un f\u0153tus\n\nL'objectif est clair, l'adversaire identifi\u00e9, le moyen de choc, et cerise sur la g\u00e2teau, c'est assez courageux.\n\nL\u00e0, je ne vois juste pas l'objectif : faire virer la nana de l'entreprise de s\u00e9curit\u00e9 ?"}, {"text": "Mais elles se battent pour rien l\u00e0. Y a rien \u00e0 obtenir. En France si tu emp\u00eaches une femme de s'habiller comme il lui pla\u00eet, c'est automatiquement la honte et ill\u00e9gal. Si tu le fait syst\u00e9matiquement, tu t'exposes \u00e0 des probl\u00e8mes. L\u00e0 c'est juste de la com.\n\nOn est d\u00e9j\u00e0 un pays o\u00f9 les droits de la femme, o\u00f9 l'\u00e9quit\u00e9 entre sexe est la plus avanc\u00e9e, donc oui, faut choisir tes combats si tu veux pas \u00eatre ridicule. On voit pas souvent ce genre d'action au c\u0153ur des cit\u00e9s contre la progression insidieuse de l'excision, la culture machiste de banlieue etc.\n\nPour l'\u00e9tranger les militantes bi\u00e9lorusses qui se font kidnapper, les f\u00e9ministes emprisonn\u00e9es, tortur\u00e9es en Iran, en Arabie Saoudite elles ont eu droit \u00e0 un tweet, c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a."}, {"text": ">J'ai d\u00e9j\u00e0 r\u00e9pondu \u00e0 \u00e7a ailleurs sur le fil...\n\nBen non, tu n'y r\u00e9pond pas, ni ici ni ailleurs... Tu confonds \u00e0 chaque fois quantit\u00e9 et qualit\u00e9."}, {"text": "> Est-ce-que le probl\u00e8me est vraiment beaucoup plus vaste ?\n\nOui. Et dans la mesure o\u00f9 \u00e0 la louche 90% des femmes de tout horizons s'accordent l\u00e0-dessus, j'aurais tendance \u00e0 les croire."}, {"text": "> Est-ce-que le probl\u00e8me est vraiment beaucoup plus vaste ?\n\nLit les r\u00e9action des mecs sur le sub et on en reparle.\n\nC'est un questionnement d'origine f\u00e9ministe, qui est au sujet de la tenue d'une femme et la majorit\u00e9 des commentaires sont du genre :\n\nHurr Durr, j'ai pas le droit de montrer ma bite, check mate les femen."}, {"text": "Je sais bien."}, {"text": "Pourquoi tu trouves qu\u2019il irait mieux \u00e0 Pigalle qu\u2019\u00e0 Orsay ceci dit ?"}, {"text": ">C'est un incident mineur o\u00f9 une agent de s\u00e9curit\u00e9 priv\u00e9e a fait du z\u00e8le, \n\nNononononon. D'abord ce n'est pas \"mineur\" \u00e0 l'\u00e9chelle d'un mus\u00e9e, filtrer l'entr\u00e9e sur les tenue vestimentaires des femmes (qu'on vienne pas me dire qu'un mec avec un col en v se serait fait refouler de la m\u00eame mani\u00e8re), c'est pas mineur du tout dans une ville comme Paris et un pays comme la France. \n\nEt de deux, \u00e0 la lecture de l'article, si des gardes se sont au d\u00e9but exprim\u00e9s contre madame-la-morale, il semble bien que l'\u00e9quipe ai fait bloc contre la jeune femme refoul\u00e9e, citant des r\u00e8gles inexistantes et sous-entendant tranquillement qu'elle faisait une crise d'hyst\u00e9rie. Le sexisme, en grand. C'est pas mineur, c'est symptomatique."}, {"text": "> Toutes mes excuses si ce n'est qu'aujourd'hui que tu d\u00e9couvres\n\nJe m'arr\u00eate de lire l\u00e0, les passifs-agressifs me courent sur le haricot. Le jour o\u00f9 tu sauras tenir une conversation sans \u00eatre p\u00e9dant et d\u00e9sagr\u00e9able on en reparlera, en attendant *ciao*."}, {"text": "Mais tu crois vraiment qu'elles y allaient pour demander quelque chose ?\n\n(Edit de pr\u00e9cision : au mus\u00e9e)"}, {"text": ">pensant atteindre de cette mani\u00e8re les campagnes anti-avortement men\u00e9es par des mouvements id\u00e9ologiques extr\u00e9mistes se r\u00e9clamant, \u00e0 travers le monde, de formes d\u00e9viantes de catholicisme, \u00c9lo\u00efse Bouton, chef de file des Femen en France, mime \u00ab l'avortement de l'embryon de J\u00e9sus \u00bb dans l'\u00e9glise de la Madeleine \u00e0 Paris, en d\u00e9posant devant l'autel un morceau de foie de veau cens\u00e9 repr\u00e9senter un f\u0153tus\n\nOuch.\n\nJe ne suis pas sp\u00e9cialement anti-avortement (je suis plut\u00f4t d'avis de laisser le m\u00e8re d\u00e9cider de faire ce qu'elle veut, m\u00eame), mais, en tant que catholique, cette action me h\u00e9risse le poil.\n\nC'est de la profanation, a mes yeux (et ceux de nombreux croyants), \u00e7a d\u00e9cr\u00e9dibilise totalement les femens, et c'est le meilleur moyen d'exacerber ce genre d'id\u00e9ologie naus\u00e9abonde au sein de l'\u00c9glise.\n\nDonc des combats forts \u00e0 mener, oui, mais qu'elles laissent un peu les lieux de culte tranqueille. Ou alors elles attaquent toutes les religions misogynes de la m\u00eame mani\u00e8re, et pas que les cathos."}, {"text": "Tu fais expr\u00e8s ou bien ? T'ignores la derni\u00e8re partie de mon commentaire et en m\u00eame temps tu donnes des exemples qui valident exactement ce que je dis.\n\n    L\u00e0, je ne vois juste pas l'objectif : faire virer la nana de l'entreprise de s\u00e9curit\u00e9 ?\n\nC'est \u00e7a le souci principal en fait, c'est que g\u00e9n\u00e9ralement vous (vous g\u00e9n\u00e9ral) ne comprenez pas l'int\u00e9r\u00eat/la raison pour laquelle des f\u00e9ministes se battent sur certains sujets, et plut\u00f4t que d'essayer de comprendre, la r\u00e9action r\u00e9flexe c'est de d\u00e9cr\u00e9dibiliser le propos. \n\nSi tu es d'accord pour admettre qu'elles se battent sur certains sujets qui sont l\u00e9gitimes, pourquoi, quand c'est des sujets sur lesquels tu ne comprends pas l'int\u00e9r\u00eat, ne pas leur accorder le b\u00e9n\u00e9fice du doute ? Et allez se renseigner un peu plus loin que les sites d'info lambda qui sont, pour les plus engag\u00e9s, d'un f\u00e9minisme g\u00e9n\u00e9ralement tr\u00e8s superficiel. \n\nQuand on parle juste de \"la meuf qui se fait refuser l'entr\u00e9e d'un mus\u00e9e parce qu'elle un d\u00e9collet\u00e9\" \u00e7a appara\u00eet comme un fait lambda (ou un \"incident pr\u00e9cis\") dont il para\u00eet ridicule d'en faire un \" boucan \u00e9norme \". Le truc c'est que, en tant qu'homme \u00e7a peut \u00eatre difficile \u00e0 appr\u00e9hender mais, en tant que femme dans la soci\u00e9t\u00e9 actuelle, on subit une pression assez constante sur notre apparence et notre corps en g\u00e9n\u00e9ral. Il faut \u00eatre jolie, \u00eatre mince et surtout pas grosse, prendre soin de soi, bien s'habiller, \u00eatre sexy mais sans \u00eatre une salope (ou est la ligne de d\u00e9marcation ?) (d'ou le probl\u00e8me du d\u00e9collet\u00e9 ici), \u00eatre \u00e9pil\u00e9e, bien coiff\u00e9e, maquill\u00e9e mais pas trop, bien habill\u00e9e...etc. (Je dis pas qu'il y a pas de pressions sur les hommes, c'est juste pas le sujet.) Pression qui est exerc\u00e9e autant par l'entourage, que les m\u00e9dias, que des parfaits inconnus. \n\nEt donc ce qui est arriv\u00e9 \u00e0 cette femme c'est \"juste\" un rappel \u00e0 l'ordre de plus. \n\nCe qui ne devrait pas arriver. \n\nLe but c'est pas du tout de faire virer la personne qui a fait \u00e7a, le but c'est qu'on arr\u00eate de consid\u00e8rer les corps des femmes comme un sujet au point ou il en est normal de donner son avis sur leur apparences \u00e0 de parfaites inconnues. Et qu'on laisse les femmes faire ce qu'elles en veulent (tant que \u00e7a ne va pas dans l'atteinte \u00e0 la pudeur). Si on ne fait rien quand ce genre de choses arrivent, ce que \u00e7a sous-entend, c'est que c'est ok, ou \"pas si grave\". \n\nDonc moi, ce qu'on fait les F\u00e9men la, \u00e7a me pose pas de probl\u00e8me. L'entreprise s'\u00e9tant excus\u00e9e, c'\u00e9tait peut-\u00eatre pas l'intervention la plus l\u00e9gitime, mais c'est pas pour autant qu'elle n'est pas l\u00e9gitime.  Parce qu'il y a un probl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ral avec le perception des corps des femmes dans la soci\u00e9t\u00e9 et que cet \u00e9venement en est un sympt\u00f4me. \n\n&#x200B;\n\nSur le sujet je recommande l'excellent \"Beaut\u00e9 Fatale\" de Mona Chollet, qui est peut-\u00eatre encore en lecture libre sur le site de l'\u00e9diteur (Zones). Qui explique la probl\u00e9matique bien mieux et de fa\u00e7on beaucoup plus d\u00e9taill\u00e9e et sourc\u00e9e."}, {"text": "> En France si tu emp\u00eaches une femme de s'habiller comme il lui pla\u00eet, c'est automatiquement la honte et ill\u00e9gal.\n\n*ris en pol\u00e9mique sur le voile*"}, {"text": "    On est d\u00e9j\u00e0 un pays o\u00f9 les droits de la femme, o\u00f9 l'\u00e9quit\u00e9 entre sexe est la plus avanc\u00e9e, \n\nAlors certes, pour les droits th\u00e9oriques on est pas trop mal, mais y a quand m\u00eame bien mieux, le num\u00e9ro un c'est l'Islande d'ailleurs. \n\nUne chose qu'il peut \u00eatre int\u00e9ressante de consid\u00e8rer, au dela des lois et des droits, c'est[le traitement r\u00e9serv\u00e9 aux femmes dans la soci\u00e9t\u00e9](https://www.haut-conseil-egalite.gouv.fr/violences-de-genre/reperes-statistiques/). \n\n    Pour l'\u00e9tranger les militantes bi\u00e9lorusses qui se font kidnapper, les f\u00e9ministes emprisonn\u00e9es, tortur\u00e9es en Iran, en Arabie Saoudite elles ont eu droit \u00e0 un tweet, c'est d\u00e9j\u00e0 \u00e7a.\n\nDu coup parce qu'il y a pire ailleurs il faut rien faire ? Si ta maison est innond\u00e9e mais que celle de ton voisin br\u00fble tu fais rien parce qu'il est dans une plus mauvaise situation ? \n\nEt je suppose que vu que \u00e7a te pose probl\u00e8me le traitement de toutes ces femmes \u00e0 l'\u00e9tranger tu fais quelque chose pour ? Enfin j'esp\u00e8re en tout cas, ce serait quand m\u00eame un peu malhonn\u00eate de ne prendre en consid\u00e9ration  leurs malheurs que pour d\u00e9cridibiliser les propos d'autres femmes \u00e0 propos de leurs propres probl\u00e8mes. \n\nEt pour finir, \n\n    Mais elles se battent pour rien l\u00e0. Y a rien \u00e0 obtenir. En France si tu emp\u00eaches une femme de s'habiller comme il lui pla\u00eet, c'est automatiquement la honte et ill\u00e9gal. Si tu le fait syst\u00e9matiquement, tu t'exposes \u00e0 des probl\u00e8mes. L\u00e0 c'est juste de la com.\n\nSi tu crois que c'est si facile, c'est bien la preuve que tu es un homme qui n'as jamais vraiment essay\u00e9 de se mettre \u00e0 la place des femmes. D'avoir un peu d'empathie. De les \u00e9couter."}, {"text": "Vu les r\u00e9actions sur ce thread, y compris les tiennes, il y a encore de la marge en France pour faire bouger les mentalit\u00e9s du public."}, {"text": "Je vais [m'auto-citer](https://www.reddit.com/r/france/comments/iryqxp/lobsc%C3%A9nit%C3%A9_est_dans_vos_yeux_le_mus%C3%A9e_dorsay/g54lts4/?utm_source=reddit&utm_medium=web2x&context=3) dans ce cas :\n\nMon commentaire est uniquement la parce que d\u00e8s qu'on parle d'actions effectu\u00e9es par des f\u00e9ministes, c'est \"l'argument\" ad hoc utilis\u00e9, comme tu le r\u00e9p\u00e8tes.\n\n\"il y a de bien meilleurs combats f\u00e9ministes \u00e0 mener en France\"\n\nY a toujours un truc plus l\u00e9gitime ou plus important sur lequel il faudrait se battre apparement.\n\nEt il est super bien cet \"argument\" parce qu'il d\u00e9cridibilise le propos d'office sans aucune justification.\n\nMais rarement je vois les gens qui utilisent cet argument mettre une liste des choses plus importantes. Tiens, d'ailleurs, ce serait quoi les \"meilleurs combats\" ?\n\nAh oui, et un truc auquel ne me semblent pas penser les gens qui \u00e9crivent ou disent ce genre de phrases, c'est (attention, id\u00e9e r\u00e9volutionnaire, pr\u00e9parez-vous) qu'on peut se battre pour plusieurs id\u00e9es ou causes en m\u00eame temps (si, si, j'vous jure). J'ai m\u00eame envie de dire que le f\u00e9minisme recouvre tellement de sujets diff\u00e9rents que c'en est presque impossible de \"se battre\" uniquement sur un front."}, {"text": "Parce que je le trouve extr\u00eamement vulgaire. Ceci \u00e9tant, c'est mon opinion subjective qui n'engage que moi."}, {"text": "> les passifs-agressifs me courent sur le haricot\n\nS'exclame le gusse qui saute sur Quimper sans que ni les Bretons ni les brodeurs ne lui aient jamais rien demand\u00e9."}, {"text": "G\u00e9n\u00e9ralement ce que tu r\u00e9coltes en employant un ton moralisateur.\nQuel manque de droiture morale c\u2019est affligeant."}, {"text": "Pardon elles allaient juste scander des slogans subversif tels que \"le corps des femmes ne sera jamais obsc\u00e8ne.\" ou \"l'eau mouille\", sans aucune arri\u00e8re pens\u00e9e."}, {"text": "T\u2019es \u00e9nerv\u00e9e dis donc.\n\u00c7a doit peser au quotidien.\nJ\u2019dirais m\u00eame, \u00e7a sent l\u2019sel. De gu\u00e9rande!"}, {"text": "Je passe sur les diff\u00e9rentes rh\u00e9toriques de merde.\n\n> Du coup parce qu'il y a pire ailleurs il faut rien faire ? Si ta maison est innond\u00e9e mais que celle de ton voisin br\u00fble tu fais rien parce qu'il est dans une plus mauvaise situation ?\n\nOh si, tu peux faire quelque chose, c'est justement ce que je dit. L\u00e0 elle font rien par exemple. Si tu veux te battre pour le droit des femmes \u00e0 s'habiller comme elles veulent, fait-le donc en Afghanistan, pas en France o\u00f9 c'est d\u00e9j\u00e0 le cas.\n\n>Et je suppose que vu que \u00e7a te pose probl\u00e8me le traitement de toutes ces femmes \u00e0 l'\u00e9tranger tu fais quelque chose pour ? Enfin j'esp\u00e8re en tout cas, ce serait quand m\u00eame un peu malhonn\u00eate de ne prendre en consid\u00e9ration leurs malheurs que pour d\u00e9cridibiliser les propos d'autres femmes \u00e0 propos de leurs propres probl\u00e8mes. \n\nEn effet oui, je suis engag\u00e9 dans les mouvements r\u00e9volutionnaires Iraniens depuis 2009, quand j'ai commenc\u00e9 \u00e0 fournir des moyens de communications chiffr\u00e9s aux manifestants. Des milliers de jeunes y sont impr\u00e9gn\u00e9s de culture occidentale et r\u00eave de pouvoir avoir la m\u00eame libert\u00e9 qu'on \u00e0 en France."}, {"text": "Bouger les mentalit\u00e9s sur quoi ? Absolument personne n'a d\u00e9fendu la d\u00e9cision de la gardienne."}, {"text": "C'est marrant que tu te sois senti oblig\u00e9 d'exprimer ce jugement dans ce topic, justifiant de fait l'action des Femen. Bigot."}, {"text": "D'ou le choix du pseudo.\n\nEt en soi non, je suis pas enerv\u00e9e, apr\u00e8s si tu l'interpr\u00e8tes comme tel, libre \u00e0 toi. C'est peut-\u00eatre plus r\u00e9v\u00e9lateur de ta vision des f\u00e9ministes que de ma fa\u00e7on d'\u00e9crire cela dit."}, {"text": "> L\u00e0 elle font rien par exemple. Si tu veux te battre pour le droit des femmes \u00e0 s'habiller comme elles veulent, fait-le donc en Afghanistan, pas en France o\u00f9 c'est d\u00e9j\u00e0 le cas.\n\nC'est pas parce que tu ne vois pas l'utilit\u00e9 de ce qu'elles font qu'il n'y en a pas. Vu le nombre de \"d\u00e9bats\" sur le port du voile j'ai quand m\u00eame encore quelques doutes sur la libert\u00e9 des femmes \u00e0 porter ce qu'elles veulent. Et vu les remarques que je peux me prendre dans la rue en fonction de comment je m'habille aussi. Ou par certains coll\u00e8gues. Mais je suppose qu'en tant qu'homme tu es parfaitement l\u00e9gitime pour juger du fait qu'il y a des femmes qui consid\u00e8rent qu'il y a un probl\u00e8me avec la fa\u00e7on dont on est trait\u00e9es en fonction de comment on s'habille. Comme si \u00e7a te concernait personnellement et que t'avais un v\u00e9cu li\u00e9 \u00e0 \u00e7a. \n\nSuper si tu agis sinon."}, {"text": "> pas en France o\u00f9 c'est d\u00e9j\u00e0 le cas.\n\nBurkini ? Voile Adidas pour le sport ? Putains de d\u00e9collet\u00e9s trop grands ?\n\nVa falloir ouvrir les yeux 5minutes un de ces quatres."}, {"text": "Nan mais tu comprends pas qu\u2019on vit \u00e0 l\u2019\u00e9poque des prises de positions claires (manich\u00e9ennes), et si t\u2019es pas d\u2019accord t\u2019es juste un gros machiste!\n\nAlors arr\u00eate de dire autre chose que leur donner ton support, c\u2019est les femens donc elles ont forc\u00e9ment raison voyons!"}, {"text": "Nan mais tu comprends pas qu\u2019on vit \u00e0 l\u2019\u00e9poque des prises de positions claires (manich\u00e9ennes), et si t\u2019es pas d\u2019accord t\u2019es juste un gros machiste!\n\nAlors arr\u00eate de dire autre chose que leur donner ton support, c\u2019est les femens donc elles ont forc\u00e9ment raison voyons!"}, {"text": "Il a l'avis qu'il veut non, c'est quoi cette r\u00e9action ? \n\nOn a tous parfois eu un avis n\u00e9gatif sur une tenue ; du moment qu'on garde en t\u00eate que c'est un avis purement subjectif et que les gens restent libres de faire ce qu'ils veulent, je ne vois pas en quoi c'est un probl\u00e8me."}, {"text": "> Bigot.\n\nSi trouver qu'un d\u00e9collet\u00e9 qui tombe sous la poitrine est de mauvais go\u00fbt est un \u00eatre un bigot, j'assume \u2013 et parce que je sens la question arriver, oui, je dirais la m\u00eame chose pour un gusse en moule-bite avec un col en V qui arrive au milieu du torse (coucou BHL).\n\nCeci \u00e9tant, mon but en exprimant mon opinion (pas tr\u00e8s int\u00e9ressante au demeurant) \u00e9tait de soutenir que mon commentaire se rapportait \u00e0 l'argument de l'_Origine du Monde_, pas au d\u00e9collet\u00e9 en soi."}, {"text": "\"Gneugneu, c'lui qui pense pas comme moi il est vilain.\""}, {"text": "Ma vision de certaines f\u00e9ministes on va dire oui. On peut \u00eatre d\u2019accord avec la grande majorit\u00e9 des revendications tout pointant du doigt une rh\u00e9torique tordue et probablement dangereuse et contre-productive. Et c\u2019est pas pour d\u00e9cr\u00e9dibiliser le propos, c\u2019est juste une question de compas moral. Le ressentiment c\u2019est pas une bonne base pour faire quoique ce soit \u00e0 mon go\u00fbt."}, {"text": "Je doute juste de la port\u00e9 des messages hyper consensuels qui sont diffus\u00e9s ici dans un lieu pacifique et qui n'atteignent que des gens d'accord.\n\nPour revenir aux accusations que tu r\u00e9p\u00e8tes, ce n'est pas parce que je suis un homme que je ne suis pas au fait de ce que vivent les femmes. Je communique avec mes copines, mes amies, les femmes de ma famille. J'ai grandi 20 en cit\u00e9, je suis tr\u00e8s au fait de la culture hyper machiste qui y est cultiv\u00e9 (et qui affecte tout le monde), puis diffus\u00e9 dans toute la soci\u00e9t\u00e9. Pour moi c'est l\u00e0 bas qu'il faut agir. Les milieux bourgeois ne sont pas des milieux reproducteurs de comportement machistes, le f\u00e9minisme y est encourag\u00e9 et les in\u00e9galit\u00e9s en chute. Ce sont les banlieues qui cultivent et exportent une culture toxique, qui contribuent aux freins \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 HF. Donc oui, quand je vois les femen se tromper de cible, je trouve \u00e7a ridicule comme quand des \u00e9colos attaquent le nucl\u00e9aire face \u00e0 l'urgence climatique caus\u00e9e par le carbone."}, {"text": "> Vu le nombre de \"d\u00e9bats\" sur le port du voile j'ai quand m\u00eame encore quelques doutes sur la libert\u00e9 des femmes \u00e0 porter ce qu'elles veulent\n\nRamener le probl\u00e8me du voile au f\u00e9minisme est de tr\u00e8s mauvaise foi pour deux raisons : (i) le probl\u00e8me sous-jacent est _\u00e9videmment_ l'opinion des gens sur l'Islam ; (ii) quelle que soit ta position, tu as tort : si tu es pour, tu es un affreux misogyne contr\u00f4leur qui pousse les femmes sous le joug d'une oppression religieuse mill\u00e9naire, et si tu es contre tu es un affreux misogyne contr\u00f4leur qui ne laisse pas la femme disposer librement de son corps."}, {"text": "Bah l\u00e0 pour le coup j'ai pas l'impression que cette femme se soit sentie libre quand on l'a refoul\u00e9e pour tenue ind\u00e9cente. Du coup, que machintruc plus haut se sente oblig\u00e9 de la comparer \u00e0 une pute \u00e0 demi-mots, c'est un peu ajouter l'insulte \u00e0 l'injurie."}, {"text": "Exactement. D'o\u00f9 l'action des Femen."}, {"text": "Ah oui, on en est l\u00e0. \u00c7a a chang\u00e9 r/france."}, {"text": "Dans la fa\u00e7on dont tu en parles on dirait que tu pars du principes que tout le probl\u00e8me vient des banlieues, mais je viens d'un milieu rural bien blanc, et clairement, le sexisme y est aussi bien pr\u00e9sent (entre autre choses). Et m\u00eame si les milieux bourgeois ne sont pas les milieux ou le sexisme est le plus visible, c'est pas pour autant qu'ils ne sont pas reproducteurs de comportements machistes, c'est juste plus insidieux. \n\nLe sexisme n'est pas li\u00e9 \u00e0 une seule culture, un seul domaine, il impr\u00e9gne l'ensemble de la soci\u00e9t\u00e9, de fa\u00e7on plus ou moins \u00e9vidente et dans des formes tr\u00e8s vari\u00e9es. Et c'est certain qu'il y a des cultures ou il est plus violent. \n\nJ'ai mis en doute ta capacit\u00e9 \u00e0 te mettre \u00e0 la place de et \u00e0 \u00e9couter les femmes parce que quand je lis tes commentaires sur ce sujet, ce que je comprends c'est que mon v\u00e9cu et mon ressenti en tant que femme, ils sont ill\u00e9gitimes, ou selon tes mots \"ridicules\". Parce que j'en ai marre (le mot est faible) de me prendre des remarques sur la fa\u00e7on dont je m'habille, qui va de \"pas tr\u00e8s f\u00e9minin\" \u00e0 \"salope\" selon les commentaires, ou sur on corps de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale. Et ce que tu dis, c'est que vu qu'il y a des femmes ailleurs, qui souffrent plus, ma souffrance est ill\u00e9gitime, pas importante. \n\nJe vais reprendre le m\u00eame genre de comparaison qu'avant, quand t'as un pote qui s'est coup\u00e9 un doigt tu vas pas lui dire \"eh \u00e7a va, te plains pas, y en a qui ont perdu le bras\". \n\nPourquoi on demande toujours au f\u00e9ministes de se battre pour \"les causes plus importantes\" ? Pourquoi on essaye pas de voir pourquoi elles consid\u00e8rent \u00e7a comme n\u00e9cessitant de se battre pour ?\n\nEt encore une fois pour les Femen, c'est pas parce qu'elles se battent sur ce sujet la que \u00e7a les emp\u00eache de se battre sur d'autres choses, ce qu'elles font d'ailleurs. Comme tout le monde. Comme on peut se battre pour les droits des femmes et l'environnement. Et/ou autre chose."}, {"text": "C'est juste un exemple, sinon je parle aussi des commentaires des gens que je connais ou non. \n\nAlors en effet, \u00e7a ram\u00e8ne au d\u00e9bat sur l'islam, mais c'\u00e9tait pas le but. Et tout comme on n'irait pas forcer une none \u00e0 enlever son voile, je vois pas pourquoi on le ferait pour une musulmane. Mais que ce soit forcer une femme \u00e0 se couvrir pour entrer dans un mus\u00e9e ou forcer une jeune fille \u00e0 enlever son voile pour aller \u00e0 l'\u00e9cole, le probl\u00e8me reste le m\u00eame. Le contr\u00f4le du corps des femmes par autrui. Le voile c'est juste une excuse ou un moyen. \n\nOn veut juste pouvoir s'habiller comme on veut sans \u00eatre emmerd\u00e9es, mais apparement m\u00eame \u00e7a c'est trop demander, bien que se battre pour \u00e7a ne fasse pas partie des \"combats importants\". Un peu contradictoire, non ?"}, {"text": "> Bah l\u00e0 pour le coup j'ai pas l'impression que cette femme se soit sentie libre quand on l'a refoul\u00e9e pour tenue ind\u00e9cente.\n\nNon mais \u00e7a c'est bon, tout le monde (y compris le mus\u00e9e et machintruc plus haut) sont d'accord que ce n'est pas normal et qu'il s'agissait d'une erreur de jugement de la gardienne."}, {"text": "> Exactement.\n\nC'est pas vraiment ce que tu montres avec ta r\u00e9action, justement. \n\n> D'o\u00f9 l'action des Femen.\n\nUne action assez discutable vu que tout le monde \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 d'accord et que le mus\u00e9e s'\u00e9tait imm\u00e9diatement excus\u00e9 pour l'erreur du gardien."}, {"text": "> On veut juste pouvoir s'habiller comme on veut sans \u00eatre emmerd\u00e9es\n\nEt tu penses que des femmes se sexualisant elles-m\u00eame, \u00e0 la suite d'un incident qui n'en est pas un, au milieu d'un mus\u00e9e, va faire avancer quoi que ce soit dans ce sens\u00a0?"}, {"text": "C'est justement le probl\u00e8me. Ca n'est pas une erreur de jugement d'une personne. \n\n>\u00abCinq ou six agents se trouvent \u00e0 l'entr\u00e9e. L'un parle, commet une erreur, les autres ne vont pas l'accuser ou le contredire\u00bb, nous explique-t-on.\n\nCa n'est pas une \"erreur\". Une erreur, s'aurait \u00e9t\u00e9 de mal lire le billet de r\u00e9servation, par exemple. La bigoterie, ce n'est pas se tromper. \n\nEt ce n'est pas une personne. C'est une personne, qui en a men\u00e9 plusieurs dans sa croisade, pour arriver \u00e0 3 agents de s\u00e9curit\u00e9 dont le cr\u00e9do \u00e9tait en substance \"tu ressembles \u00e0 une pute et t'es une hyst\u00e9ro\". \n\nC'est du harc\u00e8lement concert\u00e9, pas une erreur."}, {"text": "Une fois de plus : le but de l'action c'est de marquer le public, de rappeler que \u00e7a n'est pas une position tol\u00e9rable. \u00c7a a eu lieu l\u00e0 o\u00f9 les faits ont \u00e9t\u00e9 perp\u00e9tr\u00e9s, excuse ou non, parceque c'est bien plus symbolique comme \u00e7a. C'est pourtant pas compliqu\u00e9 \u00e0 comprendre mais pourtant les Bac+5 de r/france ont du mal avec le concept."}, {"text": "Une femme qui montre ses seins ne se \"sexualise\" pas. Un homme peut se balader torse nu sans \u00eatre enmmerd\u00e9, une femme devrait pouvoir en faire autant. Les seins ne sont pas des organes sexuels. Ils sont sexu\u00e9s parce qu'il y a une diff\u00e9rence homme/femme, mais on en a pas besoin pour se reproduire. \n\n(Et m\u00eame ind\u00e9pendemment de \u00e7a, m\u00eame si \u00e0 vos yeux les seins sont sexuels, c'est pas une raison pour d\u00e9cider \u00e0 leur place de ce qu'elles devraient faire et enmmerder les femmes pour ce qu'elles portent. \u00e7a ne vous donne aucun droit sur leurs corps. Sinon je suppose que vous \u00eates pro-voile, parce qu'ils y a certaines personnes qui consid\u00e8rent que les cheveux d'une femme \u00e7a provoque le d\u00e9sir des hommes. Ou pro robe-longue, parce qu'ils y en a pour qui c'est les jambes.)\n\nToi tu le per\u00e7ois comme une sexualisation, donc tu passes compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du message tout en prouvant exactement ce qu'elles disent : \"L'obscenit\u00e9 est dans vos yeux\". Le probl\u00e8me c'est pas les seins et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale les corps des femmes, c'est le regard qui est port\u00e9 dessus. Le regard \"sexualisant\". \n\nC'est pas aux femmes de changer leurs fa\u00e7ons de s'habiller et de couvrir leurs corps, c'est aux hommes de changer leurs comportements.\n\nEn faisant cette action, le but de ces Femen c'est (je suppose), au minimum, qu'on en parle, que les gens se rendent compte qu'il y  un probl\u00e8me, que les hommes arr\u00eatent de nous regarder comme des morceaux de viande (\u00e7a marche au moins pour le premier de ces points)."}, {"text": "C'est quoi que tu comprends pas dans :\n\n> On veut juste pouvoir s'habiller comme on veut sans \u00eatre emmerd\u00e9es\n\nTa r\u00e9ponse, c'est pas les laisser faire.\n\nTu portes un jugement \n\n> Et tu penses que des femmes se sexualisant elles-m\u00eame\n\nTu d\u00e9cides de la validit\u00e9 des revendications f\u00e9minines :\n\n>  \u00e0 la suite d'un incident qui n'en est pas un\n\nEt tu te permets quand m\u00eame de dire :\n\n> Je communique avec mes copines, mes amies, les femmes de ma famille. J'ai grandi 20 en cit\u00e9, je suis tr\u00e8s au fait de la culture hyper machiste qui y est cultiv\u00e9 (et qui affecte tout le monde), puis diffus\u00e9 dans toute la soci\u00e9t\u00e9.\n\nAch\u00e8te un mirroir, un baillon et \u00e9coute r\u00e9ellement ce qu'elles ont \u00e0 te dire en la fermant."}, {"text": "> La bigoterie, ce n'est pas se tromper.\n\nUne erreur d'appr\u00e9ciation c'est pr\u00e9cis\u00e9ment dans ce type de situation o\u00f9 l'application des r\u00e8gles suppose une appr\u00e9ciation subjective de la personne qui s'en charge ; on ne parle pas de mal lire un billet. C'est vraiment p\u00e9nible pour la fille qui en a \u00e9t\u00e9 victime, mais au final c'est juste un incident isol\u00e9 avec recadrage imm\u00e9diat par le mus\u00e9e."}, {"text": "> donc tu passes compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du message\n\nLes Femen partent du principe m\u00eame que les seins sont quelque chose qui devrait \u00eatre cach\u00e9, puisque les montrer est consid\u00e9r\u00e9 comme un outil d'action choquant qui avance leur lutte. Si elles montraient leurs avant-bras ou leur cou, personne ne parlerait d'elles."}, {"text": "L'appr\u00e9ciation subjective et l'application de quelle r\u00e8gle, exactement?\n\nTu sais tr\u00e8s bien o\u00f9 je veux en venir, c'est pas comme si je faisais l'innocent."}, {"text": "> Les Femen partent du principe m\u00eame que les seins sont quelque chose qui devrait \u00eatre cach\u00e9, puisque les montrer est consid\u00e9r\u00e9 comme un outil d'action choquant qui avance leur lutte. Si elles montraient leurs avant-bras ou leur cou, personne ne parlerait d'elles.\n\nC'est pas qu'elles partent du principe que c'est quelquechose qui devrait \u00eatre cach\u00e9, c'est que la majeur partie de la soci\u00e9t\u00e9 consid\u00e8re que c'est quelquechose qui devrait l'\u00eatre. Et en d\u00e9cidant de montrer leurs seins elles expriment leur d\u00e9saccord avec cette id\u00e9e justement. Et en m\u00eame temps c'est ce qui fait qu'on parle d'elles. C'est un choix de com' qui fonctionne pas trop mal vu qu'on est en train d'en parler."}, {"text": "De la r\u00e8gle sur le refus des gens en tenue vulgaire/ind\u00e9cente. \n\nCa suppose une appr\u00e9ciation subjective des tenues, et c'est pas forc\u00e9ment surprenant qu'il y ait occasionnellement des loup\u00e9s. Du moment que \u00e7a reste des incidents isol\u00e9s et que le mus\u00e9e clarifie imm\u00e9diatement sa position, \u00e7a me choque pas particuli\u00e8rement."}, {"text": "En mettant de c\u00f4t\u00e9 l'inimaginable mais tout \u00e0 fait omnipr\u00e9sente b\u00eatise qui consiste \u00e0 affilier un harc\u00e8lement group\u00e9 et cibl\u00e9 \u00e0 une \"erreur de jugement\", il n'existe aucune stipulation dans le r\u00e8glement du mus\u00e9e laissant la moindre marge de man\u0153uvre \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 pour faire appliquer un quelconque filtrage \u00e0 l'entr\u00e9e, exception faite de tenue pouvant \"troubler l'ordre public\" et de l'interdiction g\u00e9n\u00e9rale de se d\u00e9chausser.\n\nRegarde je te fais m\u00eame gagner du temps (les affirmations p\u00e9remptoires sont souvent l'adage des fain\u00e9ants de la r\u00e9flexion), voici le r\u00e8glement :  [https://www.musee-orsay.fr/fileadmin/mediatheque/integration\\_MO/PDF/Reglement\\_visite\\_Orsay20200310.pdf](https://www.musee-orsay.fr/fileadmin/mediatheque/integration_MO/PDF/Reglement_visite_Orsay20200310.pdf) \n\nL'id\u00e9e de tenue vulgaire ou ind\u00e9cente, c'est pour l'Iran, pas la France. \n\nSi tu ne sais TOUJOURS pas o\u00f9 je veux en venir, je vais essayer de te l'\u00e9peller correctement :\n\nCes \"r\u00e8gles\" sont dans vos t\u00eates.\n\nCes r\u00e8gles sont dans TA t\u00eate.\n\nDans la r\u00e9alit\u00e9, \u00e7a n'existe pas. Sortis des clubs de cons vigilis\u00e9s pour mieux souffler l'\u00e9go d'une client\u00e8le en banqueroute intellectuelle, on ne filtre pas les gens sur leur tenue.  Pas dans les lieux culturels, artistiques ou acad\u00e9miques. Ce ne sont pas des boites de nuit ou des clochers en charge de ramasser la d\u00e9sh\u00e9rence spirituelle g\u00e9n\u00e9rale.\n\nCe n'est pas une \"erreur\", c'est un abus de force et de pouvoir pour mieux faire appliquer un aplatissement complet des valeurs. \"Ca va pas \u00eatre possible\", ce n'est pas une erreur, c'est une assertion de violence et de m\u00e9pris.\n\nArr\u00eatez donc de demander au monde de se mettre des \u0153ill\u00e8res. Ouvrez les yeux, ou retournez dans vos caves."}, {"text": "> L'id\u00e9e de tenue vulgaire ou ind\u00e9cente, c'est pour l'Iran, pas la France.\n\nC'est ridicule comme remarque. Bien s\u00fbr que la notion de tenue ind\u00e9cente existe en France (m\u00eame si elle n'est \u00e9videmment pas trait\u00e9e comme en Iran). Le terme est d'ailleurs utilis\u00e9 \u00e0 l'article 7 du r\u00e8glement. \n\nLa r\u00e9f\u00e9rence aux tenues vestimentaires susceptibles de g\u00e9n\u00e9rer des troubles \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique a exactement le m\u00eame objet, et suppose l\u00e0 aussi une appr\u00e9ciation subjective dans son application.\n\n> Ces \"r\u00e8gles\" sont dans vos t\u00eates. Ces r\u00e8gles sont dans TA t\u00eate. Dans la r\u00e9alit\u00e9, \u00e7a n'existe pas.\n\nJ'appr\u00e9cie que tu me l'\u00e9pelles, je n'aurais jamais \u00e9t\u00e9 imaginer \u00e7a moi-m\u00eame. Tu d\u00e9railles compl\u00e8tement l\u00e0, \u00e9videmment que ces r\u00e8gles existes. On peut le regretter, c'est un autre d\u00e9bat. On peut aussi discuter de ce qui est acceptable ou non, mais le fait est que oui bien s\u00fbr il y a \u00e9norm\u00e9ment de lieux o\u00f9 on filtre les gens sur leur tenue (dont le mus\u00e9e d'Orsay). \n\nJe pense qu'on peut en rester l\u00e0 sur la discussion, vu l'agressivit\u00e9 il n'en restera rien de bon de toute fa\u00e7on."}, {"text": "> Le terme est d'ailleurs utilis\u00e9 \u00e0 l'article 7 du r\u00e8glement.\n\nQui concerne le parvis, pas le mus\u00e9e. Et si vraiment la notion de \"d\u00e9cence\" est pour toi li\u00e9e \u00e0 la notion de trouble \u00e0 l'ordre public, non, je ne d\u00e9raille pas : tu es dans le mauvais pays. \n\nOui, \u00e9norm\u00e9ment de lieux filtrent la tenue de leurs usagers : les poubelles de la morale et de la spiritualit\u00e9. Clubs, boites de nuit, temples, etc. Le reste n'est pas concern\u00e9. L'art, la culture et la connaissance se contrefoutent des d\u00e9collet\u00e9s. \n\nMais continue de te convaincre que cela r\u00e9git autre chose que votre perception g\u00e9n\u00e9rale de la vie en soci\u00e9t\u00e9, mais ne venez pas vous plaindre lorsque le contrecoup para\u00eet violent. Vous le cherchez."}, {"text": "Je te laisse te battre contre ton \u00e9pouvantail (que tu as la politesse de vouvoyer)."}, {"text": "Ca va surtout continuer Mais aussi empirer vu que je ne vois aucune id\u00e9e de politique \u00e0 long terme pour rem\u00e9dier \u00e0 \u00e7a.\n\nAu cin\u00e9ma on aura du Disney et on devra fermer notre gueule parce que notre gouvernement ne fera rien d\u2019autre de mieux qu\u2019un \u201c\u00e9t\u00e9 culturel et apprenant \u201c"}, {"text": "Le temps passe et les oeufs durent."}, {"text": "> De premiers soup\u00e7ons portent sur les partisans du cuisinier et auteur \u00e0 succ\u00e8s Attila Hildmann, indique Die Zeit. Devenu l\u2019un des porte-parole des protestations contre les mesures anti-Covid-19, ce th\u00e9oricien du complot \u201cavait annonc\u00e9 sur sa cha\u00eene publique Telegram en ao\u00fbt et en septembre que le mus\u00e9e de Pergame, alors ferm\u00e9 en raison de la pand\u00e9mie, \u00e9tait le \u2018tr\u00f4ne de Satan\u2019 et qu\u2019il \u00e9tait le centre de la \u2018sc\u00e8ne sataniste mondiale\u2019 et des \u2018criminels du coronavirus\u2019\u201d.\n\n\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26\ud83e\udd26"}, {"text": "Peut \u00eatre un prisme d\u00e9formant de ma part mais j'ai l'impression que l'humanit\u00e9 vit une p\u00e9riode de cr\u00e9tinisme acc\u00e9l\u00e9r\u00e9 ?"}, {"text": "> cuisinier et auteur \u00e0 succ\u00e8s\n\n> th\u00e9oricien du complot\n\n> cha\u00eene publique Telegram\n\n> tr\u00f4ne de Satan\n\n> criminels du coronavirus\n\nC'est le plus beau Kamoulox que j'ai jamais lu."}, {"text": "J'aimerais beaucoup voir ce que \u00e7a aurait donn\u00e9 un tr\u00f4ne de Satan fait par Michel-Ange. \u00c7a aurait pu donner quelque chose d'incroyable"}, {"text": "Non mais fait arr\u00eater avec les dieux, les d\u00e9mons et tout le tralala, sinon moi je vais aller cambrioler carrefour si le p\u00e8re no\u00ebl m'apporte pas de cadeaux \u00e0 No\u00ebl, et promis j'arr\u00eaterai la chaudi\u00e8re \u00e0 mazout pour qui puisse passer par le tuyau de la chemin\u00e9e !"}, {"text": "Au secours.... \n\nC'est moi ou le monde est en train de partir s\u00e9rieusement en quenouille?..."}, {"text": "J'ai trouv\u00e9 \u00e7a bien cocasse moi aussi. \n\nAu d\u00e9but je me suis dit \"MAIS PTRRRR ON EST DANS UN JEU FALLOUT EN FAIT\", mais \u00e7a reste une th\u00e9orie pour le moment.\n\nSi c\u2019\u00e9tait av\u00e9r\u00e9 ce serait d\u00e9routant par contre."}, {"text": "Eh bah putain. Je le connaissais que comme cuistot, il a pignon sur rue...  j'avais aucune id\u00e9e qu'\u00e0 c\u00f4t\u00e9 c'\u00e9tait un n\u00e9o-nazi conspirationniste \ud83d\ude10 alors ok \u00e7a a pas d'influence sur un livre de recettes (encore que, hein G\u00e9rald ?) mais beeerk. Pas cool."}, {"text": "+ d'humains, + de cr\u00e9tins !"}, {"text": "https://www.franceculture.fr/emissions/superfail/la-connerie-lechec-de-lintelligence\n\nJe te conseille \u00e7a, tu verras que d'une mani\u00e8re \u00e9tonnante on est de moins en moins stupides...\n\nL'\u00e9poque o\u00f9 on pensait r\u00e9animer les noy\u00e9s en leur soufflant de la fum\u00e9e par l'anus n'est pas si loin"}, {"text": "Non on est simplement expos\u00e9 \u00e0 plus d'informations."}, {"text": "c'est encore mieux, le gars a une g\u00e9n\u00e9tique 100% turque mais est n\u00e9o-nazi"}, {"text": "Je suis all\u00e9 voir la fiche wikipedia de ce type, y a quelques gemmes."}, {"text": "Si tu ne connais pas, Rodin a fait plusieurs Portes des Enfers, \u00e7a vaut le coup d'\u0153il et je verrais bien un tr\u00f4ne dans le m\u00eame style."}, {"text": "Puisse Dieu t'entendre !"}, {"text": "\u00c7a me fait penser que j'ai pas de retour de mon chirurgien-dentiste \u00e0 propos de mes dents de sagesse et de la petite souris. Je suis s\u00fbr qu'il a mis mes dents sous son oreiller et qu'il a gard\u00e9 les sous cet enfoir\u00e9."}, {"text": "> une g\u00e9n\u00e9tique 100% turque\n\nLe probleme c'est les parents. \n\nAh il est adopte par un couple allemand.\n\nLe probleme c'est les genes."}, {"text": "Incroyable ! Si je deviens tr\u00e8s tr\u00e8s tr\u00e8s riche j'en ferais une copie pour ma porte d'entr\u00e9e"}, {"text": "Toudoudou toudoudou ^^toudoudou ^^toudoudou ^toudoudou ^toudoudou ^^^toudoudou ^^^toudoudou ^^^**dooooooooooouuuuuuuuuuu**\n\n^^^pa ^^la ^la lam **PAM PALALAM PAM PAM PALALAM PALALAM PA**-^^ti ^tou ^^ti ^tou ^^ti- **PAM** **PAM**-^^ti ^tou ^^ti ^tou ^^ti **PAM**"}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=R16cVvg2OyY"}, {"text": "J'ai pas compris. Pourquoi y'a des siths ?"}, {"text": "Pour ceux qui se posent la question, il s'agit du tombeau de Philippe Pot."}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=iLBBRuVDOo4"}, {"text": "https://v.redd.it/sugrgijz2i151"}, {"text": "C'est une r\u00e9f\u00e9rence au meme populaire des fun\u00e9railles du Ghana avec Astronomia jou\u00e9e par dessus. Va voir r/Ghanasaysgoodbye"}, {"text": "un des meilleurs exemples https://www.reddit.com/r/GhanaSaysGoodbye/comments/g4swdm/stay_at_home/"}, {"text": "\u00c7a aurait fait la une des journ\u00e9es si Philippot \u00e9tait mort !"}]