[{"text": "La dimension satur\u00e9e ?", "path": "france/nfbv9d", "index": 1, "realID": "gyklqzc", "taskID": "1"}, {"text": "Hors de la boucle : les manifestations de policiers sont autoris\u00e9es maintenant ? Je n'ai jamais compris le texte de loi ? Merci", "path": "france/nfbrxx", "index": 1, "realID": "gykku7s", "taskID": "1"}, {"text": "Autoris\u00e9es si hors du temps de service, pas en uniforme (port du brassard interdit en principe) et pas avec l'\u00e9quipement de la PN\n\nEDIT : Et bien s\u00fbr comme toute manifestation il est interdit de se dissimuler le visage (jusqu'\u00e0 1500\u20ac d'amende)", "path": "france/nfbrxx", "index": 2, "realID": "gykl52e", "taskID": "1"}, {"text": "> Si les policiers n\u2019ont pas le droit de se mettre en gr\u00e8ve, rappelle Le Monde, \"leur droit de manifester est plus trouble\". Le code de d\u00e9ontologie de la police nationale et de la gendarmerie stipule que \"le policier est tenu \u00e0 l\u2019obligation de neutralit\u00e9. Il s\u2019abstient, dans l\u2019exercice de ses fonctions, de toute expression ou manifestation de ses convictions religieuses, politiques ou philosophiques\". Les manifestants risquent donc th\u00e9oriquement une sanction, voire une r\u00e9vocation, en cas de non-respect de ces r\u00e8gles.\n\n\n\n> Les policiers ont toutefois le droit, lorsqu'ils ne sont pas en service, de \"s\u2019exprimer librement dans les limites impos\u00e9es par le devoir de r\u00e9serve et par la loyaut\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard des institutions de la R\u00e9publique. Dans les m\u00eames limites, les repr\u00e9sentants du personnel b\u00e9n\u00e9ficient, dans le cadre de leur mandat, d\u2019une plus grande libert\u00e9 d\u2019expression\".\n\n\n\nhttps://www.francetvinfo.fr/faits-divers/police/attaque-de-policiers-a-viry-chatillon/les-policiers-ont-ils-le-droit-de-manifester_1881063.html", "path": "france/nfbrxx", "index": 3, "realID": "gyklhjy", "taskID": "1"}, {"text": "\u00ab \u00c9coutez, laissez le gouvernement faire son travail, d\u00e8s que j'aurai de plus amples informations croyez bien que vous en serez les premiers inform\u00e9s. \u00bb", "path": "france/nfbn5m", "index": 1, "realID": "gykku1z", "taskID": "1"}, {"text": "> Dans cet article, il est dit qu'il faut uniquement 50% de Fran\u00e7ais vacciner pour que le masque ne soit plus obligatoire en ext\u00e9rieur\n\nLe masque n'a jamais \u00e9t\u00e9 impos\u00e9 en ext\u00e9rieur en Allemagne ou dans les pays scandinaves et ils s'en sortent convenablement. Cette d\u00e9cision est politique (= montrer qu'on fait quelque chose + ne pas se d\u00e9dire m\u00eame si maintenant on sait que \u00e7a ne sert \u00e0 rien) plut\u00f4t que sanitaire.\n\n> et que la contamination dans les lyc\u00e9es, coll\u00e8ges, facs etc... est loin d'\u00eatre le facteur premier de contamination\n\nPourtant, d\u00e8s qu'on les ferme, l'\u00e9pid\u00e9mie se r\u00e9sorbe rapidement... (couvre-feu tr\u00e8s t\u00f4t et contraignant depuis janvier => \u00e7a monte quand m\u00eame ; fermeture des \u00e9coles d\u00e9but avril => 15 jours plus tard les courbes chutent)", "path": "france/nfbn5m", "index": 2, "realID": "gyklu7c", "taskID": "1"}, {"text": "Ahhhhhhh je suis curieux de voir le r\u00e9sultat !\n\nBon coup de communication par Macron, bravo :-)", "path": "france/nfbed2", "index": 1, "realID": "gykluh2", "taskID": "1"}, {"text": "Alors mettre des lames de rasoir dans la fente de la bo\u00eete aux lettres n'est pas une solution !", "path": "france/nfb5ix", "index": 1, "realID": "gykiasc", "taskID": "1"}, {"text": "Bonjour,\n\nTu peux faire r\u00e9exp\u00e9dier ton courrier \u00e0 une adresse diff\u00e9rente, personne de confiance ou famille par exemple. \n\n60euros par an visiblement \n\nhttps://www.laposte.fr/changement-adresse-demenagement-reexpedition", "path": "france/nfb5ix", "index": 2, "realID": "gykhrc3", "taskID": "1"}, {"text": "tu a l'air de conna\u00eetre les coupables, tu as port\u00e9 plainte ?", "path": "france/nfb5ix", "index": 3, "realID": "gykhr8o", "taskID": "1"}, {"text": "Pi\u00e9ger ta bo\u00eete aux lettres.", "path": "france/nfb5ix", "index": 4, "realID": "gykjm0m", "taskID": "1"}, {"text": "D\u00e9j\u00e0 si t'es en conflit avec le proprio ce serait bien de regarder pour d\u00e9m\u00e9nager.", "path": "france/nfb5ix", "index": 5, "realID": "gykjx1a", "taskID": "1"}, {"text": "Pour ceux qui se demandent d'o\u00f9 vient l'id\u00e9e, c'est un fait divers d'il y a un mois: https://www.sudouest.fr/charente-maritime/la-rochelle/la-rochelle-il-piege-sa-boite-aux-lettres-et-blesse-grievement-la-factrice-2212572.php", "path": "france/nfb5ix", "index": 6, "realID": "gykl0zv", "taskID": "1"}, {"text": "c'est pas [une bonne id\u00e9e](https://www.20minutes.fr/faits_divers/3025415-20210420-rochelle-factrice-blessee-lames-rasoirs-cachees-boite-lettres)", "path": "france/nfb5ix", "index": 7, "realID": "gykkhvk", "taskID": "1"}, {"text": "Si quelqu'un n'a pas la combinaison \u00e0 mettre dans le digicode qui s'ouvrira avec la lumi\u00e8re sur le capteur, un jet d'effluve de \"Squonse Upon A Life\u00a9\" sera projet\u00e9, temps d'activation 3s si aucune int\u00e9raction avec le clavier", "path": "france/nfb5ix", "index": 8, "realID": "gykks0f", "taskID": "1"}, {"text": "Il n'y a pas de devoir de r\u00e9serve pour les ministres ?", "path": "france/nfb4h0", "index": 1, "realID": "gykk8e9", "taskID": "1"}, {"text": "Titre bizarre qui sugg\u00e8re que Raoult n'est pas LE sp\u00e9cialiste de l'int\u00e9grit\u00e9 scientifique.", "path": "france/nfaqy9", "index": 1, "realID": "gykjjna", "taskID": "1"}, {"text": "Quelqu'un a l'article en entier ?", "path": "france/nfaqy9", "index": 2, "realID": "gykfyh7", "taskID": "1"}, {"text": "Raoult caca", "path": "france/nfaqy9", "index": 3, "realID": "gykllrd", "taskID": "1"}, {"text": ">Celles-ci sont tr\u00e8s complexes \u00e0 recycler. Pour les fabriquer, les constructeurs chauffent en effet un m\u00e9lange de verre ou de fibres de carbone avec de la r\u00e9sine \u00e9poxy. Cette composition rend les pales \u00e0 la fois solides et l\u00e9g\u00e8res. Mais une fois ces mati\u00e8res fusionn\u00e9es, il est tr\u00e8s compliqu\u00e9 de les s\u00e9parer.\n\n>La technique de Vestas consiste \u00e0 s\u00e9parer, dans un premier temps, les fibres (de verre ou de carbone) et l\u2019\u00e9poxy. Les fibres peuvent \u00eatre recycl\u00e9es directement par les fili\u00e8res de traitement existantes. \n\n-Comment avez-vous r\u00e9solu le probl\u00e8me ?\n\n -D'abord on a r\u00e9solu le probl\u00e8me, apr\u00e8s il n'y avait plus de probl\u00e8me.\n\n-Merci pour ces explications limpides.", "path": "france/nfal7z", "index": 1, "realID": "gyke33y", "taskID": "1"}, {"text": "> Elle est d\u00e9compos\u00e9e encore plus finement gr\u00e2ce \u00e0 des processus chimiques qui vont la casser en composants de base, proches des mat\u00e9riaux d\u2019origine.\n\nJ'esp\u00e8re que c'est une r\u00e9action de type enzymatique et qu'il faudra pas produire 100M de tonnes de r\u00e9actifs pour recycler les 45M de tonnes d'\u00e9oliennes.", "path": "france/nfal7z", "index": 2, "realID": "gykf42r", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 bien de penser au recyclage avant d'en produire des milliers, et de les enterrer une fois qu'elles ne sont plus utilisables.", "path": "france/nfal7z", "index": 3, "realID": "gykjk1k", "taskID": "1"}, {"text": "J'esp\u00e8re que leur baguette magique marchera mieux que les [autres](https://www.theguardian.com/environment/2019/aug/17/plastic-recycling-myth-what-really-happens-your-rubbish).    \n\nNul doute que le co\u00fbt et les \u00e9missions de ce recyclage sont d\u00e9j\u00e0 inclus dans les estimatifs /s.      \n\nRemindMe! 10 years", "path": "france/nfal7z", "index": 4, "realID": "gykh8o6", "taskID": "1"}, {"text": "On peut pas les broyer et les m\u00e9langer \u00e0 une r\u00e9sine pour en faire autre chose ? Y a eu truc similaire pour faire du mobilier urbain.", "path": "france/nfal7z", "index": 5, "realID": "gykilvq", "taskID": "1"}, {"text": "> L\u2019\u00e9olien r\u00e8gle un de ses probl\u00e8mes majeurs\n\nAbsolument pas. Le titre devrait \u00eatre : \" L'\u00e9olien trouve une meilleure solution technique\".\n\nEn th\u00e9orie 100% du plastique que nous produisons peut \u00eatre recycl\u00e9 ou r\u00e9utilis\u00e9. Dans les faits c'est tr\u00e8s loin d'\u00eatre le cas, le plus souvent pour des raisons \u00e9conomiques.\n\nLe fait qu'on puisse affirmer que l'\u00e9olien est vert sans prendre en compte touts les aspects du secteur, de l'extraction des mat\u00e9riaux au recyclage, est alarmant. M\u00eame chose pour l'industrie des v\u00e9hicules \u00e9lectriques.\n\nLe but ici n'est pas de s'opposer aux d\u00e9veloppements de ces fili\u00e8res mais de poser un regard honn\u00eate sur elles. Si au bout du compte elles s'av\u00e8rent juste un peu plus vertes que les industries traditionnelles, \u00e0 quoi bon ? \n\nIl faudra de toute mani\u00e8re imposer des solutions politiques en plus des solutions technologiques. Les industriels ne sont pas des boy scouts. Si le recyclage co\u00fbte plus cher que de d\u00e9placer le probl\u00e8me vers des pays du tiers monde, tiers monde ce sera...", "path": "france/nfal7z", "index": 6, "realID": "gykkw87", "taskID": "1"}, {"text": "sur ce coup l\u00e0 y'z'ont pas fait de vague", "path": "france/nfal7z", "index": 7, "realID": "gykluiq", "taskID": "1"}, {"text": "> J'esp\u00e8re que c'est une r\u00e9action de type enzymatique et qu'il faudra pas produire 100M de tonnes de r\u00e9actifs pour recycler les 45M de tonnes d'\u00e9oliennes.\n\nNon c'est une solution simple, \u00e0 base de turbines compos\u00e9es de verre ou de fibres de carbone avec de la r\u00e9sine \u00e9poxy.", "path": "france/nfal7z", "index": 8, "realID": "gykfohg", "taskID": "1"}, {"text": "Callicanes se situe entre Godewarsvelde (France) et Poperinge (Belgique). Le portique de douane est \u00e0 l'abandon depuis l'ouverture d\u00e9finitive des fronti\u00e8res en 1993. Le programme Interreg tente de faire quelque chose de cet espace au fort potentiel, il y a m\u00eame une bo\u00eete \u00e0 id\u00e9e sur ce [site](https://www.s-pass.org/fr/portail/249/apropos/index.html). L'ancien poste-fronti\u00e8re fait peine \u00e0 voir, mais il a beaucoup de potentiel.", "path": "france/nf9zsj", "index": 1, "realID": "gykaoec", "taskID": "1"}, {"text": "Il n'y a que les sectaires pour croire que les partis politiques ne participent pas tous \u00e0 la m\u00eame r\u00e9publique.", "path": "france/nf95ou", "index": 1, "realID": "gykej83", "taskID": "1"}, {"text": "Le parti id\u00e9al", "path": "france/nf95ou", "index": 2, "realID": "gyk8vrk", "taskID": "1"}, {"text": "Pourquoi les communistes et les verts y sont all\u00e9s ?", "path": "france/nf95ou", "index": 3, "realID": "gyk6bee", "taskID": "1"}, {"text": "Pour immortaliser les participations \u00e0 la manifestation des organisations polici\u00e8res du 19 mai 2021 \ud83d\ude43 \n\n***\n\nposted by [@caissesdegreve](https://twitter.com/caissesdegreve)\n\nPhotos in tweet |  [Photo 1](http://pbs.twimg.com/media/E1qyqX6XIAEM7bS.jpg) \n\n^[(Github)](https://github.com/username) ^| ^[(What's\u2005new)](https://github.com/username)", "path": "france/nf95ou", "index": 4, "realID": "gyk64nt", "taskID": "1"}, {"text": "On dirait plut\u00f4t la marche vers Rome.", "path": "france/nf95ou", "index": 5, "realID": "gykj53u", "taskID": "1"}, {"text": "Le monoparti ?", "path": "france/nf95ou", "index": 6, "realID": "gykj5ws", "taskID": "1"}, {"text": "parce que le soutient \u00e0 la police \u00e7a rapporte des voix \u00e0 dr... euh...non, d\u00e9sol\u00e9, je vois pas non plus.", "path": "france/nf95ou", "index": 7, "realID": "gyk8hdk", "taskID": "1"}, {"text": "Notre sp\u00e9cialit\u00e9", "path": "france/nf95ou", "index": 8, "realID": "gykjcwj", "taskID": "1"}, {"text": "Car soutenir des personnes qui ont fait le choix de se mettre en danger physiquement dans leur m\u00e9tier pour prot\u00e9ger les autres et l'\u00e9tat r\u00e9publicain \u00e7a ne devrait pas avoir de couleur politique.", "path": "france/nf95ou", "index": 9, "realID": "gykdsc8", "taskID": "1"}, {"text": "Bizarrement on les a pas trop vu aux manifestations des soignants *qui se mettent en danger physiquement pour prot\u00e9ger les autres*.", "path": "france/nf95ou", "index": 10, "realID": "gykfn6e", "taskID": "1"}, {"text": "le probl\u00e8me c'est justement que c'est pas que \u00e0 propos de \u00e7a....C'est m\u00e9lang\u00e9 avec le projet de loi du gouvernement ( un fait divers = une loi, la vieille recette ind\u00e9cente).   \n\n\nSans compter que certaines formations politiques seraient surement chahut\u00e9 par certains membres des forces de l'ordre, sinon pire..", "path": "france/nf95ou", "index": 11, "realID": "gykez46", "taskID": "1"}, {"text": "Bizarre ils \u00e9taient aussi en premi\u00e8re ligne pour taper sur les pompiers il y a quelques mois.", "path": "france/nf95ou", "index": 12, "realID": "gyklq6l", "taskID": "1"}, {"text": "Pour ton second paragraphe, tu ne peux pas dire que les policiers sont des bons \u00e0 rien et attendre en retour d'\u00eatre bien re\u00e7u, la d\u00e9magogie a des limites que certains ont all\u00e8grement franchie...\n\nhttps://www.lefigaro.fr/politique/melenchon-defend-les-participants-au-carnaval-sauvage-de-marseille-20210324\n\nPour le premier, rien n'emp\u00eache d'\u00eatre pr\u00e9sent pour apporter le soutien aux policiers et d'\u00eatre contre un texte de loi qui est mauvais. Moi-m\u00eame je suis contre les nouveaux textes  concernant les violences faites aux policiers, ceux existants sont suffisants, mais \u00e7a ne m'emp\u00eacherait pas d'aller \u00e0 cette marche.", "path": "france/nf95ou", "index": 13, "realID": "gykjgz4", "taskID": "1"}, {"text": "There is nothing complicated about quantum physics.  \nSchrodinger's cat is dead, poisoned by Mossad.", "path": "france/nf925g", "index": 1, "realID": "gyk8zvk", "taskID": "1"}, {"text": "Je me suis entretenu avec le haut-responsable sunnite de Beyrouth-Est et il ressort que la situation maintenant est fort claire : en effet, si les Maronites mod\u00e9r\u00e9s du Sud-Liban redonnent aux Alaouites du mouvement dur le contr\u00f4le du nord de Beyrouth-Ouest, ils ne s'opposeront pas \u00e0 ce que les Chiites Amal demeurent \u00e0 l'extr\u00eame-est de Beyrouth-Sud. Reste \u00e0 savoir toute fois ce que les Kurdes du mouvement Kahal feront avec ou sans l'aide des Moudjahidines Sunnites du clan Afat. Cela dit, si les Tamouls de Palestine restent neutres et surtout si les Ashk\u00e9nazes Bouddhistes des territoires occup\u00e9s demeurent divis\u00e9s, on ne voit vraiment pas comment les Calvinistes Musulmans du Cheikh Habib pourraient emp\u00eacher les int\u00e9gristes Luth\u00e9riens de l'imam Chouktar d'\u00e9touffer dans l\u2019\u0153uf l'Intifada des Amish S\u00e9farade de la bande Sud-Est du Nord-Ouest de la banlieue de Beyrouth centre, p\u00e9riph\u00e9rique int\u00e9rieur compris. Allons nous vers une solution au conflit ? Nous sommes maintenant en droit de l'esp\u00e9rer.", "path": "france/nf925g", "index": 2, "realID": "gykfko7", "taskID": "1"}, {"text": "Contrairement \u00e0 ce titre, personnellement je connais peu de conflit aussi compliqu\u00e9s et insolubles que celui ci vu qu'une bonne partie de la r\u00e9gion y est partie prenante d'une mani\u00e8re ou d'une autre, avec deux camps largement aussi pourri l'un que l'autre.\n\nRien que sur les \u00e9v\u00e8nements des derniers jours :\n\nOn a, d'un c\u00f4t\u00e9, un premier ministre isra\u00e9lien corrompu jusqu'\u00e0 l'os, qui cherche tr\u00e8s clairement la merde afin de couler les tentatives de son adversaire de constituer une coalition avec des partis arabes ce qui enverrait probablement Netanyhau en prison.  or quoi de mieux pour se maintenir au pouvoir qu'une bonne s\u00e9ance de r\u00e9pression dans des lieux tr\u00e8s sensibles histoire de provoquer un conflit, ou mieux, une guerre ?\n\nSur ce, on a les terroriste du Hamas qui d\u00e9cident de lui donner exactement ce qu'il veut et de r\u00e9pondre par une pluie de centaines de missiles sur Israel dans des zones civiles dens\u00e9ment peupl\u00e9es, un acte abject et totalement criminel.\n\nPuis l'arm\u00e9e Isra\u00e9lienne qui y r\u00e9pond par une intervention d\u00e9lirante sur Gaza en bombardant \u00e0 tout va afin de faire le plus mal possible \u00e0 ses habitants en affichant tr\u00e8s clairement ses d\u00e9sirs de faire payer les Palestiniens .\"Gaza will burn \". Et ne venez pas me parler de cibles militaires vu qu'ils bombardent largement les infrastructures dans une grande s\u00e9ance de punition collective si ch\u00e8re \u00e0 Israel. Du reste, c'est la m\u00eame chose \u00e0 chaque fois, que ce soit \u00e0 Gaza ou au Liban.\n\nQui est le plus pourri et le plus criminel ici ? Ceux qui ont commenc\u00e9 les hostilit\u00e9s en ciblant des civils ? ceux qui ont cherch\u00e9 la merde et y ont r\u00e9pondu avec leur cruaut\u00e9 et leur violence habituelle?  mon c\u0153ur balance. Et si vous avez une r\u00e9ponse claire comme les auteurs de cet article, et bien moi pas.", "path": "france/nf925g", "index": 3, "realID": "gykcgpy", "taskID": "1"}, {"text": "Si le Hamas parvient \u00e0 rallier la Cisjordanie et les arabes isra\u00e9lien pour rejouer la r\u00e9volte de 1948 comme ils semblent vouloir le faire  , ca leur permettra d'enterrer d\u00e9finitivement le Fatah et l'h\u00e9ritage de l'OLP  et de se poser en seul d\u00e9fenseur des palestiniens sous leurs id\u00e9ologie islamiste djihadiste et de repartir dans la logique de la Palestine arabe de la mer au Jourdin comme ils l'ont toujours dis .", "path": "france/nf925g", "index": 4, "realID": "gykag6y", "taskID": "1"}, {"text": "We should be absolutely clear about what\u2019s going on in Jerusalem: one of the most militarized nations in the world, Israel, is carrying out its brutal occupation using racist violence and ethnic cleansing.\n\n\nAucun biais.", "path": "france/nf925g", "index": 5, "realID": "gyk60c9", "taskID": "1"}, {"text": "Compliqu\u00e9 non, insoluble oui.", "path": "france/nf925g", "index": 6, "realID": "gykenmc", "taskID": "1"}, {"text": "Merci j'aime bien quand c'est simple. On pourrait avoir une infographie avec les gentils et les m\u00e9chants de tous les conflits du monde ?", "path": "france/nf925g", "index": 7, "realID": "gykkp89", "taskID": "1"}, {"text": "The cat was and was not a hamas member.", "path": "france/nf925g", "index": 8, "realID": "gykimcw", "taskID": "1"}, {"text": "Hilarant.", "path": "france/nf925g", "index": 9, "realID": "gyk99yp", "taskID": "1"}, {"text": "Timeline cr\u00e9dible , prends ton upvote .", "path": "france/nf925g", "index": 10, "realID": "gykhpn3", "taskID": "1"}, {"text": "Ce sketch a 30 ans et n'a pas pris une ride.", "path": "france/nf925g", "index": 11, "realID": "gykkwsq", "taskID": "1"}, {"text": ">Ashk\u00e9nazes Bouddhiste\n\nLes fameux !", "path": "france/nf925g", "index": 12, "realID": "gykg3iq", "taskID": "1"}, {"text": "Tu m'as eu jusqu'\u00e0 Tamouls de Palestine. Avant \u00e7a, \u00e7a passait cr\u00e8me.", "path": "france/nf925g", "index": 13, "realID": "gykl328", "taskID": "1"}, {"text": "Y'a que \"ethnic cleansing\" dont je serai pr\u00eat \u00e0 discuter, mais j'ai pas n\u00e9cessairement assez d'infos. Le reste est la stricte v\u00e9rit\u00e9.", "path": "france/nf925g", "index": 14, "realID": "gyk7lqp", "taskID": "1"}, {"text": "Ben c'est pourtant exact.", "path": "france/nf925g", "index": 15, "realID": "gyk6gu8", "taskID": "1"}, {"text": "Non, juste la v\u00e9rit\u00e9.", "path": "france/nf925g", "index": 16, "realID": "gyk6kh5", "taskID": "1"}, {"text": "**Absence d\u2019enqu\u00eates et bagarres de plateau, les recettes de l\u2019information en continu**\n\nAvec leurs bandeaux d\u00e9filants, leurs images spectaculaires et leurs bavards install\u00e9s en plateau, les cha\u00eenes d\u2019information en continu ont colonis\u00e9 notre imaginaire visuel et mental. Ces antennes, qui ont prolif\u00e9r\u00e9 dans les ann\u00e9es 1990 au nom du pluralisme et du \u00ab devoir d\u2019informer \u00bb, n\u00e9gligent l\u2019enqu\u00eate et le reportage. Mais elles impriment leur rythme \u00e0 la vie politique.\n\nL\u2019information en continu na\u00eet de l\u2019injection d\u2019une vieille id\u00e9e dans de nouveaux tuyaux. L\u2019id\u00e9e ? Les maux du monde d\u00e9couleraient d\u2019un d\u00e9ficit de communication entre humains. Les canaux ? Ces cha\u00eenes priv\u00e9es qui se multiplient au d\u00e9but des ann\u00e9es 1980, gr\u00e2ce aux nouvelles technologies et \u00e0 la financiarisation des m\u00e9dias. \u00ab Depuis la cr\u00e9ation de CNN, explique en 1997 M. Robert \u00ab Ted \u00bb Turner, cr\u00e9ateur dix-sept ans plus t\u00f4t de Cable News Network, la premi\u00e8re cha\u00eene \u00ab toute info \u00bb, aux \u00c9tats-Unis, la guerre froide a cess\u00e9, les conflits en Am\u00e9rique centrale ont pris fin, c\u2019est la paix en Afrique du Sud, ils essaient de faire la paix au Proche-Orient et en Irlande du Nord. Les gens voient bien que c\u2019est idiot de faire la guerre. Avec CNN, l\u2019info circule dans le monde entier et personne ne veut avoir l\u2019air d\u2019un d\u00e9bile. Donc ils font la paix, car \u00e7a, c\u2019est intelligent. \u00bb En 1991, la cha\u00eene am\u00e9ricaine apporte la guerre du Golfe dans le salon des t\u00e9l\u00e9spectateurs occidentaux : des heures pass\u00e9es \u00e0 attendre qu\u2019un \u00e9v\u00e9nement interrompe les palabres de g\u00e9n\u00e9raux \u00e0 la retraite install\u00e9s en plateau pendant que les correspondants perch\u00e9s sur le toit d\u2019un h\u00f4tel de luxe bagdadi filment le ciel. Devant les cam\u00e9ras, il ne se passe rien, mais en direct. Ce mode de traitement va s\u2019imposer comme norme de la couverture m\u00e9diatique des grands \u00e9v\u00e9nements internationaux.\n\nEn France, ce format avait fait une premi\u00e8re apparition sur La Cinq, une cha\u00eene priv\u00e9e cr\u00e9\u00e9e par Fran\u00e7ois Mitterrand en 1985 et attribu\u00e9e au magnat de l\u2019audiovisuel Silvio Berlusconi, jug\u00e9 alors proche des socialistes italiens, et \u00e0 l\u2019homme d\u2019affaires J\u00e9r\u00f4me Seydoux, avant d\u2019\u00eatre rachet\u00e9e par Robert Hersant en 1987. Entre 5 et 8 heures du matin, elle diffuse \u00ab Le journal permanent \u00bb. Le concept, aujourd\u2019hui familier, consiste \u00e0 ressasser des journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s d\u2019un quart d\u2019heure. En d\u00e9cembre 1989, La Cinq couvre la r\u00e9volution roumaine (1). \u00ab Les images transmises en direct ont d\u2019abord montr\u00e9 l\u2019explosion de joie de la foule, rassembl\u00e9e sur la place de l\u2019Op\u00e9ra, \u00e0 l\u2019annonce de la chute de Nicolae Ceau\u0219escu. Elles ont ensuite r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019horrible charnier des victimes des manifestations de dimanche dernier \u00bb, relate avec admiration le quotidien Le Monde (25 d\u00e9cembre 1989) \u2014 las, les charniers \u00e9taient faux, et ces \u00ab fake news \u00bb avant l\u2019heure, r\u00e9pandues sur la terre enti\u00e8re et bient\u00f4t d\u00e9menties, signent la puissance autant que les dangers de ce m\u00e9dia instantan\u00e9.", "path": "france/nf8yya", "index": 1, "realID": "gyk5g3k", "taskID": "1"}, {"text": "Enfa\u00eete les cha\u00eenes d'infos en continu, c'est l'\u00e9quivalent Boomer du stream Twitch que l'on passe en fond pendant son taff. L\u00e0 o\u00f9 le Boomer va se radis-caliser \u00e0 DROUATE, le Doomer va apprendre \u00e0 faire des 360\u00b0 no scope headshot sur CoD, brasser sa bi\u00e8re, se rafra\u00eechir devant une nana en maillot de bain \u00e0 cheval sur une bou\u00e9e banane dans un piscine gonflable pour enfant dans \"Just Chatte-Ing\".", "path": "france/nf8yya", "index": 2, "realID": "gykcz4v", "taskID": "1"}, {"text": "**En qu\u00eate de la \u00ab petite phrase \u00bb**\n\nFrance Info, la d\u00e9clinaison radiophonique de ce mod\u00e8le, lanc\u00e9e en 1987, conna\u00eet un succ\u00e8s inattendu. Son concepteur, J\u00e9r\u00f4me Bellay, alors directeur de l\u2019information de Radio France, souhaite cr\u00e9er un \u00ab self-service de l\u2019actualit\u00e9 pour l\u2019homme press\u00e9 \u00bb. Pens\u00e9e d\u00e8s son apparition comme un produit de consommation de masse, l\u2019information en continu s\u2019adresse avant tout \u00e0 des consommateurs. Ainsi, BFM TV se targuera d\u2019\u00eatre la \u00ab cha\u00eene d\u2019information en continu la plus market\u00e9e du monde \u00bb, selon l\u2019un de ses dirigeants \u00e9ditoriaux, Laurent Drezner (2). Le journaliste Jean-Jacques Bourdin, qui en anime l\u2019interview politique, ne d\u00e9finit-il pas les citoyens comme des \u00ab actionnaires \u00bb de l\u2019\u00ab entreprise France \u00bb (3) ?\n\nAvec le d\u00e9ploiement de la t\u00e9l\u00e9vision num\u00e9rique terrestre, en 2005-2006, l\u2019information en continu atteint le stade industriel et acquiert l\u2019influence qu\u2019on lui conna\u00eet aujourd\u2019hui. La France compte alors quatre cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es gratuites de ce genre, dont trois appartiennent \u00e0 des op\u00e9rateurs priv\u00e9s : LCI, propri\u00e9t\u00e9 de M. Martin Bouygues, cr\u00e9\u00e9e en 1994 ; i-T\u00e9l\u00e9, lanc\u00e9e en 1999 et rebaptis\u00e9e CNews depuis son rachat en 2014 par l\u2019homme d\u2019affaires Vincent Bollor\u00e9 ; BFM TV, fond\u00e9e par M. Alain Weill en 2005 et d\u00e9tenue depuis 2015 par M. Patrick Drahi, patron de SFR ; et enfin France 24 (qui diffuse essentiellement \u00e0 l\u2019international). Cette derni\u00e8re, ainsi que France Info (homonyme de la radio), cr\u00e9\u00e9e en 2016, rel\u00e8vent d\u2019un statut public, au m\u00eame titre que La Cha\u00eene parlementaire et Public S\u00e9nat, deux antennes institutionnelles. \u00c0 l\u2019\u00e9chelle internationale, l\u2019arriv\u00e9e dans le paysage audiovisuel de Russia Today (RT), cha\u00eene russe fond\u00e9e en 2005 par l\u2019agence gouvernementale RIA Novosti (4), et de la cha\u00eene qatarie Al-Jazira International, cr\u00e9\u00e9e en 1996 et lanc\u00e9e en anglais en 2006, a rebattu les cartes de l\u2019information en continu mondialis\u00e9e et fissur\u00e9 l\u2019oligopole occidental constitu\u00e9 par CNN, la British Broadcasting Corporation (BBC) et Euronews. En France, l\u2019information en continu ne totalisait en 2019 que 4,5 % de parts d\u2019audience en moyenne : 2,3 % pour BFM TV, 1 % pour LCI, 0,8 % pour CNews, 0,5 % pour France Info (5). \u00c0 titre de comparaison, TF1 r\u00e9alise 19,5 % de parts d\u2019audience et France 2, 13,9 %. \u00c0 l\u2019exception de BFM TV, toutes sont d\u00e9ficitaires.\n\nLoin de favoriser la qualit\u00e9 et le pluralisme, cette concurrence o\u00f9 chacun cherche \u00e0 absorber la plus grande part des revenus publicitaires s\u2019est traduite par une d\u00e9gradation des conditions de production et par une multiplication des \u00e9missions de plateau.\n\nDistinguer les sp\u00e9cificit\u00e9s r\u00e9dactionnelles de chaque cha\u00eene requiert une observation minutieuse, tant les sommaires des flashs d\u2019information paraissent copi\u00e9s-coll\u00e9s. Au cours de la matin\u00e9e du 5 novembre 2019, date choisie en fonction de la disponibilit\u00e9 des archives, France Info et LCI ouvrent leur journal matinal sur le d\u00e9placement du ministre de l\u2019int\u00e9rieur en banlieue apr\u00e8s une agression de policiers, tandis que BFM TV et CNews font pr\u00e9c\u00e9der ce sujet par la d\u00e9cision du gouvernement d\u2019instaurer des quotas d\u2019immigration. D\u2019une cha\u00eene \u00e0 l\u2019autre, le mode de traitement diverge peu : commentaires de d\u00e9clarations politiques, r\u00e9actions d\u2019\u00e9lus en duplex, reportages, \u00ab analyses \u00bb d\u2019\u00ab experts \u00bb en plateau, \u00ab d\u00e9cryptages \u00bb par des \u00e9ditorialistes, d\u00e9bats entre personnalit\u00e9s de la droite et du centre, le tout rythm\u00e9 par des \u00ab alertes \u00bb diffus\u00e9es en boucle en bas de l\u2019\u00e9cran. Aucune des quatre cha\u00eenes ne tendra le micro aux habitants du quartier de banlieue en question.\n\nLa diff\u00e9rence entre les matinales des quatre cha\u00eenes s\u2019appr\u00e9cie \u00e0 la marge, en fin de journal, au moment des sujets \u00ab froids \u00bb \u2014 comme une \u00ab enqu\u00eate \u00bb sur la qualit\u00e9 de l\u2019air \u00e0 l\u2019\u00e9cole qui vante les m\u00e9rites de Veolia. Ou \u00e0 travers des chroniques sponsoris\u00e9es : \u00ab Actu Sport \u00bb avec Euromaster sur CNews ou \u00ab L\u2019\u00e9co de Pietri \u00bb avec Cerfrance sur LCI.\n\nUn voyage de M. Emmanuel Macron \u00e0 Shangha\u00ef et le retrait am\u00e9ricain de l\u2019accord de Paris sur le climat emp\u00eachent ce jour-l\u00e0, in extremis, que l\u2019actualit\u00e9 internationale soit tout \u00e0 fait absente. Pour s\u2019informer sur le reste de la plan\u00e8te, mieux vaut se lever t\u00f4t : \u00e0 5 heures, horaire du journal de France 24, diffus\u00e9 sur France Info, o\u00f9 l\u2019on parle des manifestations en Irak contre le r\u00e9gime en place (seules BFM TV et France Info y feront ensuite bri\u00e8vement allusion en fin de journal) ainsi que des mouvements sociaux au Liban et au Chili. En dehors de la cha\u00eene publique, qui diffuse \u00e9galement un journal de l\u2019Afrique, l\u2019information internationale se limite \u00e0 la vie politique am\u00e9ricaine, laquelle se r\u00e9sume aux tweets de son pr\u00e9sident. Pr\u00e9voyant qu\u2019elle serait \u00ab tr\u00e8s gourmande sur cette \u00e9lection \u00bb (celle de novembre 2020), selon les mots du directeur adjoint de la r\u00e9daction Matthieu Mondoloni, France Info (la radio) a d\u00e9ploy\u00e9 une dizaine de journalistes sur place, en plus de ceux d\u00e9j\u00e0 d\u00e9p\u00each\u00e9s par le service international de Radio France. \u00ab Vous avez deux crit\u00e8res qui sont r\u00e9unis pour que \u00e7a marche bien sur les cha\u00eenes d\u2019info continue : une forte personnalisation et l\u2019id\u00e9e du compte \u00e0 rebours \u00bb, observe le sociologue des m\u00e9dias Andrea Semprini.\n\n\u00c0 l\u2019homog\u00e9n\u00e9it\u00e9 flagrante de l\u2019information correspond un marketing agressif destin\u00e9 \u00e0 construire des identit\u00e9s distinctes. Tout au long de la journ\u00e9e, des spots c\u00e9l\u00e9brant les qualit\u00e9s uniques de l\u2019antenne ponctuent les programmes, tandis que des messages promotionnels pour les \u00e9missions-phares surgissent au coin de l\u2019\u00e9cran. \u00ab 18 heures-20 heures, vous rentrez chez vous, vous n\u2019avez pas tout compris et vous voulez savoir : rejoignez-nous tous les soirs sur LCI. La p\u00e9dagogie, les faits, rien que les faits, avec nos journalistes, le d\u00e9bat d\u2019id\u00e9es \u2014 m\u00eame celles qui f\u00e2chent \u2014 avec nos invit\u00e9s, et 19 h 30 les partis pris des grands \u00e9ditorialistes de la cha\u00eene, vous allez vous faire votre opinion \u00bb, p\u00e9rore David Pujadas dans un spot publicitaire diffus\u00e9 pendant la matinale. Les personnalit\u00e9s et les \u00e9missions de plateau qu\u2019elles animent suffisent en r\u00e9alit\u00e9 \u00e0 forger l\u2019identit\u00e9 de ces cha\u00eenes. Ainsi, la recherche du \u00ab clash \u00bb qui transforme les \u00ab d\u00e9bats \u00bb en foires d\u2019empoigne signe la marque de CNews, tandis que BFM TV d\u00e9cline dans plusieurs registres l\u2019usage du studio de t\u00e9l\u00e9vision : plateau d\u2019experts, interview, d\u00e9bat entre journalistes, politiques ou professionnels oppos\u00e9s sur un sujet, \u00e9clairage d\u2019un journaliste maison, infographie \u00e0 l\u2019appui (6).\n\nDeux logiques structurent la ligne \u00e9ditoriale des cha\u00eenes d\u2019information. D\u2019un c\u00f4t\u00e9, une grille monopolis\u00e9e par les \u00e9missions de d\u00e9bat (o\u00f9 le pr\u00e9sentateur s\u2019emploie \u00e0 arracher une \u00ab petite phrase \u00bb aux invit\u00e9s) et les journaux d\u2019actualit\u00e9 (qui transforment la petite phrase en information). De l\u2019autre, la multiplication des directs et des \u00ab \u00e9ditions sp\u00e9ciales \u00bb qui \u00e9clatent la grille et promettent au t\u00e9l\u00e9spectateur imm\u00e9diatet\u00e9 (\u00ab Tous les \u00e9v\u00e9nements en direct sur BFM TV \u00bb) et immersion (\u00ab Plongez au c\u0153ur des \u00e9v\u00e9nements \u00bb) (7). Ces deux logiques s\u2019imposent au d\u00e9triment du documentaire et de l\u2019enqu\u00eate, dont on aurait pu imaginer qu\u2019ils trouvent sur ces cha\u00eenes consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 et disposant d\u2019un temps infini, souvent meubl\u00e9 par des fariboles, un support id\u00e9al \u00e0 l\u2019exigence de \u00ab d\u00e9cryptage \u00bb dont se gargarisent les m\u00e9dias.\n\nL\u2019omnipr\u00e9sence du \u00ab plateau \u00bb proc\u00e8de du mod\u00e8le \u00e9conomique bon march\u00e9. \u00ab Non seulement ces \u00e9missions fonctionnent, mais, en plus, elles ne co\u00fbtent pas cher, explique Antoine Genton, ancien pr\u00e9sentateur d\u2019i-T\u00e9l\u00e9 (aujourd\u2019hui CNews) et pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 des journalistes de la cha\u00eene. Remplir une heure d\u2019antenne avec un d\u00e9bat entre trois ou quatre personnes pay\u00e9es chacune moins de 200 euros \u2014 quand elles sont pay\u00e9es \u2014, \u00e7a ram\u00e8ne le co\u00fbt \u00e9ditorial d\u2019une \u00e9mission \u00e0 1 000 euros, quand une heure d\u2019antenne avec des reportages co\u00fbte dix ou quinze fois plus. Il y a donc aussi une dimension \u00e9conomique dans le choix d\u2019installer des d\u00e9bats \u00e0 l\u2019antenne, et je comprends qu\u2019un chef d\u2019entreprise le fasse (8).  \u00bb Programm\u00e9e \u00e0 une heure de grande \u00e9coute, l\u2019\u00e9mission \u00ab Face \u00e0 l\u2019info \u00bb, qui donne quotidiennement la parole au pol\u00e9miste d\u2019extr\u00eame droite \u00c9ric Zemmour, aurait permis \u00e0 CNews de multiplier par quatre la part d\u2019audience de la tranche 19 heures-20 heures en novembre 2020 par rapport \u00e0 2019 (de 0,8 % \u00e0 3,3 %) (9). Cette croissance alimente m\u00e9caniquement les recettes publicitaires, qui ont bondi de 14 % en 2019 pour atteindre 24 millions d\u2019euros (10), alors m\u00eame que le propri\u00e9taire, M. Bollor\u00e9, divisait par deux les moyens financiers allou\u00e9s \u00e0 la cha\u00eene.\n\nL\u2019\u00e9mission de d\u00e9bat est au c\u0153ur de sa nouvelle strat\u00e9gie. \u00ab On ne regarde plus une cha\u00eene info pour savoir ce qui se passe ! On a toutes les actualit\u00e9s sur son smartphone. La diff\u00e9rence se fait sur l\u2019expression. Si nous avons plus de succ\u00e8s, c\u2019est parce qu\u2019il y a la rencontre avec une soci\u00e9t\u00e9 qui s\u2019interroge et s\u2019inqui\u00e8te. Nos plateaux sont le reflet de ce qui se passe dans les rues \u00bb, s\u2019enthousiasme M. Serge Nedjar, dirigeant de CNews et fid\u00e8le de M. Bollor\u00e9 (11). Un reflet passablement d\u00e9form\u00e9 par une contrainte vieille comme le th\u00e9\u00e2tre : pour convaincre le t\u00e9l\u00e9spectateur de continuer \u00e0 regarder une poign\u00e9e de quidams discuter de la pluie et du beau temps, il faut qu\u2019ils s\u2019\u00e9charpent, qu\u2019ils d\u00e9rapent, qu\u2019ils fassent scandale. Cette mise en spectacle passe par la personnalisation des programmes : \u00ab Bourdin Direct \u00bb (BFM TV), \u00ab Le Live Toussaint \u00bb (avec Bruce Toussaint, sur BFM TV), \u00ab Brunet Direct \u00bb (avec \u00c9ric Brunet, sur LCI), \u00ab 24H Pujadas \u00bb (LCI), \u00ab L\u2019heure des pros \u00bb (nom qui sonne comme celui de son animateur, Pascal Praud, sur CNews)\u2026", "path": "france/nf8yya", "index": 3, "realID": "gyk5hze", "taskID": "1"}, {"text": "**\u00ab Une sexy d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9e, un intellectuel\u2026 \u00bb**\n\nCapacit\u00e9s d\u2019analyse et culture historique ne comptent pas au nombre des qualit\u00e9s requises. \u00ab Media trainer \u00bb pour l\u2019INA Expert, un centre de formation professionnelle, Emmanuel Vieilly a vu passer depuis 2016 plus de cinq cents journalistes et pr\u00e9sentateurs de France Info, BFM TV, France 24, mais aussi RMC Sport et Public S\u00e9nat. \u00ab Une \u00e9mission, c\u2019est une histoire, avec des personnages. D\u2019ailleurs, quand Cyril Hanouna vend \u201cTouche pas \u00e0 mon poste\u201d [diffus\u00e9 sur C8, propri\u00e9t\u00e9 de M. Bollor\u00e9], il le vend avec la charte des personnages. Si vous ne mettez que des femmes sexy d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9es, vous n\u2019aurez pas de pol\u00e9mique sur le plateau, tout le monde sera d\u2019accord. Il faut une sexy d\u00e9c\u00e9r\u00e9br\u00e9e, un s\u00e9ducteur, un intellectuel qui a \u00e9crit trois livres\u2026 \u00c7a d\u00e9clenche la guerre, donc \u00e7a cr\u00e9e de l\u2019\u00e9motion et on a envie de regarder, pour savoir qui va gagner le combat. Comme une bagarre dans la rue, on a du mal \u00e0 ne pas regarder \u00bb, explique-t-il en mimant les postures des protagonistes.\n\nAinsi le virage vers la droite extr\u00eame de CNews doit-il autant aux restrictions budg\u00e9taires qui contraignent la fabrication de l\u2019information en continu qu\u2019aux int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques et politiques de M. Bollor\u00e9. En une d\u00e9cennie, la bagarre de plateau a gangren\u00e9 toutes les grilles de programme, des \u00ab Inform\u00e9s \u00bb sur France Info \u00e0 \u00ab \u00c7a donne le ton \u00bb sur LCI en passant par \u00ab La belle \u00e9quipe \u00bb sur CNews et \u00ab BFM Story \u00bb, o\u00f9 Natacha Polony (directrice de la r\u00e9daction de Marianne), Sophia Chikirou (conseill\u00e8re en communication) et Thomas Legrand (\u00e9ditorialiste politique sur France Inter) croisent le fer avec Alain Duhamel sur des sujets aussi divers que \u00ab La France est-elle isol\u00e9e sur la la\u00efcit\u00e9 ? \u00bb (17 janvier 2021), \u00ab Qui d\u00e9teste la police en France ? \u00bb (12 octobre 2020), \u00ab La sant\u00e9 ou la libert\u00e9 ? \u00bb (13 octobre 2020), \u00ab Clap de fin pour les \u201cgilets jaunes\u201d ? \u00bb (14 septembre 2020).\n\nSur cette toile s\u2019imprime l\u2019habituel sermon sur l\u2019objectivit\u00e9 journalistique. \u00ab Dans ce contexte marqu\u00e9 notamment par la mont\u00e9e du populisme, le d\u00e9veloppement des \u201cfake news\u201d, j\u2019ai conscience que nous avons un r\u00f4le essentiel : informer avec rigueur, couvrir l\u2019actualit\u00e9 sous tous ses aspects et lui donner du sens gr\u00e2ce au d\u00e9cryptage et au grand reportage \u00bb, annon\u00e7ait Marc-Olivier Fogiel, tout juste nomm\u00e9 \u00e0 la t\u00eate de BFM TV, dans un courriel aux salari\u00e9s en avril 2019, alors que la r\u00e9daction sortait quelque peu secou\u00e9e de sa rencontre avec les \u00ab gilets jaunes \u00bb. \u00ab On est une r\u00e9daction qui fait du fait, et pas du commentaire. On ne commente pas l\u2019actualit\u00e9, on la livre, on est porte-voix. On n\u2019est que le reflet de la soci\u00e9t\u00e9, on donne \u00e0 voir ce qui s\u2019y passe \u00bb, nous affirme de son c\u00f4t\u00e9 M. Mondoloni.\n\nOutre qu\u2019ils g\u00e9n\u00e8rent une audience \u00e0 bon march\u00e9, d\u00e9bats anim\u00e9s et interviews en plateau permettent aux cha\u00eenes de convertir les pol\u00e9miques qui y surgissent en information \u2014 \u00e0 d\u00e9faut d\u2019investir dans les reportages : contr\u00f4l\u00e9 ou non, un d\u00e9rapage fait l\u2019objet de commentaires et de reprises dans les autres m\u00e9dias, lesquels suscitent d\u2019autres r\u00e9actions en cascade. \u00ab Il y a diff\u00e9rentes mani\u00e8res de valoriser des d\u00e9clarations qui ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 l\u2019antenne, d\u00e9taille C\u00e9line Pigalle, directrice de la r\u00e9daction de BFM TV : par des titres, des rediffusions ou des plateaux. Par exemple, on repart d\u2019une d\u00e9claration qui a \u00e9t\u00e9 faite et on en rediscute \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un plateau suivant, voire on essaie de la d\u00e9velopper. \u00bb Sous couvert de traquer la \u00ab v\u00e9rit\u00e9 \u00bb, les questions frontales de Bourdin cherchent avant tout \u00e0 susciter la \u00ab petite phrase \u00bb qu\u2019on retrouvera sous forme de bandeau, d\u2019articles sur le site de BFM TV, de tweets et, dans le meilleur des cas, dans d\u2019autres m\u00e9dias. Exemple de fabrication d\u2019une pol\u00e9mique, le 21 novembre dernier, lorsque Ruth Elkrief re\u00e7oit la maire de Paris :\n\nMme Anne Hidalgo, sur l\u2019assassinat de Samuel Paty : \u00ab Chacun doit \u00eatre au clair avec son rapport \u00e0 la R\u00e9publique. (\u2026) Il faut pousser une partie de la gauche, les \u00e9cologistes, \u00e0 sortir justement de cette id\u00e9e\u2026 \u00bb\n\nRuth Elkrief : \u00ab \u2026 de leur ambigu\u00eft\u00e9\u2026 \u00bb\n\nMme Hidalgo : \u00ab \u2026 de leur ambigu\u00eft\u00e9. \u00bb\n\nL\u2019\u00e9change a donn\u00e9 lieu \u00e0 quatre articles sur le site de BFM TV, ainsi qu\u2019\u00e0 des reprises dans Paris Match, L\u2019Express, Lib\u00e9ration, Le Figaro, Le Monde, Le Point, Valeurs actuelles, sur CNews\u2026 Plus d\u2019un mois plus tard, France Info en parlait encore (29 d\u00e9cembre 2020).\n\n\u00ab Il y a un ph\u00e9nom\u00e8ne qui cristallise les critiques : c\u2019est ce que disent les \u00e9ditorialistes en plateau, en d\u00e9calage avec ce que per\u00e7oivent les reporters sur le terrain \u00bb, observe Astrid, qui a travaill\u00e9 comme assistante et cheffe d\u2019\u00e9dition pour BFM TV et i-T\u00e9l\u00e9. Le mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb, \u00e0 l\u2019hiver 2018-2019, a grav\u00e9 dans les m\u00e9moires cette coupure entre le plateau qui commente au premier plan et l\u2019image de l\u2019agitation populaire en incrustation. Cette m\u00e9diatisation aux allures de maintien de l\u2019ordre explique l\u2019accueil parfois \u00e2pre re\u00e7u par les journalistes reporters d\u2019images (JRI) au pied de l\u2019Arc de triomphe\u2026 \u00ab Les gens ont du mal \u00e0 faire la diff\u00e9rence entre un journaliste et quelqu\u2019un comme Christophe Barbier \u00bb, d\u00e9plore une JRI de BFM TV.\n\nLa vaine protestation des journalistes de CNews (12) face \u00e0 Zemmour a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 quel point les \u00e9quipes sont rendues \u00e9trang\u00e8res \u00e0 leur propre travail, lequel se r\u00e9duit souvent \u00e0 mettre en valeur les commentaires des \u00e9ditorialistes et des consultants. Une division tayloriste des t\u00e2ches renforce encore cette d\u00e9possession. Les reportages sont mont\u00e9s \u00e0 Paris par des \u00ab deskers \u00bb (journalistes de bureau) \u00e0 partir d\u2019images tourn\u00e9es par d\u2019autres ; les s\u00e9quences capt\u00e9es par les JRI mont\u00e9es par des assistants d\u2019\u00e9dition illustrent r\u00e9guli\u00e8rement des \u00e9missions de plateau ou les duplex. Ce morcellement dilue la responsabilit\u00e9 et favorise un journalisme en fauteuil, d\u00e9connect\u00e9 du terrain. \u00ab Je travaillais dans les cha\u00eenes d\u2019info et je ne croyais pas aux violences polici\u00e8res, nous raconte Astrid. On avait seulement le point de vue des forces de l\u2019ordre, parce que, \u00e9videmment, hormis les reporters et les JRI, personne ne va sur le terrain. Quand il y a un fait de violence polici\u00e8re suppos\u00e9e dans un quartier, le reporter sp\u00e9cialiste \u201cpolice-justice\u201d s\u2019y rend. Lui, il a surtout des contacts de policiers, mais bon, il fait son boulot de reporter : il va voir aussi la famille, les avocats, etc. Il est prudent. Alors que les r\u00e9dacteurs en chef, eux, \u00e9coutent le consultant. Ils \u00e9coutent Dominique Rizet, qui est dans tous les WhatsApp de flics d\u2019\u00cele-de-France\u2026 \u00bb\n\n\u00c0 l\u2019origine, pourtant, BFM TV et i-T\u00e9l\u00e9 avaient mis\u00e9 sur le direct plus que sur le plateau. C\u2019est l\u00e0, sur le terrain, que les nouvelles cha\u00eenes d\u2019information en continu devaient se d\u00e9marquer. Il s\u2019agissait alors de contrer LCI, embl\u00e8me du journalisme assis. Dans les ann\u00e9es 1990, la cha\u00eene du groupe Bouygues multiplie les partenariats : avec Les \u00c9chos, RTL et Le Monde pour \u00ab Le grand jury \u00bb, une \u00e9mission politique ; avec Le Monde, encore, dont le directeur de la r\u00e9daction de l\u2019\u00e9poque, Edwy Plenel, alors r\u00e9ceptif aux charmes de la \u00ab presse d\u2019industrie \u00bb, anime tous les samedis midi une \u00e9mission de promotion litt\u00e9raire, \u00ab Le Monde des id\u00e9es \u00bb. I-T\u00e9l\u00e9 souhaitait refl\u00e9ter la \u00ab France exacte \u00bb quand BFM TV donnait la \u00ab priorit\u00e9 au direct \u00bb. Les technologies de t\u00e9l\u00e9transmission ravivaient une vieille illusion journalistique, celle d\u2019enregistrer et de diffuser le \u00ab r\u00e9el \u00bb au moment m\u00eame o\u00f9 il se produit, seul moyen de saisir les \u00ab faits \u00bb sans alt\u00e9ration.\n\nCette id\u00e9ologie enracin\u00e9e au sein des directions \u00e9ditoriales autant que parmi les soutiers du \u00ab tout info \u00bb n\u00e9glige un fait fondamental : le direct produit l\u2019\u00e9v\u00e9nement plus qu\u2019il n\u2019en rend compte. Il suffit que survienne un incident hors norme (du moins la norme t\u00e9l\u00e9visuelle\u2026) pour que le programme c\u00e8de la place aux \u00e9ditions sp\u00e9ciales. \u00c0 16 heures, le samedi 31 octobre 2020, la r\u00e9daction de France Info re\u00e7oit une alerte concernant une attaque \u00e0 Lyon : \u00ab Dans le contexte actuel, on part du principe qu\u2019il peut s\u2019agir d\u2019une attaque \u00e0 caract\u00e8re terroriste, donc on est partis en \u00e9dition sp\u00e9ciale, relate un journaliste de France Info. \u00c0 partir du moment o\u00f9 l\u2019on a v\u00e9rifi\u00e9 qu\u2019on s\u2019orientait plut\u00f4t sur une affaire de droit commun, on a d\u00e9cid\u00e9 d\u2019en sortir : l\u00e0, il faut qu\u2019on arr\u00eate, parce qu\u2019on est en train de donner \u00e0 cet \u00e9v\u00e9nement une importance qu\u2019il n\u2019a pas (13). \u00bb C\u2019est encore le plateau qui structure l\u2019\u00e9dition sp\u00e9ciale : pour \u00e9viter des heures de direct sur un terrain o\u00f9 rien ne se passe, les cha\u00eenes font la part belle au bavardage. \u00ab On invitait beaucoup de gens en plateau quand il y avait des \u00e9ditions sp\u00e9ciales, on ne pouvait pas faire autrement : il faut alimenter l\u2019antenne et les \u00e9l\u00e9ments d\u2019information arrivent au compte-gouttes, ou du moins pas assez rapidement pour pouvoir renouveler l\u2019antenne au rythme qu\u2019on souhaiterait \u00bb, nous confie Benjamin, ancien pr\u00e9sentateur d\u2019i-T\u00e9l\u00e9. Face \u00e0 cette satan\u00e9e r\u00e9alit\u00e9 qui refuse d\u2019adopter le rythme du direct, le plateau se peuple d\u2019\u00ab experts \u00bb.", "path": "france/nf8yya", "index": 4, "realID": "gyk5lwa", "taskID": "1"}, {"text": "Tous les \u00e9v\u00e9nements n\u2019appellent pas le direct. Les attentats et la traque de terroristes tr\u00f4nent au pinacle, au point que LCI fait de la prise d\u2019otages du vol Air France \u00e0 l\u2019a\u00e9roport de Marseille, le 24 d\u00e9cembre 1994, son acte de naissance \u2014 un \u00ab fantastique coup de chance \u00bb, selon les mots d\u2019\u00c9ric Revel, directeur g\u00e9n\u00e9ral de la cha\u00eene de 2010 \u00e0 2015  (14). Mais les \u00e9v\u00e9nements riches en image et en suspense, qui se pr\u00eatent \u00e0 la dramaturgie, comme le mouvement des \u00ab gilets jaunes \u00bb ou l\u2019\u00e9lection pr\u00e9sidentielle am\u00e9ricaine, ne courent pas les antennes. Lorsqu\u2019ils viennent \u00e0 manquer, \u00ab le direct n\u2019a pas d\u2019autre choix, pour entretenir son propre temps, que de les solliciter, d\u2019encourager leur \u00e9mergence, voire de les provoquer, pour finir parfois par les cr\u00e9er de toutes pi\u00e8ces \u00bb, \u00e9crit le sociologue Andrea Semprini (15). Les reprises en fanfare sur les cha\u00eenes d\u2019information d\u2019annonces non v\u00e9rifi\u00e9es comme la mort de M. Martin Bouygues, le 28 f\u00e9vrier 2015, l\u2019arrestation de M. Xavier Dupont de Ligonn\u00e8s, le 11 octobre 2019, l\u2019attaque de l\u2019h\u00f4pital de la Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re pendant la manifestation du 1er mai 2019, ou encore l\u2019exhibition d\u2019armes de guerre par des dealers dans le quartier Mistral \u00e0 Grenoble, fin ao\u00fbt 2020, suivent cette logique. D\u00e9mentis sit\u00f4t qu\u2019annonc\u00e9s, ces mensonges mont\u00e9s en mayonnaise s\u2019ajoutent au palmar\u00e8s d\u00e9j\u00e0 fleuri des \u00ab fake news \u00bb diffus\u00e9es par ceux qui les d\u00e9noncent.\n\n**Avec les \u00e9lus, une double d\u00e9pendance**\n\nQu\u2019ils fabriquent des \u00e9v\u00e9nements \u00ab cl\u00e9s en main \u00bb ou qu\u2019ils jouent de la concurrence entre cha\u00eenes pour imposer leur message, communicants et politiques tirent parti de cette logique. L\u2019exploit du parachutiste F\u00e9lix Baumgartner sautant de la stratosph\u00e8re, le 14 octobre 2012 (une op\u00e9ration orchestr\u00e9e par la marque Red Bull), les aveux de M. J\u00e9r\u00f4me Cahuzac, ministre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au budget dans le gouvernement de M. Jean-Marc Ayrault accus\u00e9 de fraude fiscale : autant d\u2019\u00ab actualit\u00e9s \u00bb soigneusement confectionn\u00e9es par des services de communication. En 2013, M. Cahuzac et sa conseill\u00e8re Anne Hommel imposent ainsi \u00e0 BFM TV leurs conditions pour une \u00ab interview confession \u00bb. Ils d\u00e9cident du journaliste charg\u00e9 de l\u2019entretien (Jean-Fran\u00e7ois Achilli, aujourd\u2019hui animateur de l\u2019\u00e9mission \u00ab Les inform\u00e9s \u00bb sur France Info), du lieu et de l\u2019horaire de diffusion : 18 heures, pour favoriser les reprises dans les journaux t\u00e9l\u00e9vis\u00e9s du soir. En outre, \u00ab si vous trouvez que l\u2019invit\u00e9 n\u2019a pas dit suffisamment de choses \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un entretien, cela n\u2019emp\u00eache pas, une fois l\u2019interview termin\u00e9e, de continuer \u00e0 interroger ce qui a \u00e9t\u00e9 dit. Il y a des gens en plateau qui disent : \u201cMalheureusement, dans cet entretien on attendait certaines r\u00e9ponses, et l\u2019invit\u00e9 n\u2019a pas souhait\u00e9 r\u00e9pondre\u201d \u00bb, souligne C\u00e9line Pigalle. Place alors au commentaire.\n\nLa relation entre \u00e9lus et cha\u00eenes d\u2019information rel\u00e8ve d\u2019une double d\u00e9pendance. \u00ab Certains responsables politiques (\u00e9lus, dirigeants de partis) \u00e9taient tr\u00e8s friands de nos plateaux. Cela leur donnait une visibilit\u00e9 qu\u2019ils n\u2019avaient pas auparavant. Nous leur offrions des tribunes et les communicants l\u2019ont tr\u00e8s vite compris. L\u2019int\u00e9r\u00eat d\u2019une cha\u00eene d\u2019info, c\u2019est que non seulement vous \u00eates invit\u00e9s, mais que, en plus, votre parole est souvent red\u00e9coup\u00e9e et rediffus\u00e9e toute la journ\u00e9e, ou une bonne partie de la journ\u00e9e \u00bb, pr\u00e9cise cet ancien pr\u00e9sentateur d\u2019i-T\u00e9l\u00e9. Faire de LCI le vestibule de TF1 pour les seconds couteaux de la vie publique : l\u2019id\u00e9e fut avanc\u00e9e par son concepteur Christian Dutoit lors de la cr\u00e9ation de la cha\u00eene en 1994. \u00ab Pourront avoir acc\u00e8s \u00e0 notre cha\u00eene des hommes politiques qui jamais n\u2019acc\u00e8dent \u00e0 l\u2019information nationale : les maires des grandes villes, les pr\u00e9sidents des conseils g\u00e9n\u00e9raux et r\u00e9gionaux, certains parlementaires. Bref, tous nos partenaires \u00bb, disait-il alors (16). Et, accessoirement, les \u00e9ventuels commanditaires de travaux publics r\u00e9alis\u00e9s par Bouygues\u2026 La formule n\u2019exclut d\u2019ailleurs pas des \u00e9missions de qualit\u00e9, comme l\u2019entretien politique du dimanche soir, anim\u00e9 par une journaliste, Am\u00e9lie Carrou\u00ebr, ayant manifestement travaill\u00e9 ses dossiers.\n\nEn d\u00e9pit des r\u00e8gles \u00e9dict\u00e9es par le Conseil sup\u00e9rieur de l\u2019audiovisuel (CSA), \u00ab l\u2019\u00e9galitarisme affich\u00e9 n\u2019exclut pas les petits arrangements, admet dans son livre un ancien directeur de BFM TV. Sur les cha\u00eenes d\u2019info, les harangues d\u2019un Philippe Poutou, d\u2019une Eva Joly ou d\u2019une Nathalie Arthaud (17) seront plus souvent servies aux t\u00e9l\u00e9spectateurs noctambules que celles du favori des sondages (18)  \u00bb. Au point que, en d\u00e9cembre dernier, le dirigeant \u00e9cologiste Yannick Jadot, dont le parti \u00e9tait en retard de temps d\u2019antenne, a vu un entretien sur LCI rediffus\u00e9 en pleine nuit trente et une fois pendant quatre nuits cons\u00e9cutives (19)\u2026\n\nDes plateaux peupl\u00e9s de bavards professionnels qui s\u2019emploient \u00e0 nourrir la pol\u00e9mique du jour aux \u00e9missions sp\u00e9ciales o\u00f9 se d\u00e9ploie l\u2019art de meubler le vide, les h\u00e9riti\u00e8res de CNN ont apport\u00e9, apr\u00e8s trente ann\u00e9es de d\u00e9veloppement ininterrompu, un formidable d\u00e9menti au principe fondateur de l\u2019industrie m\u00e9diatique : pour \u00eatre mieux inform\u00e9s, il nous faudrait plus d\u2019information.\n\n\n\nSophie Eustache\nJournaliste, auteure de *B\u00e2tonner. Comment l\u2019argent d\u00e9truit le journalism*e, \u00c9ditions Amsterdam, Paris, 2020.", "path": "france/nf8yya", "index": 5, "realID": "gyk5o03", "taskID": "1"}, {"text": "Et c'est une tr\u00e8s bonne chose !   \n  \nSi le livre est censur\u00e9, cela va juste l'iconiser. Mais cette \u00e9dition me semble tr\u00e8s bien, le lecteur pouvant juger de lui m\u00eame avec les annotations. Je conseil la lecture !", "path": "france/nf8p53", "index": 1, "realID": "gyk5aw8", "taskID": "1"}, {"text": "C'est devenu un marronnier.\n\n&#x200B;\n\nPour ceux qui ne le sauraient pas, il possible de ce procurer ce livre depuis longtemps.\n\nIl est m\u00eame un flippant car on trouve pas mal d'analogie entre la politique de l'\u00e9poque et la notre. Du coup on se rend compte qu'on est pas \u00e0 l\u2019abri de commettre les m\u00eames erreurs.", "path": "france/nf8p53", "index": 2, "realID": "gyk5ivv", "taskID": "1"}, {"text": "AJA historiciser :\n\nDonner un caract\u00e8re historique \u00e0 (qqch).", "path": "france/nf8p53", "index": 3, "realID": "gyk4j26", "taskID": "1"}, {"text": ">100 euros\n\nOuah,\n\nRien a voir mais je d\u00e9couvre que mon exemplaire date des ann\u00e9es 30. Je le pensais bien plus tardif.\n\nPlus s\u00e9rieusement qui va l'acheter \u00e0 prix ? Il est possible de le trouver partout et m\u00eame dans certaines m\u00e9diath\u00e8ques.", "path": "france/nf8p53", "index": 4, "realID": "gyk4kpj", "taskID": "1"}, {"text": "l'Histoire n'a pas \u00e0 d\u00e9cider du bien ou du mal, car l'Histoire est une science.\n\nCette t\u00e2che revient \u00e0 la politique ou \u00e0 la religion!", "path": "france/nf8p53", "index": 5, "realID": "gyk4z5v", "taskID": "1"}, {"text": "Il est pas censur\u00e9, tu peux le chopper \u00e0 17euros sur amazon.", "path": "france/nf8p53", "index": 6, "realID": "gyk7id3", "taskID": "1"}, {"text": ">  le lecteur pouvant juger de lui m\u00eame avec les annotations\n\nFaut savoir !", "path": "france/nf8p53", "index": 7, "realID": "gyk5o1z", "taskID": "1"}, {"text": "Je me rappelle en avoir parl\u00e9 avec ma prof d\u2019histoire au lyc\u00e9e en lui demandant si il \u00e9tait instructif de le lire, elle m\u2019avait r\u00e9pondu \u00ab\u00a0aucun int\u00e9r\u00eat, \u00e7a n\u2019est qu\u2019une diarrh\u00e9e antisemite extr\u00eamement mal \u00e9crite\u00a0\u00bb. Une version comment\u00e9e en revanche peut \u00eatre int\u00e9ressante", "path": "france/nf8p53", "index": 8, "realID": "gykl3j9", "taskID": "1"}, {"text": "> Il est m\u00eame un flippant car on trouve pas mal d'analogie entre la politique de l'\u00e9poque et la notre. Du coup on se rend compte qu'on est pas \u00e0 l\u2019abri de commettre les m\u00eames erreurs.\n\nIl y a trois ans, des chercheurs ont volontairement publi\u00e9 une version r\u00e9\u00e9crite du chapitre 12 de Mein Kampf en rempla\u00e7ant les r\u00e9f\u00e9rences au parti Nazi par le F\u00e9minisme et les juifs par le \"privil\u00e8ge\" et l'on pr\u00e9sent\u00e9 \u00e0 la revue scientifique Affilia (Journal of Women and Social Work) sp\u00e9cialis\u00e9 dans les publications analysant les in\u00e9galit\u00e9s sexistes (utilis\u00e9 comme outil de r\u00e9f\u00e9rence par les Universitaire en \u00e9tudes de genre).\n\nApr\u00e8s examen par les pairs du journal, le papier \u00e0 \u00e9t\u00e9 accept\u00e9 pour publication avec le commentaire suivant : *\"Les critiques soutiennent le travail et ont soulign\u00e9 son potentiel \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer un dialogue important pour les travailleurs sociaux et les universitaires f\u00e9ministes.\"*\n\n\u00c7a laisse songeur sur l'\u00e9tat des \u00e9tudes de genre...\n\nhttps://en.wikipedia.org/wiki/Affilia#Grievance_studies_affair\n\nhttps://nypost.com/2018/10/04/academic-journal-accepts-feminist-mein-kampf/", "path": "france/nf8p53", "index": 9, "realID": "gykb5vp", "taskID": "1"}, {"text": "Du coups c'est un livre d'anticipation. On en est ou de la marche des syndicats de police d'extr\u00e9me-droite et de leur ministre vers l\u2019\u00c9lys\u00e9e ?", "path": "france/nf8p53", "index": 10, "realID": "gyk5u9s", "taskID": "1"}, {"text": "Bien trop cher pour l'offrir \u00e0 un modo !\n\n^(Ils l'ont d\u00e9j\u00e0 de toute fa\u00e7on)", "path": "france/nf8p53", "index": 11, "realID": "gykd01v", "taskID": "1"}, {"text": "Oui je sais, je l'ai pris par curiosit\u00e9, mais je parle de la possibilit\u00e9 o\u00f9 le livre est censur\u00e9.", "path": "france/nf8p53", "index": 12, "realID": "gyk896u", "taskID": "1"}, {"text": "Ou gratos sur wikisource.", "path": "france/nf8p53", "index": 13, "realID": "gykjc6x", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a me fait penser \u00e0 ce qu'a fait Alan Sokal, qu'il relate dans Impostures Intellectuelles. Il a \u00e9crit un gros article bullshit en sciences sociales en citant du Lacan et du Deleuze et tout \u00e7a. C'est pass\u00e9 cr\u00e8me, aucune rigueur dans la relecture et tadam un article en sciences sociales est n\u00e9. C'est assez incroyable qu'on puisse encore faire le coup, \u00e7a pourrait \u00eatre un runnin' gag.", "path": "france/nf8p53", "index": 14, "realID": "gykgall", "taskID": "1"}, {"text": "Ca ne m'\u00e9tonne pas trop. D'autant plus que des relectures mal faites dans des revues scientifiques, \u00e7a n'est pas si rare.\n\n&#x200B;\n\nPerso, je trouvais que juste remplacer juifs par \u00e9tranger ou musulmans donnait des choses pas si \u00e9loign\u00e9s de ce que sortaient certains partis politiques.", "path": "france/nf8p53", "index": 15, "realID": "gyketbh", "taskID": "1"}, {"text": "> \u00c7a laisse songeur sur l'\u00e9tat des \u00e9tudes de genre...\n\nOu sur la modernit\u00e9 du discours de Hitler\u2026", "path": "france/nf8p53", "index": 16, "realID": "gykfcsh", "taskID": "1"}, {"text": "Dans la version US, ils ont fait un truc dans le genre.", "path": "france/nf8p53", "index": 17, "realID": "gykady0", "taskID": "1"}, {"text": "Il me semble que le livre, bien qu'annot\u00e9, n'est pas non plus une reproduction fid\u00e8le, dans la mesure o\u00f9 des passages ont bien \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9s (pour des raisons logiques)\n\nParadoxalement, Hitler \u00e9tant mort en 1945, Mein Kampf en lui-m\u00eame est dans le domaine public... mais pas les \u00e9ditions annot\u00e9es.\n\nAh, et pour montrer l'absurdit\u00e9 de la chose, le Journal d'Anne Frank n'est, lui, pas dans le domaine public, son p\u00e8re \u00e9tant consid\u00e9r\u00e9 comme co-auteur vu les modifications effectu\u00e9es (notamment les passages jug\u00e9s trop intimes) et il est mort en 1980.", "path": "france/nf8p53", "index": 18, "realID": "gykch1r", "taskID": "1"}, {"text": "Et apr\u00e8s ces articles sont utilis\u00e9s en r\u00e9f\u00e9rence pour former les futures Woke dans les Universit\u00e9s. Magique.\n\nPar ce que l\u00e0 il s'agissait d'exp\u00e9riences pour tester la rigueur des publications scientifiques, la supercherie \u00e0 \u00e9t\u00e9 d\u00e9voil\u00e9e volontairement, mais imagine toutes les merdes qui passent et qui sont publi\u00e9s tout au long de l'ann\u00e9e... Et apr\u00e8s ces articles bidons sont utilis\u00e9s comme bases pour produire d'autres articles de plus en plus bidons qui finissent par \u00eatre enseign\u00e9s sur les bancs des universit\u00e9s, et au final les pauvres \u00e9tudiants sortent de l\u00e0 en croyant dur comme fer \u00e0 des choses totalement ubuesques qu'ils tenteront de mettre en \u0153uvre par la suite.", "path": "france/nf8p53", "index": 19, "realID": "gykio62", "taskID": "1"}, {"text": "On a d\u00e9cid\u00e9ment toujours un peu de retard.", "path": "france/nf8p53", "index": 20, "realID": "gykiv4c", "taskID": "1"}, {"text": "C'est le land de Bavi\u00e8re qui d\u00e9tient les droits du livre (jusqu'\u00e0 ce qu'il tombe dans le domaine public).", "path": "france/nf8p53", "index": 21, "realID": "gykddlr", "taskID": "1"}, {"text": "Exactement, les marges d'erreurs ne s'additionnent pas simplement, au contraire c'est plut\u00f4t de l'ordre de l'exponentiel, du coup quand la base est vraiment foireuse c'est tr\u00e8s vite la merde. Mais ce qui est terrible c'est surtout les raisons id\u00e9ologiques \u00e0 l'origine de ces papiers qui font parfois autorit\u00e9 dans les sciences sociales. \u00c7a se publie et se cite entre copains en occultant tout le reste et en fermant les yeux sur les conneries affirm\u00e9es... \u00c7a fait la plupart du temps fi de toutes les autres sciences qui permettraient d'\u00eatre tr\u00e8s fin dans l'analyse de ce qu'on observe... Etc.", "path": "france/nf8p53", "index": 22, "realID": "gykjl8w", "taskID": "1"}, {"text": "En France, le texte original est bien dans le domaine public ([voir ici](https://fr.wikipedia.org/wiki/Mein_Kampf#En_France))", "path": "france/nf8p53", "index": 23, "realID": "gykg8pl", "taskID": "1"}, {"text": ">Il est de plus intol\u00e9rable qu\u2019un ministre d\u2019\u00c9tat participe \u00e0\u00a0une manifestation de pression sur l\u2019Assembl\u00e9e nationale au m\u00e9pris de la s\u00e9paration des pouvoirs\n\nJ'ai cherch\u00e9 des pr\u00e9c\u00e9dents hier, mais j'ai \u00e9t\u00e9 brecouille. Quelqu'un sait ou se souvient si ca s'est d\u00e9j\u00e0 produit ?", "path": "france/nf8fz8", "index": 1, "realID": "gyk5jcd", "taskID": "1"}, {"text": "Bizarre, j'avais plus tendance \u00e0 penser qu'ils consid\u00e9raient les policiers comme des bons \u00e0 rien et que c'est pour cel\u00e0 qu'ils n'auraient pas les soutenir.\n\nL'explication doit probablement \u00eatre trop logique et terre \u00e0 terre pour le reconna\u00eetre.\n\n>\u00ab\u00a0Ce n'est pas les bons \u00e0 rien qui sont juste capables de flanquer des amendes \u00e0 tout le monde et de faire des gardes \u00e0 vue qui vont nous expliquer ce qu'on doit faire \u00e0 Marseille, parce qu'ils sont discr\u00e9dit\u00e9s \u00e0 nos yeux\u00a0\u00bb\n\nhttps://amp.reddit.com/r/france/comments/mcfkbn/m%C3%A9lenchon_d%C3%A9fend_les_participants_au_carnaval/", "path": "france/nf8fz8", "index": 2, "realID": "gykk88w", "taskID": "1"}, {"text": "Ils ont re\u00e7u une invitation ?", "path": "france/nf8fz8", "index": 3, "realID": "gyk35jh", "taskID": "1"}, {"text": "\"Le MEDEF annonce qu'il ne sera pas pr\u00e9sent aux manifestations du 1er mai\" m\u00eame \u00e9nergie", "path": "france/nf8fz8", "index": 4, "realID": "gyk5uf1", "taskID": "1"}, {"text": "Rien \u00e0 redire, ils n'ont pas tort.", "path": "france/nf8fz8", "index": 5, "realID": "gyk3uxs", "taskID": "1"}, {"text": "Les jeunes mamans allaitantes sont-elles les bienvenues?", "path": "france/nf8fz8", "index": 6, "realID": "gyk542i", "taskID": "1"}, {"text": "La France insoumise qui va pas a une marche polici\u00e8re ? Quelle surprise\n\n\nProchaine news : \"Le FN n'assistera pas a la marche des antifa\" \n\n\nPour le coup ca m'aurait plus surpris que la France insoumise y aille en fait", "path": "france/nf8fz8", "index": 7, "realID": "gyk48ov", "taskID": "1"}, {"text": "D'un autre c\u00f4t\u00e9 ils ne peuvent pas d\u00e9filer en m\u00eame temps au cri de \"mort aux juifs\" dans les manifs de soutien pour Adama Traore et autres d\u00e9linquants notoires et de l'autre d\u00e9fil\u00e9 dans des manifestations r\u00e9publicaines de citoyen en soutien \u00e0 la police. Il faut avoir un minimum de coh\u00e9rence si ils veulent garder un peu de cr\u00e9dibilit\u00e9.", "path": "france/nf8fz8", "index": 8, "realID": "gyk44oz", "taskID": "1"}, {"text": "Toute manifestation a une port\u00e9 politique, que \u00e7a soit un soutien \u00e0 un \u00e9v\u00e8nement dramatique ou \u00e0 une futur loi, \u00e0 la fin il y a toujours des revendications politique. M\u00eame pour Charlie il y en avait.\n\nLFI n'aime pas l'institution polici\u00e8te, je ne vois pas pourquoi ils iraient dans ce genre de manifestation, ils utilisent les revendications politiques comme excuses.", "path": "france/nf8fz8", "index": 9, "realID": "gyk9pxi", "taskID": "1"}, {"text": "> Pourtant l\u2019an dernier, quatre fois plus de policiers sont morts de suicide qu\u2019en op\u00e9ration.\n\nCe qui donne une statistique assez cynique (si elle est vraie) : les d\u00e9linquants tuent 4 fois moins de policiers que les policiers eux-m\u00eames.", "path": "france/nf8fz8", "index": 10, "realID": "gyklqgv", "taskID": "1"}, {"text": "Jean Luc patron de fou la", "path": "france/nf8fz8", "index": 11, "realID": "gykb2x6", "taskID": "1"}, {"text": "D\u00e9br\u00e9 et Malraux en mai 68 \u00e0 la manif de soutient envers de Gaulle contre Pompidou \u00e0 la suite de la dissolution de l'assembl\u00e9e nationale ?", "path": "france/nf8fz8", "index": 12, "realID": "gyka6pq", "taskID": "1"}, {"text": "Tu fais la m\u00eame erreur que beaucoup : LFI n'est pas M\u00e9lenchon. Ca plairait bien \u00e0 beaucoup de monde (y compris lui !) mais pour le coup, les arguments qu'ils avancent dans ce article sont plut\u00f4t pertinent.", "path": "france/nf8fz8", "index": 13, "realID": "gykln82", "taskID": "1"}, {"text": "Je sais pas, mais apparemment les tous les autres politiques y vont.", "path": "france/nf8fz8", "index": 14, "realID": "gyk3ahh", "taskID": "1"}, {"text": ">La mobilisation polici\u00e8re du 19 mai n\u2019est nullement une marche d\u2019hommage aux policiers assassin\u00e9s, c\u2019est une manifestation pour un cahier de revendications corporatives comme le montrent les tracts des organisations polici\u00e8res. Nous, les d\u00e9put\u00e9\u00b7es de la France insoumise, ne participerons pas parce que nous ne partageons pas les revendications sur la base desquelles les organisations polici\u00e8res appellent \u00e0\u00a0manifester.\n\nA partir du moment o\u00f9 la manif a des revendications politiques, \u00e7a para\u00eet normal que tous les politiques ne s'y associent pas.\n\nLa question \u00e0 se poser maintenant, c'est pourquoi les m\u00e9dias vont ignorer la port\u00e9e politique et pr\u00e9senter l'\u00e9v\u00e9nement comme un hommage au policier assassin\u00e9.", "path": "france/nf8fz8", "index": 15, "realID": "gyk61iq", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a d\u00e9pend, \u00e7a d\u00e9passe ?", "path": "france/nf8fz8", "index": 16, "realID": "gyk89zy", "taskID": "1"}, {"text": "Le PS, le PCF et EELV y vont, c'est quand m\u00eame marrant de se dire que des partis de gauche vont, mains dans la mains avec les syndicats de police, faire pression sur les \u00e9lus de la r\u00e9publique.\n\nEnfin, on parle d'une \"marche citoyenne\" qui \"prendra la forme d'un \u00e9v\u00e9nement statique\" (https://www.bfmtv.com/police-justice/marche-citoyenne-comment-va-se-derouler-la-manifestation-des-policiers-mercredi_AN-202105170544.html), on n'est pas \u00e0 une aberration pr\u00e8s.", "path": "france/nf8fz8", "index": 17, "realID": "gykc8fg", "taskID": "1"}, {"text": ">D'un autre c\u00f4t\u00e9 ils ne peuvent pas d\u00e9filer en m\u00eame temps au cri de \"mort aux juifs\" dans les manifs de soutien pour Adama Traore \n\nJe ne porte ni LFI ni Adama Traor\u00e9 dans mon c\u0153ur mais tu raconte absolument n'importe quoi.", "path": "france/nf8fz8", "index": 18, "realID": "gyk4gh2", "taskID": "1"}, {"text": "Il y a genre un mec qui a cri\u00e9 \"sale juif\" dans une manif de soutien et qui a \u00e9t\u00e9 condamn\u00e9 par l'organisatrice (Assa Traor\u00e9 elle-m\u00eame il me semble) imm\u00e9diatement apr\u00e8s et tu utilise \u00e7a pour pr\u00e9tendre que le fait m\u00eame de participer \u00e0 une manifestation contre le racisme est antis\u00e9mite, par contre les corporations polici\u00e8res d'extr\u00eame droite qui font des manifs contre l'\u00c9tat de droit c'est des \"manifestations r\u00e9publicaines\". La cr\u00e9dibilit\u00e9 elle est pas de ton c\u00f4t\u00e9.", "path": "france/nf8fz8", "index": 19, "realID": "gyk6cq1", "taskID": "1"}, {"text": "Tu sais, si tu avais lu l'article, tu n'aurais pas racont\u00e9 de la merde.", "path": "france/nf8fz8", "index": 20, "realID": "gyk6rtb", "taskID": "1"}, {"text": "Bon le \"mort au juifs\" de la LFI \u00e7a m'\u00e9tonnerai beaucoup par contre le \"que la France et tous les fran\u00e7ais aillent niquer leurs m\u00e8res\" de Manon Monmirel \u00e7a c'est un pure produit labeliser LFI.\n\nElle a supprimer \u00e0 un bout de deux minutes mais \u00e7a montre quand m\u00eame bien le genre personne qui sont \u00e0 la LFI.", "path": "france/nf8fz8", "index": 21, "realID": "gykiiyl", "taskID": "1"}, {"text": "Tu serait surpris du nombre d'antis\u00e9mite dans ces manifs, en g\u00e9neral dans les cit\u00e9s, juif c'est pas un bon bail, entre ceux associent leur haine des riches aux juifs et ceux pro palestine, bon", "path": "france/nf8fz8", "index": 22, "realID": "gyk5fd4", "taskID": "1"}, {"text": "Qu'il y ai des antis\u00e9mites qui donnent du Je SUis AntISionISte parmi les gens qui d\u00e9filent, je n'en doute pas une seule seconde, par contre c'est totalement faux de dire que y a eu des \"mort au juifs\" scand\u00e9s pendant ces manifs.", "path": "france/nf8fz8", "index": 23, "realID": "gyk6xwz", "taskID": "1"}, {"text": "La protection acheteur c'est la commission que prends Vinted, faut pas r\u00eaver, Uber et toutes ces plateformes font la m\u00eame chose.", "path": "france/nf89t8", "index": 1, "realID": "gyk2u12", "taskID": "1"}, {"text": "Oui la pr\u00e9sence d'une commission est pas quelque chose d'aberrant mais visiblement la fa\u00e7on dont c'est fait est pas r\u00e9glo.\n\nApr\u00e8s je pense pas que ce soit un scandale. Vinted va juste corriger les probl\u00e8mes, j'esp\u00e8re, et c'est tout. Dire que cette facturation est \"indue\" dans l'article c'est bizarre, c'est pas \"indu\", c'est \"juste\" trompeur. Et de toute fa\u00e7on il faut bien qu'eux m\u00eame gagnent de l'argent pour fournir les services, certes basiques, de remboursement facilit\u00e9, paiement s\u00e9curis\u00e9 etc.", "path": "france/nf89t8", "index": 2, "realID": "gykbf1a", "taskID": "1"}, {"text": "Il y a d\u00e9j\u00e0 une commission sur la vente en plus de cette protection.", "path": "france/nf89t8", "index": 3, "realID": "gykd4a2", "taskID": "1"}, {"text": "Yep, c'est pour \u00e7a qu'ils l'ont appel\u00e9 protection acheteur", "path": "france/nf89t8", "index": 4, "realID": "gykeugr", "taskID": "1"}, {"text": "Le clavier.", "path": "france/nf7uf1", "index": 1, "realID": "gyk0xnw", "taskID": "1"}, {"text": "*Asa Branca* de Luiz Gonzaga.", "path": "france/nf7uf1", "index": 2, "realID": "gyk1in4", "taskID": "1"}, {"text": "Ce n'est pas \u00e0 proprement parl\u00e9 un morceau d'accord\u00e9on, mais s'en est n\u00e9anmoins l'instrument principal :\u00a0Vesoul, de Brel", "path": "france/nf7uf1", "index": 3, "realID": "gyk8sbc", "taskID": "1"}, {"text": "[Igorrr - Cheval](https://igorrr.bandcamp.com/track/cheval)\n\n\nOu sinon un bon petit Ed Cox: https://www.youtube.com/watch?v=g7phHRROSY4 ou https://www.youtube.com/watch?v=wrCiacYLGeU", "path": "france/nf7uf1", "index": 4, "realID": "gyk6alo", "taskID": "1"}, {"text": "Aucun je trouve cet instrument infecte. M\u00eame igorrr je ne peux pas d\u00e8s qu'il y de l'accord\u00e9on.", "path": "france/nf7uf1", "index": 5, "realID": "gyk18l6", "taskID": "1"}, {"text": "Je savais que ce morceau serait pertinent un jour ! \n\nAmerican Wheeze de 16 Horsepower : https://www.youtube.com/watch?v=THlgU-8dMYg", "path": "france/nf7uf1", "index": 6, "realID": "gyk13ck", "taskID": "1"}, {"text": "Le th\u00e8me d'Asarim dans Zelda BOTW", "path": "france/nf7uf1", "index": 7, "realID": "gyk4s7e", "taskID": "1"}, {"text": "La cuisse", "path": "france/nf7uf1", "index": 8, "realID": "gyk7w0n", "taskID": "1"}, {"text": "Brahms Hungarian Dance No.5\nhttps://www.youtube.com/watch?v=f5UGmlSWQYs", "path": "france/nf7uf1", "index": 9, "realID": "gyk9n6n", "taskID": "1"}, {"text": "Le Chant du Diable, \u00e7a compte ?\n\n*C'est du troll*", "path": "france/nf7uf1", "index": 10, "realID": "gykasmg", "taskID": "1"}, {"text": "valse \u00e0 ollu:\n\n[https://www.youtube.com/watch?v=5oBRG7cxsbo](https://www.youtube.com/watch?v=5oBRG7cxsbo)\n\nsuivie de pr\u00e8t par vas y mimille !\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=abWHwbsHeN4", "path": "france/nf7uf1", "index": 11, "realID": "gykcnkh", "taskID": "1"}, {"text": "https://www.youtube.com/watch?v=IUKpC9Wkwus", "path": "france/nf7uf1", "index": 12, "realID": "gykgs3v", "taskID": "1"}, {"text": "[Odlazi Nam Deda](https://www.youtube.com/watch?v=PP4WzdGh_3o) (Chat noir chat blanc)  \n\n[Talijanska](https://www.youtube.com/watch?v=m-PyTM9-i9E) (Le temps des gitans)", "path": "france/nf7uf1", "index": 13, "realID": "gyki2oq", "taskID": "1"}, {"text": "Pas beaucoup mais le premier morceau auquel je pense, ~~c'est en fait du musette. Mais ne chipotons pas.~~ accord\u00e9on, quoi.\n\n[Stix Hooper - Cordon Bleu](https://www.youtube.com/watch?v=bOZfkErXIfw)\n\nNe pas frapper s'il vous plait.", "path": "france/nf7uf1", "index": 14, "realID": "gykiv95", "taskID": "1"}, {"text": "La rue ketanou en g\u00e9n\u00e9ral....", "path": "france/nf7uf1", "index": 15, "realID": "gykjkco", "taskID": "1"}, {"text": "Le soufflet est plus gourmand.", "path": "france/nf7uf1", "index": 16, "realID": "gykd79e", "taskID": "1"}, {"text": "J'aime bien, j'\u00e9coute depuis tout \u00e0 l'heure", "path": "france/nf7uf1", "index": 17, "realID": "gyk635i", "taskID": "1"}, {"text": "Je suis assez d'accord d'o\u00f9 l'objet de ma recherche. Apr\u00e8s y a du Chopin en valse genre https://www.youtube.com/watch?v=0TFjSLaJSco", "path": "france/nf7uf1", "index": 18, "realID": "gyk1e3v", "taskID": "1"}, {"text": "Promis j'ai essay\u00e9 dans tous les styles possible.", "path": "france/nf7uf1", "index": 19, "realID": "gyk1nch", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai perdu mes deux parents dans ces n\u00e9buleuses, mais bien avant QAnon. Ma m\u00e8re lisait assid\u00fbment le site/forum onnouscachetout (non, le nom de cette plateforme n'est pas ironique) il y a plus de 15 ans ; je me souviens qu'elle avait invit\u00e9 chez nous quelques membres, parmi lesquels un pharmacien. J'ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9scolaris\u00e9e au d\u00e9but du coll\u00e8ge, parce que ma famille, comme dans l'article, redoutait vraiment l'endoctrination. \n\nJ'ai eu une adolescence \u00e9trange, loin des m\u00e9decins et des professeurs, (et pendant un temps, de l'eau du robinet et de l'\u00e9lectricit\u00e9) et je ne comprends pas tr\u00e8s bien aujourd'hui comment j'ai pu passer entre les mailles du filet des services sociaux. Cette histoire s'est sold\u00e9e par une rupture familiale tr\u00e8s compliqu\u00e9e \u00e0 mes 18 ans ; je me suis retrouv\u00e9e sans logement et sans aucun soutien du jour au lendemain, parce que mes parents ne supportaient pas que je n'adh\u00e8re pas \u00e0 leurs id\u00e9es cat\u00e9goriques et fantaisistes sur le fonctionnement du monde. \n\nJe me demande encore aujourd'hui s'il n'y avait pas chez eux une forme de \"vraie\" pathologie mentale, amplifi\u00e9e par Internet.", "path": "france/nf7s0g", "index": 1, "realID": "gyk3fbl", "taskID": "1"}, {"text": "/r/QAnonCasualties sur reddit. \n\nC'est la source de 90% de l'article mais ce n'est cit\u00e9 qu'une fois ou deux, \u00e0 mi-chemin, donc c'est pas plus mal de faire remonter le lien.\n\nC'est \u00e9difiant.", "path": "france/nf7s0g", "index": 2, "realID": "gyk10ik", "taskID": "1"}, {"text": "On peut les appeler des Qultistes", "path": "france/nf7s0g", "index": 3, "realID": "gykjpdx", "taskID": "1"}, {"text": "Tu es un dissident !! \n\nBlague a part \u00e7a n'a pas du \u00eatre simple pour toi.", "path": "france/nf7s0g", "index": 4, "realID": "gyk5ozn", "taskID": "1"}, {"text": "> l'endoctrination\n\nL'endoctrinement", "path": "france/nf7s0g", "index": 5, "realID": "gykdvq5", "taskID": "1"}, {"text": "Ton histoire me touche beaucoup. Je lisais assidument et je riais de ce forum il y a une dizaine d'ann\u00e9es. J'\u00e9tais fascin\u00e9 par le degr\u00e9 d'absurdit\u00e9 de leurs th\u00e8ses, surtout qu'il y avait de tout : de la politique, des ET, le NOM, les umiites, des rituels sataniques pendant la c\u00e9r\u00e9monie des JO, la m\u00e9moire de l'eau, des antivaxs, des starseeds, de l'\u00e9l\u00e9vation vibratoire en 2012... C'\u00e9tait fascinant pour moi.\n\nMais en te lisant, je r\u00e9alise qu'il y avait aussi des familles derri\u00e8re les pseudos et les propos d'illumin\u00e9s. J'ai aussi lu pas mal de posts sur le sub qanoncasualties, \u00e7a m'a permis de mettre les choses en perspective.\n\nJe te souhaite beaucoup de courage, et j'esp\u00e8re que tu as pu retrouver une vie stable et heureuse.", "path": "france/nf7s0g", "index": 6, "realID": "gyklplr", "taskID": "1"}, {"text": "Terrifiant m\u00eame. Apr\u00e8s des ann\u00e9es d'essais, on dirait qu'internet \u00e0 r\u00e9ussi \u00e0 g\u00e9n\u00e9rer une secte sans r\u00e9el gourou fixe.", "path": "france/nf7s0g", "index": 7, "realID": "gyk1prf", "taskID": "1"}, {"text": "Tu as aussi occasionnellement  r/parlerwatch dans le m\u00eame genre(Q).", "path": "france/nf7s0g", "index": 8, "realID": "gyk7fc1", "taskID": "1"}, {"text": "Ha, merci. Je me suis dit que mon correcteur soulignait peut-\u00eatre \"endoctrination\" pour une raison, mais j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 remettre \u00e7a sur le dos du Nouvel Ordre Mondial.", "path": "france/nf7s0g", "index": 9, "realID": "gyke64b", "taskID": "1"}, {"text": "Oui. Une secte \"rhyzomatique\" et d\u00e9centralis\u00e9e qui s'auto-alimente perp\u00e9tuellement.   \n\n\nFlippant.", "path": "france/nf7s0g", "index": 10, "realID": "gyk73s5", "taskID": "1"}, {"text": "Mouton ! Ils t'ont bien eu, les lobbies font modifier les correcteurs orthographiques pour faire avancer leur agenda satanique.", "path": "france/nf7s0g", "index": 11, "realID": "gyki0lu", "taskID": "1"}, {"text": "Le Saint Vergeron.", "path": "france/nf7rsu", "index": 1, "realID": "gyk005n", "taskID": "1"}, {"text": "Le babybel, immonde", "path": "france/nf7rsu", "index": 2, "realID": "gyk0uw1", "taskID": "1"}, {"text": "Je ne sais pas lequel, mais je sais qu\u2019il vient des USA.", "path": "france/nf7rsu", "index": 3, "realID": "gyk5xh5", "taskID": "1"}, {"text": "**Trie par controvers\u00e9**", "path": "france/nf7rsu", "index": 4, "realID": "gyk44e8", "taskID": "1"}, {"text": "La mimolette. C'est moche, c'est pas bon et le nom est un peu offensant.", "path": "france/nf7rsu", "index": 5, "realID": "gyk8sz8", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai un a priori pour les fromages \u00e0 cro\u00fbte collante ou poisseuse, mais en g\u00e9n\u00e9ral ils sont plut\u00f4t bon.\n\nMa ch\u00e9rie r\u00e9pond le camembert di buffala , car je cite \"il a un go\u00fbt de sperme\"", "path": "france/nf7rsu", "index": 6, "realID": "gyk9inf", "taskID": "1"}, {"text": "Cette merde industrielle appel\u00e9e \"emmental\".", "path": "france/nf7rsu", "index": 7, "realID": "gyka2dq", "taskID": "1"}, {"text": "Le smegma", "path": "france/nf7rsu", "index": 8, "realID": "gyjzsu7", "taskID": "1"}, {"text": "Oui", "path": "france/nf7rsu", "index": 9, "realID": "gyk378m", "taskID": "1"}, {"text": "Tous les fromages \u00e0 p\u00e2te cuite \"bas prix\". Idem pour les p\u00e2tes fleuries indu sans \u00e2me.", "path": "france/nf7rsu", "index": 10, "realID": "gyk7uli", "taskID": "1"}, {"text": "Et, comme d'habitude, la mod\u00e9ration regarde ailleurs alors qu'on est face \u00e0 un fil qui laisse la part belle \u00e0 la discrimination fromag\u00e8re.", "path": "france/nf7rsu", "index": 11, "realID": "gykbhoq", "taskID": "1"}, {"text": "La vache qui rit", "path": "france/nf7rsu", "index": 12, "realID": "gyk0d30", "taskID": "1"}, {"text": "La boulette d\u2019avesne m\u00eame si j\u2019adore \nOu le cazu marzu au choix xD", "path": "france/nf7rsu", "index": 13, "realID": "gyjzt2b", "taskID": "1"}, {"text": "American cheese, le succ\u00e9dan\u00e9 du Cheddar.", "path": "france/nf7rsu", "index": 14, "realID": "gyk1t8q", "taskID": "1"}, {"text": "Le Cazu Marzu. Y\u2019a des vers de mouches dedans", "path": "france/nf7rsu", "index": 15, "realID": "gykdju2", "taskID": "1"}, {"text": "Le brocoli", "path": "france/nf7rsu", "index": 16, "realID": "gyk65r9", "taskID": "1"}, {"text": "La merde orange fluo en tranches envelopp\u00e9e individuellement dans du plastique, qui usurpe le nom du noble Cheddar anglois.", "path": "france/nf7rsu", "index": 17, "realID": "gyk263h", "taskID": "1"}, {"text": "la boulette d'avesnes", "path": "france/nf7rsu", "index": 18, "realID": "gyk2c0p", "taskID": "1"}, {"text": "Le [Foudjou](https://fr.wikipedia.org/wiki/Foudjou) !  \n\n\nTu prends des vieux frometons, tu rajoutes de l'ail de l'eau de vie pour ramollir tout ca. C'est immonde. Ca d\u00e9colle le papier rien qu'en ouvrant le pot.", "path": "france/nf7rsu", "index": 19, "realID": "gyk66lp", "taskID": "1"}, {"text": "Il y en a qui savent comment d\u00e9clencher une guerre \u00e0 coup s\u00fbr...", "path": "france/nf7rsu", "index": 20, "realID": "gykfnot", "taskID": "1"}, {"text": "Le Saint-Paulin, vraiment d\u00e9gueulasse cette merde.", "path": "france/nf7rsu", "index": 21, "realID": "gyk1mic", "taskID": "1"}, {"text": "La cancoillotte.", "path": "france/nf7rsu", "index": 22, "realID": "gyk5n99", "taskID": "1"}, {"text": "Les fromages type gouda, masdaam je d\u00e9teste ca ... Rien ne vaut un bon camembert au lait cru ! :)", "path": "france/nf7rsu", "index": 23, "realID": "gyk0u6l", "taskID": "1"}, {"text": "Gruy\u00e8re.\n\nSi on l'utilise bien comme on l'utilise c'est parce que c'est au mieux moyen.", "path": "france/nf7rsu", "index": 24, "realID": "gyk1avp", "taskID": "1"}, {"text": "Un fromage pasteuris\u00e9 ?", "path": "france/nf7rsu", "index": 25, "realID": "gyki4se", "taskID": "1"}, {"text": "Je me lance dans la collecte de bas-vote:  \nLe fromage de ch\u00e8vre m'\u00e9c\u0153ure. A LA LIMITE si il est vraiment frais, mais un peu vieux et j'ai la naus\u00e9e. Pourtant j'ai pas de soucis avec le fromage qui pue (munster <3).  \nVache race ma\u00eetresse, clairement.", "path": "france/nf7rsu", "index": 26, "realID": "gykcaj5", "taskID": "1"}, {"text": "Alias le Parmeglan sur l'autre versant des Alpes", "path": "france/nf7rsu", "index": 27, "realID": "gyk5bdf", "taskID": "1"}, {"text": "On a dit fromage, c'\u00e9taitr implicite que c'\u00e9tait pas admis.\n\nJe vais pas me mettre \u00e0 parler du 'fromage' en trancher \u00e0 burger", "path": "france/nf7rsu", "index": 28, "realID": "gyk18yb", "taskID": "1"}, {"text": "\"[government cheese](https://preview.redd.it/ca6oopsn7qf41.jpg?auto=webp&s=32fa025f7981c07e5c36d18f4159263aa35340c1)\"", "path": "france/nf7rsu", "index": 29, "realID": "gykaunm", "taskID": "1"}, {"text": "C'est parce que tu prends \u00e7a personnellement", "path": "france/nf7rsu", "index": 30, "realID": "gykg3em", "taskID": "1"}, {"text": "Ouais. Je comprends pas qu'on en ach\u00e8te autant. \u00c7a a quasiment pas de go\u00fbt. On se moque du cheddar anglais mais on arrive \u00e0 faire pire.", "path": "france/nf7rsu", "index": 31, "realID": "gykb7ic", "taskID": "1"}, {"text": "Allez hop je quitte ce subreddit", "path": "france/nf7rsu", "index": 32, "realID": "gyk00vk", "taskID": "1"}, {"text": "Fromage de bite matur\u00e9", "path": "france/nf7rsu", "index": 33, "realID": "gyk1gam", "taskID": "1"}, {"text": "xD", "path": "france/nf7rsu", "index": 34, "realID": "gyk0snj", "taskID": "1"}, {"text": "oh le con. Haut vote.", "path": "france/nf7rsu", "index": 35, "realID": "gyk1dzi", "taskID": "1"}, {"text": "Salaud, j'ai googl\u00e9, je regrette.", "path": "france/nf7rsu", "index": 36, "realID": "gykfasm", "taskID": "1"}, {"text": "Ca compte pas, on as dit fromage, pas plastiques", "path": "france/nf7rsu", "index": 37, "realID": "gyk5lvn", "taskID": "1"}, {"text": "AJA J'ai une furieuse envie d'essayer \u00e7a !", "path": "france/nf7rsu", "index": 38, "realID": "gykaycr", "taskID": "1"}, {"text": "C'est pas si horrible en vrai. Ca m'arrive d'en acheter et d'en manger un peu entre deux bouchees d'autres fromages plus doux.", "path": "france/nf7rsu", "index": 39, "realID": "gyklgfh", "taskID": "1"}, {"text": "Va mourir. C\u2019est d\u00e9licieux sur des patates chaudes.", "path": "france/nf7rsu", "index": 40, "realID": "gyk612p", "taskID": "1"}, {"text": "oui Mr l'agent, cette personne l\u00e0", "path": "france/nf7rsu", "index": 41, "realID": "gykig0a", "taskID": "1"}, {"text": "Dommage cet apriori sur le Gouda que j\u2019ai d\u00e9couvert vraiment aux pays-bas en d\u00e9gustant  les versions vieillies. Comme pour les Comt\u00e9, il y a des versions 12 mois, 20, 24 mois vraiment  sympa ou aux herbes et de quoi bien accompagner un verre de vin.", "path": "france/nf7rsu", "index": 42, "realID": "gyk70lc", "taskID": "1"}, {"text": "\u00catre fromager, c'est pas la vocation de n'importe qui...", "path": "france/nf7rsu", "index": 43, "realID": "gyk1yak", "taskID": "1"}, {"text": "Tu penses \u00e0 l emmental.", "path": "france/nf7rsu", "index": 44, "realID": "gyk3a9c", "taskID": "1"}, {"text": "Ivre, il importe des notions de supr\u00e9matie aryenne dans un d\u00e9bat sur le fromage.", "path": "france/nf7rsu", "index": 45, "realID": "gykfw0j", "taskID": "1"}, {"text": "Le fromage en spray", "path": "france/nf7rsu", "index": 46, "realID": "gyk1mfu", "taskID": "1"}, {"text": "ARR\u00caTEZ DE M'APPELER MIMOLETTE BORDEL", "path": "france/nf7rsu", "index": 47, "realID": "gykj22m", "taskID": "1"}, {"text": "Et en foutre sur les pizzas bordel", "path": "france/nf7rsu", "index": 48, "realID": "gykc394", "taskID": "1"}, {"text": "Du vrai Cheddar c'est excellent. En vrai, j'adore certains fromage Anglais (Hmm Stilton).", "path": "france/nf7rsu", "index": 49, "realID": "gykl577", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a a pas de go\u00fbt ?? l'Emmental c'est litt\u00e9ralement 30% de mati\u00e8re grasse, si tu trouves que \u00e7a pas de go\u00fbt c'est probablement que soit t'ach\u00e8tes le r\u00e2p\u00e9 avec de la f\u00e9cule pour l'emp\u00eacher de coller et qui nique la texture, soit t'es une bite en cuisine, soit les deux.", "path": "france/nf7rsu", "index": 50, "realID": "gykdqrg", "taskID": "1"}, {"text": "C'est d\u00e9gueulasse en tout temps et en tout lieu, viens me chercher Clauzel, j't'attends !", "path": "france/nf7rsu", "index": 51, "realID": "gyk7jl0", "taskID": "1"}, {"text": "Je peux t'aider dans ta qu\u00eate.", "path": "france/nf7rsu", "index": 52, "realID": "gykeioj", "taskID": "1"}, {"text": "Gros mouais", "path": "france/nf7rsu", "index": 53, "realID": "gyk76ih", "taskID": "1"}, {"text": "Parce que le gruy\u00e8re, c'est un fromage sans trous plut\u00f4t ferme et piquant qui me fait penser au Beaufort", "path": "france/nf7rsu", "index": 54, "realID": "gyk5fg0", "taskID": "1"}, {"text": "plut\u00f4t une ref \u00e0 r/pcmasterrace.", "path": "france/nf7rsu", "index": 55, "realID": "gykgscq", "taskID": "1"}, {"text": "Quelqu'un proposait le segma, la question commence \u00e0 se poser.", "path": "france/nf7rsu", "index": 56, "realID": "gyk1wqc", "taskID": "1"}, {"text": "Dans des p\u00e2tes : le pecorino / parmigianno aura bien plus de go\u00fbt\n\nSur la pizza : la mozza est bien meilleure\n\nDans un burger fondu sur le steak : un gruy\u00e8re / cheddar / comt\u00e9 aura bien plus de go\u00fbt\n\nDans une salade : si on veut la texture mais pas de go\u00fbt, ouais on peut peut-\u00eatre utiliser l'emmental. \n\n\nJe vois pas une utilisation en cuisine o\u00f9 l'emmental est le meilleur choix.", "path": "france/nf7rsu", "index": 57, "realID": "gykfrkm", "taskID": "1"}, {"text": "Soit il a chop\u00e9 le Covid et il va bient\u00f4t mourir", "path": "france/nf7rsu", "index": 58, "realID": "gykfd53", "taskID": "1"}, {"text": "Si, j'ai aussi \u00e9t\u00e9 surpris par un vieux gouda ! Tr\u00e8s bon, je m'y attendais pas.", "path": "france/nf7rsu", "index": 59, "realID": "gykb1vy", "taskID": "1"}, {"text": "Parce que c'est litt\u00e9ralement du lait qui a matur\u00e9 et vieilli", "path": "france/nf7rsu", "index": 60, "realID": "gykaydr", "taskID": "1"}, {"text": "Ok, je pense qu'on a pas du tout la m\u00eame d\u00e9finition de \"avoir du go\u00fbt\" alors.", "path": "france/nf7rsu", "index": 61, "realID": "gykj45y", "taskID": "1"}, {"text": "C'est s\u00fbr que demander 735 millions de dollars aux Palestiniens ce serait un peu beaucoup", "path": "france/nf7psf", "index": 1, "realID": "gyk0vtr", "taskID": "1"}, {"text": "Pr\u00e9cisons aussi qu'Isra\u00ebl re\u00e7oit environ 3 milliards de dollars des usa chaque ann\u00e9e.\n\nC'est l'argent des citoyens am\u00e9ricains qui paie pour l'achat de ces armes.", "path": "france/nf7psf", "index": 2, "realID": "gyk093c", "taskID": "1"}, {"text": "Sous Trump la m\u00eame News aurais d\u00e9clench\u00e9 un scandale plan\u00e9taire.\r  \n\r  \n\rOn est ( tous ) sacr\u00e9ment complaisant avec l'administration Biden.", "path": "france/nf7psf", "index": 3, "realID": "gyk3ez0", "taskID": "1"}, {"text": ">Washington refuse la d\u00e9claration appelant \u00e0 \u00ab une cessation des violences \u00bb\n\net\n\n>Le pr\u00e9sident am\u00e9ricain Joe Biden, accus\u00e9 par son camp de manque de fermet\u00e9 face \u00e0 Isra\u00ebl, a exprim\u00e9 lundi son soutien \u00e0 un \u00ab cessez-le-feu \u00bb\n\ndonc je r\u00e9sume \"on veut qu'il y ait un cessez-le-feu mais ce qu'on veut surtout c'est le dire, pas le faire\"", "path": "france/nf7psf", "index": 4, "realID": "gyk2q5h", "taskID": "1"}, {"text": "Quelques jours avant le nouveau conflit*", "path": "france/nf7psf", "index": 5, "realID": "gyjzfco", "taskID": "1"}, {"text": "Biden/Trump m\u00eame combat", "path": "france/nf7psf", "index": 6, "realID": "gykfave", "taskID": "1"}, {"text": "Pourquoi j\u2019ai l\u2019impression que Biden c\u2019est le genre de pr\u00e9sident qui dit tout et son contraire pour obtenir le moindre vote (on pourrait me r\u00e9pondre comme tous les politiques mais j\u2019ai l\u2019impression que lui il a pas de ligne directrice \u00e0 sa politique)", "path": "france/nf7psf", "index": 7, "realID": "gyk5jbz", "taskID": "1"}, {"text": "Laissons le conflit se prolonger, c'est bon pour les ventes.", "path": "france/nf7psf", "index": 8, "realID": "gykkyux", "taskID": "1"}, {"text": "La Biden-mania en France va peut \u00eatre se calmer du coup...", "path": "france/nf7psf", "index": 9, "realID": "gyklp0r", "taskID": "1"}, {"text": "Exactement ce que je me disait, bon apr\u00e8s j'ai rigol\u00e9 et j'me suis dit mon Karma du mois \u00e9tait foutu", "path": "france/nf7psf", "index": 10, "realID": "gyk54ow", "taskID": "1"}, {"text": "c'est un petit peu plus compliqu\u00e9 que \u00e7a. Israel ne peut utiliser cet argent que dans des compagnies am\u00e9ricaines, donc \u00e7a revient alimenter leur propre \u00e9conomie. Les USA utilisent le meme modele pour beaucoup de pays, c'est l'une des bases de leur diplomatie", "path": "france/nf7psf", "index": 11, "realID": "gyk0hgy", "taskID": "1"}, {"text": "Plus de 0.75% du PIB israelien", "path": "france/nf7psf", "index": 12, "realID": "gyk2ryl", "taskID": "1"}, {"text": "bof non. C'est juste la banale normalit\u00e9 de la politique am\u00e9ricaine depuis.....La cr\u00e9ation d'Isra\u00ebl.   \n\n\n\"Isra\u00ebl n'a qu'un seul ami....Mais c'est le bon \" disait je ne sais plus qui", "path": "france/nf7psf", "index": 13, "realID": "gyk433m", "taskID": "1"}, {"text": "Comment tu fais pour citer des choses et \u00e9crire tout l'inverse juste apr\u00e8s ?\n\nA aucun moment Biden et son administration veulent un cessez le feu puisque\n> Washington refuse la d\u00e9claration appelant \u00e0 \u00ab une cessation des violences \u00bb\n\nSon camp que tu cite plus bas, c'est son parti politique, les democrates mais bon il est pr\u00e9sident maintenant. Il peut compl\u00e8tement les ignorer s'il le veut.", "path": "france/nf7psf", "index": 14, "realID": "gykbiha", "taskID": "1"}, {"text": "Seulement si le Hamas recommence.", "path": "france/nf7psf", "index": 15, "realID": "gyk1flh", "taskID": "1"}, {"text": "Pas comme Trump, lui il faisait sans se soucier des votes", "path": "france/nf7psf", "index": 16, "realID": "gykfmha", "taskID": "1"}, {"text": "Mouais. Je trouve tous le monde un peu dur avec Biden dans ce post. Le mec r\u00e9cup\u00e8re un pays tendu \u00e0 bloc, ronger par la violence et en train d'agoniser du COVID. Et puis au del\u00e0 de \u00e7a il y a le travaille \u00e0 temps plein pour deconstruire l'Am\u00e9rique de Trump.\n\nAlors \u00e9videmment se mettre sur le dos un alli\u00e9 historique dans ce contexte bizarrement \u00e7a a pas tent\u00e9 Biden.\n\nAlors oui c'est l\u00e2che comme position mais c'est pas non plus facile comme d\u00e9but de pr\u00e9sidence...", "path": "france/nf7psf", "index": 17, "realID": "gyklwtl", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai assez de karma sur Reddit pour compenser, donc autant profiter", "path": "france/nf7psf", "index": 18, "realID": "gyk5glz", "taskID": "1"}, {"text": "Donc en d'autres termes ils offrent pour 3 milliards de dollars de produits am\u00e9ricains.", "path": "france/nf7psf", "index": 19, "realID": "gyk5voe", "taskID": "1"}, {"text": "S'ils ach\u00e8tent des armes aux USA, \u00e7a revient \u00e0 dire qu'ils payent pour armer Israel. M\u00eame si \u00e7a revient dans la poche des USA d'une mani\u00e8re ou d'une autre, ce sont quand m\u00eame eux qui ont fourni les armes qui servent \u00e0 massacrer des innocents.", "path": "france/nf7psf", "index": 20, "realID": "gyk2uq5", "taskID": "1"}, {"text": "C'est une pr\u00e9cision utile \u00e0 donner mais du point de vue d'Isra\u00ebl \u00e7a ne change pas grand-chose. Ce qu'ils auraient de toute mani\u00e8re achet\u00e9 aux usa devient gratuit donc recevoir des dollars ou des cr\u00e9dits, c'est la m\u00eame chose.", "path": "france/nf7psf", "index": 21, "realID": "gykgk1q", "taskID": "1"}, {"text": ">u/Duke_Caboom: A aucun moment Biden et son administration veulent un cessez le feu \n\n[https://www.france24.com/fr/moyen-orient/20210517-joe-biden-a-dit-\u00e0-benjamin-netanyahu-son-soutien-\u00e0-un-cessez-le-feu-au-proche-orient](https://www.france24.com/fr/moyen-orient/20210517-joe-biden-a-dit-\u00e0-benjamin-netanyahu-son-soutien-\u00e0-un-cessez-le-feu-au-proche-orient)", "path": "france/nf7psf", "index": 22, "realID": "gykbua0", "taskID": "1"}, {"text": "De cr\u00e9dit a d\u00e9penser en produits am\u00e9ricains, sauf quelques exeptions que les \u00e9tats unis doivent approuver.", "path": "france/nf7psf", "index": 23, "realID": "gyk6gst", "taskID": "1"}, {"text": "Au contraire \u00e7a change beaucoup. L' INSS, l'institut d'\u00e9tudes de s\u00e9curit\u00e9 nationale israelien met en garde regulierement sur le fait que cet accord est d\u00e9savantageux pour Israel sur le long terme puisqu'il rend le pays d\u00e9pendant des \u00e9tats unis et limite le d\u00e9veloppement des industries israeliennes, notamment dans le domaine a\u00e9ronautique.", "path": "france/nf7psf", "index": 24, "realID": "gyki0jh", "taskID": "1"}, {"text": "Ok mon mauvais, \u00e7a m'apprendra \u00e0 pas lire l'article...", "path": "france/nf7psf", "index": 25, "realID": "gykc585", "taskID": "1"}, {"text": "Il co\u00fbte cher ce 51^e \u00e9tat", "path": "france/nf7psf", "index": 26, "realID": "gykek0f", "taskID": "1"}, {"text": "Pas tellement. Ils donnent plus \u00e0 l'Afghanistan (presque 5 milliards en 2019, les chiffres les plus r\u00e9cents que j'ai trouv\u00e9).", "path": "france/nf7psf", "index": 27, "realID": "gykfbxf", "taskID": "1"}, {"text": "Apr\u00e8s on s'\u00e9tonne qu'on a des gilet jaunes qui gueule quand le prix du carburant augmente.\n\nT'as pas d'alternatives.", "path": "france/nf7poa", "index": 1, "realID": "gyk2w79", "taskID": "1"}, {"text": "Synth\u00e8se d'un rapport parlementaire sur la mobilit\u00e9 extra-urbaine de demain qu'on peut r\u00e9sumer par cette phrase :\n\n> Pr\u00e8s de trois ans plus tard, s\u2019il y a sans doute eu une prise de conscience entre-temps, en pratique, il n\u2019y a quand m\u00eame pas eu de grands changements.", "path": "france/nf7poa", "index": 2, "realID": "gyjzi2w", "taskID": "1"}, {"text": "Ce qu'il faut c'est un service de train de proximit\u00e9 \u00e0 bas prix.\n\nJ'ai grandi dans une ville de taille moyenne dans l'Yonne , en 20 ans le nombre de trains s'y arr\u00eatant a \u00e9t\u00e9 divis\u00e9 par presque 4  , et un paquet de villes plus petite ont vu leur arr\u00eat ferm\u00e9.\n\nOn a les lignes / l'infrastructure ( il suffit de d\u00e9poussi\u00e9rer les vieilles garres ) / les comp\u00e9tences.\n\nOui cela va demander de l'argent publique et alors ?\n\nOn engraisse les constructeurs de voitures avec des primes .", "path": "france/nf7poa", "index": 3, "realID": "gyk45qo", "taskID": "1"}, {"text": "j'esp\u00e8re qu'il parle de l'ancien Pif et non pas de cet infame bouse qu'est le nouveau Pif.", "path": "france/nf7njg", "index": 1, "realID": "gyk19kz", "taskID": "1"}, {"text": "Hercule le chat? Cela me rappelle ma tendre enfance", "path": "france/nf7njg", "index": 2, "realID": "gyk80j9", "taskID": "1"}, {"text": "Qui a tu\u00e9 Pif Gadget ?\n\n\ud83d\ude02", "path": "france/nf7njg", "index": 3, "realID": "gykh7nf", "taskID": "1"}, {"text": "Il parle des deux.", "path": "france/nf7njg", "index": 4, "realID": "gyk1gls", "taskID": "1"}, {"text": "https://outline.com/nL8R78", "path": "france/nf7j7m", "index": 1, "realID": "gyjymmy", "taskID": "1"}, {"text": "Fait divers morbide + paywall\n\nMille merci pour ce partage", "path": "france/nf7j7m", "index": 2, "realID": "gyk05yv", "taskID": "1"}, {"text": "Ce n'est pas morbide du tout, en fait. C'est juste une histoire triste. Quant au paywall, rien n'est plus mou que le paywall de leparisien.", "path": "france/nf7j7m", "index": 3, "realID": "gyk0is3", "taskID": "1"}, {"text": "C\u2019est pas morbide un article complet sur la vie de ces gens ? C\u2019est immonde. Ils n\u2019ont rien demand\u00e9. Et pour se laisser mourir comme \u00e7a, il est assez facile d\u2019imaginer qu\u2019ils ne voulaient pas voir leur vie finir dans un papier.", "path": "france/nf7j7m", "index": 4, "realID": "gyk2yrs", "taskID": "1"}, {"text": "[hmmmm](https://en.meming.world/images/en/thumb/d/df/There_Is_Another.jpg/300px-There_Is_Another.jpg)", "path": "france/nf7j7m", "index": 5, "realID": "gyk28fd", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a apporte quoi a r/france ? \n\nC'est de plus en plus en train de devenir un sub de faits divers. Y a que le fl qui vaille le coup d'\u00eatre lu. \n\nVivement une r\u00e8gle pour les interdire, on ne voit plus que \u00e7a, que des articles n\u00e9gatifs a tour de bras.", "path": "france/nf7j7m", "index": 6, "realID": "gykblj2", "taskID": "1"}, {"text": "Ce fil n'est pas surveill\u00e9 par la mod\u00e9ration.\n\nVous pouvez vous exprimer en toute libert\u00e9, nous ne prenons pas de notes.", "path": "france/nf7dx2", "index": 1, "realID": "gyk2fl7", "taskID": "1"}, {"text": "Demander \u00e0 quelqu'un s'il a lu l'article", "path": "france/nf7dx2", "index": 2, "realID": "gyk88ib", "taskID": "1"}, {"text": "Bourgeois.", "path": "france/nf7dx2", "index": 3, "realID": "gyk27p3", "taskID": "1"}, {"text": "Islamogauchiste", "path": "france/nf7dx2", "index": 4, "realID": "gyk2ufc", "taskID": "1"}, {"text": "Bien essay\u00e9 le modo.", "path": "france/nf7dx2", "index": 5, "realID": "gyjzch1", "taskID": "1"}, {"text": "Esp\u00e8ce d'accon.\n\nOutre la consonnance, l'accon est une toute petite p\u00e9niche.\n\n*(Pour ma part je suis compl\u00e8tement barge...)*", "path": "france/nf7dx2", "index": 6, "realID": "gyjynhj", "taskID": "1"}, {"text": "Branlotin.", "path": "france/nf7dx2", "index": 7, "realID": "gyjy5pp", "taskID": "1"}, {"text": "\"modo\" c'est une bonne insulte.", "path": "france/nf7dx2", "index": 8, "realID": "gyk0rde", "taskID": "1"}, {"text": "Parisien", "path": "france/nf7dx2", "index": 9, "realID": "gyjy7c8", "taskID": "1"}, {"text": "Anglais, am\u00e9ricain , allemand, n\u00e9erlandais, les possibilit\u00e9s sont multiples.", "path": "france/nf7dx2", "index": 10, "realID": "gyjy5px", "taskID": "1"}, {"text": "Fils de chocolatine !", "path": "france/nf7dx2", "index": 11, "realID": "gykfwlk", "taskID": "1"}, {"text": "Fran\u00e7is Lalanne.", "path": "france/nf7dx2", "index": 12, "realID": "gyjyrj5", "taskID": "1"}, {"text": "Normalement, \"facho\" passe \u00e0 toutes les sauces ici sans que \u00e7a ne pose trop de probl\u00e8me !\n\nQuelqu'un pour essayer ?", "path": "france/nf7dx2", "index": 13, "realID": "gyk129n", "taskID": "1"}, {"text": "Jinsulte une cat\u00e9gorie a laquelle la cible se sent attach\u00e9e. Ainsi \u00e7a n'est plus une attaque perso et \u00e7a devient ok.\n\nBonus point si la cible s'\u00e9nerve, m'insulte et se fait \u00e9diter.", "path": "france/nf7dx2", "index": 14, "realID": "gyjyeqh", "taskID": "1"}, {"text": "Anglais.", "path": "france/nf7dx2", "index": 15, "realID": "gyk9dod", "taskID": "1"}, {"text": "[deleted]", "path": "france/nf7dx2", "index": 16, "realID": "gykjxyk", "taskID": "1"}, {"text": "\ud83d\ude09", "path": "france/nf7dx2", "index": 17, "realID": "gykk2z4", "taskID": "1"}, {"text": "Vous pourriez au moins enlever votre faux-nez \u00e0 grosse moustache avant de dire \u00e7a !", "path": "france/nf7dx2", "index": 18, "realID": "gyk3baj", "taskID": "1"}, {"text": "Petit-bourgeois r\u00e9actionnaire !", "path": "france/nf7dx2", "index": 19, "realID": "gyk2eur", "taskID": "1"}, {"text": "Oune toute petite p\u00e9niche, ch'est quand m\u00eame dommache", "path": "france/nf7dx2", "index": 20, "realID": "gyk90ma", "taskID": "1"}, {"text": "H\u00e9ho, Panamalgamme ici ! En tout cas, t'as d\u00fb Suez sang et eau pour la trouver celle l\u00e0 !", "path": "france/nf7dx2", "index": 21, "realID": "gyk15jf", "taskID": "1"}, {"text": " Provincial / consanguin", "path": "france/nf7dx2", "index": 22, "realID": "gyk5e1o", "taskID": "1"}, {"text": "C'est juste que l'\u00e9ponyme du mot \u300achauvinisme\u300bait \u00e9t\u00e9 fran\u00e7ais. \ud83d\ude02", "path": "france/nf7dx2", "index": 23, "realID": "gyk3777", "taskID": "1"}, {"text": "Alors \u00e7a, aucune chance que \u00e7a passe la mod\u00e9ration", "path": "france/nf7dx2", "index": 24, "realID": "gyjz06n", "taskID": "1"}, {"text": "Fachos !", "path": "france/nf7dx2", "index": 25, "realID": "gyk2cvg", "taskID": "1"}, {"text": "Fachos les modos!", "path": "france/nf7dx2", "index": 26, "realID": "gyk39et", "taskID": "1"}, {"text": "Filloniste.", "path": "france/nf7dx2", "index": 27, "realID": "gyk2i5a", "taskID": "1"}, {"text": "Il fait chaud sur mon dos? Faut articuler Robert!", "path": "france/nf7dx2", "index": 28, "realID": "gyk9ubi", "taskID": "1"}, {"text": "Sarkoziste.", "path": "france/nf7dx2", "index": 29, "realID": "gyk7kw1", "taskID": "1"}, {"text": "Arf elle fait mal celle la !", "path": "france/nf7dx2", "index": 30, "realID": "gyk89i7", "taskID": "1"}, {"text": "La Corse et le Canada complotent discr\u00e8tement...", "path": "france/nf77u8", "index": 1, "realID": "gyjxyic", "taskID": "1"}, {"text": "Paris exporte quoi vers la suisse? Des comptes en banque?", "path": "france/nf77u8", "index": 2, "realID": "gyk227g", "taskID": "1"}, {"text": "Curieux de connaitre ce que les corses exportent au Canada", "path": "france/nf77u8", "index": 3, "realID": "gyjxypq", "taskID": "1"}, {"text": "Mais que vend le Morbihan \u00e0 Singapour ? Des navires ?\n\nSinon, aujourd'hui Wikip\u00e9dia m'a encore surpris :\n[Liste de drapeaux repr\u00e9sentant des \u00e9toiles](https://fr.m.wikipedia.org/wiki/Liste_de_drapeaux_repr%C3%A9sentant_des_%C3%A9toiles)", "path": "france/nf77u8", "index": 4, "realID": "gyjzelk", "taskID": "1"}, {"text": "La Loire Atlantique \u00e7a doit \u00eatre Airbus et les chantiers de Saint Nazaire qui exportent aux USA j'imagine.", "path": "france/nf77u8", "index": 5, "realID": "gyjzgvc", "taskID": "1"}, {"text": "Le fameux lien pyr\u00e9n\u00e9o-irlandais.", "path": "france/nf77u8", "index": 6, "realID": "gyjzp5l", "taskID": "1"}, {"text": "Hautes pyr\u00e9nn\u00e9s, quelle est le fuck ? Seul d\u00e9partement o\u00f9 c'est l'Irlande, et c'est presque le plus au sud de tous les d\u00e9partements. Sans m\u00eame un acc\u00e8s \u00e0 la mer.", "path": "france/nf77u8", "index": 7, "realID": "gyk2nms", "taskID": "1"}, {"text": "Jai du mal a identifier le drapeau sur la Martinique. Serait ce les Pays Bas ?", "path": "france/nf77u8", "index": 8, "realID": "gyjzsry", "taskID": "1"}, {"text": "Il y a quoi en Drome et Ard\u00e8che que les am\u00e9ricains veulent ?  Ou alors c'est que \u00e7a exporte tellement rien que les am\u00e9ricains sont ravis de leurs bouquets de lavande. \n\nLa turquie et l'H\u00e9rault c'est quoi ? \n\nPar contre je pense que wir mussen Allemand Sprechen als on eine Kolonie devient", "path": "france/nf77u8", "index": 9, "realID": "gyk4ghf", "taskID": "1"}, {"text": "Visiblement on exporte plein de trucs en Allemage... ^(un peu comme en 40)", "path": "france/nf77u8", "index": 10, "realID": "gykcklb", "taskID": "1"}, {"text": "On dirait la france en 39", "path": "france/nf77u8", "index": 11, "realID": "gykc3tq", "taskID": "1"}, {"text": "Qu'est ce qu'on vend au Singapour quand m\u00eame?", "path": "france/nf77u8", "index": 12, "realID": "gyk0y8r", "taskID": "1"}, {"text": "Ok\u00e9 la Bigorre, je sais qu'\u00e0 Lourdes on a plein de p\u00e8lerin venu d'Irlande mais quand m\u00eame !", "path": "france/nf77u8", "index": 13, "realID": "gyk8mpw", "taskID": "1"}, {"text": "On dirait les sous traitants de l\u2019Allemagne", "path": "france/nf77u8", "index": 14, "realID": "gykbqt3", "taskID": "1"}, {"text": "Les EAU et la Guyane ? De l'or ?", "path": "france/nf77u8", "index": 15, "realID": "gykip3r", "taskID": "1"}, {"text": "Mais qu'est ce que le Doubs envoie en Espagne ?", "path": "france/nf77u8", "index": 16, "realID": "gyk5q89", "taskID": "1"}, {"text": "Je vis dans les Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales et tr\u00e8s sinc\u00e8rement je sais pas ce qu'on exporte \u00e0 l'Espagne qu'ils ne produisent pas. Des vins ? Check. Des produits mara\u00eechers ? Check. Fruits de mer ? Check. Ouais, un vrai myst\u00e8re.", "path": "france/nf77u8", "index": 17, "realID": "gyk9bbu", "taskID": "1"}, {"text": "Heavy flashbacks**", "path": "france/nf77u8", "index": 18, "realID": "gykavzd", "taskID": "1"}, {"text": "La Belgique qui se camoufle au milieu des Allemands aussi", "path": "france/nf77u8", "index": 19, "realID": "gyjyyt8", "taskID": "1"}, {"text": "La Charente-Maritime se fait acheter par Chine avec consentement unilat\u00e9ral.", "path": "france/nf77u8", "index": 20, "realID": "gyk0ki0", "taskID": "1"}, {"text": "C'est l'export de Coca Cola.", "path": "france/nf77u8", "index": 21, "realID": "gyk1j36", "taskID": "1"}, {"text": "Vive le Qu\u00e9bec libre!\nEvviva u Quebec libaru !", "path": "france/nf77u8", "index": 22, "realID": "gykgzc7", "taskID": "1"}, {"text": "des produits de luxe, patate. les comptes bancaires ne sont pas compt\u00e9s dans les transactions d'objets mat\u00e9riels. Apr\u00e8s y'a les parisiens aussi, mais ils ont pas vraiment d\u00e9pens\u00e9 pour les obtenir.", "path": "france/nf77u8", "index": 23, "realID": "gyk3948", "taskID": "1"}, {"text": "Des millionaires", "path": "france/nf77u8", "index": 24, "realID": "gyk6zhv", "taskID": "1"}, {"text": "Des expats. Y a trop de Parisiens ici.", "path": "france/nf77u8", "index": 25, "realID": "gykdj4v", "taskID": "1"}, {"text": "Des ch\u00e2taignes !", "path": "france/nf77u8", "index": 26, "realID": "gyjylf8", "taskID": "1"}, {"text": "Produit pharmaceutique de base/pr\u00e9paration pharmaceutique et produit de l'agriculture.\nhttps://lekiosque.finances.gouv.fr/site_fr/regions/data_region_special.asp?lreg=2200", "path": "france/nf77u8", "index": 27, "realID": "gyki6hj", "taskID": "1"}, {"text": "Je donne mon pronostic.  \nComme \u00e7a je vois deux grosses industries qui pourraient d\u00e9finir le classement du 56 : Naval Group et ses sous-marins \u00e0 Lorient mais le militaire semble exclus du classement. Et derri\u00e8re il y a Yves Rocher et ses produits de beaut\u00e9 je pense. Il suffit d'avoir un acheteur domicili\u00e9 \u00e0 Singapour et qui inonde le march\u00e9 asiatique et c'est bingo.", "path": "france/nf77u8", "index": 28, "realID": "gyk5eg1", "taskID": "1"}, {"text": "ok, mais pourquoi tu am\u00e8ne cette page wiki ici \\^\\^", "path": "france/nf77u8", "index": 29, "realID": "gyk34sv", "taskID": "1"}, {"text": "Le Morbihan et les Alpes de Haute Provence\u2026 je trouve pas le d\u00e9nominateur commun", "path": "france/nf77u8", "index": 30, "realID": "gyk4wqd", "taskID": "1"}, {"text": "De l\u2019armement probablement. La defense c\u2019est le plus gros poste de d\u00e9penses de Singapour qui reste convaincu que les Malaysiens veulent l\u2019envahir...", "path": "france/nf77u8", "index": 31, "realID": "gyk6lp1", "taskID": "1"}, {"text": "Des cochons?", "path": "france/nf77u8", "index": 32, "realID": "gyk592p", "taskID": "1"}, {"text": "100% les chantiers je pense. Pour Airbus, les usines Airbus de Loire-Atlantique ne doivent pas exporter je pense, elles font des parties d'avion pour de l'interne. Si Airbus exporte des avions la vente sera s\u00fbrement enregistr\u00e9e \u00e0 son si\u00e8ge donc \u00e0 Toulouse. Pour les chantiers de Saint-Nazaire, tu as une commande d'un paquebot et \u00e7a \u00e9crase tout le reste du classement (genre Royal Caribbean Cruises qui passe une commande et bim tu as le drapeau am\u00e9ricain).", "path": "france/nf77u8", "index": 33, "realID": "gyk5452", "taskID": "1"}, {"text": "C'est le floc de Gascogne \u00e7a.", "path": "france/nf77u8", "index": 34, "realID": "gyk2cvn", "taskID": "1"}, {"text": "Safran Helicopter Engines (ex-Turbom\u00e9ca) est \u00e0 Tarbes. Son plus gros client est vraisemblablement Airbus Helicopter (ex-Eurocopter) dont le si\u00e8ge est \u00e0 Marignane, mais je ne serais pas surpris si la vente des moteurs Safran \u00e0 Airbus passait par un interm\u00e9diaire irlandais pour des raisons principalement fiscales...", "path": "france/nf77u8", "index": 35, "realID": "gykali2", "taskID": "1"}, {"text": "Peut \u00eatre de l'eau b\u00e9nite haha.", "path": "france/nf77u8", "index": 36, "realID": "gyk3adx", "taskID": "1"}, {"text": "Mouton ?", "path": "france/nf77u8", "index": 37, "realID": "gykeq6r", "taskID": "1"}, {"text": "Oui. Ils exportent peut-\u00eatre vers Aruba, Cura\u00e7ao et Sint Marteen?", "path": "france/nf77u8", "index": 38, "realID": "gyk1lbs", "taskID": "1"}, {"text": "C'est pas plut\u00f4t Vaucluse et Dr\u00f4me ? La comme \u00e7a je dirais du vin, comme pour la Gironde.", "path": "france/nf77u8", "index": 39, "realID": "gyk79mv", "taskID": "1"}, {"text": "Il suffit de trouver ce que le Morbihan et les Alpes de Haute Provence ont en commun !", "path": "france/nf77u8", "index": 40, "realID": "gyk34dm", "taskID": "1"}, {"text": "Peut \u00eatre du lait en poudre et des produits dans le style ? C'est assez demand\u00e9 \u00e0 priori par l\u00e0 bas.", "path": "france/nf77u8", "index": 41, "realID": "gyk6nyf", "taskID": "1"}, {"text": "Du parfum ?", "path": "france/nf77u8", "index": 42, "realID": "gyk14t5", "taskID": "1"}, {"text": "Cosm\u00e9tiques", "path": "france/nf77u8", "index": 43, "realID": "gykh2so", "taskID": "1"}, {"text": "Des voitures de l'usine de Sochaux peut-\u00eatre.", "path": "france/nf77u8", "index": 44, "realID": "gykcqvu", "taskID": "1"}, {"text": "Le doubs se croit encore en 1477.", "path": "france/nf77u8", "index": 45, "realID": "gykjmt6", "taskID": "1"}, {"text": "Sournois...", "path": "france/nf77u8", "index": 46, "realID": "gyk08x6", "taskID": "1"}, {"text": "Pas \u00e9tonnant: les gens du Nord on des anc\u00eatres avec une frite dans le nez. Les ardennais du Nord aussi je pense. Ceux du sud vers Rethel ne sont que des R\u00e9mois qui s\u2019ignorent", "path": "france/nf77u8", "index": 47, "realID": "gykjsqf", "taskID": "1"}, {"text": "Le Cognac dans le sud de la Chine c'est une vraie religion, cul sec sur cul sec.", "path": "france/nf77u8", "index": 48, "realID": "gyk6rgx", "taskID": "1"}, {"text": "Je connaissait les champignons mais pas les patates de paris.", "path": "france/nf77u8", "index": 49, "realID": "gyk6y4n", "taskID": "1"}, {"text": "Bien vu les cosm\u00e9tiques semblent une bonne piste.", "path": "france/nf77u8", "index": 50, "realID": "gykhhpn", "taskID": "1"}, {"text": "Parce que j'en ai eu besoin pour trouver Singapour et que j'ai \u00e9t\u00e9 surpris que quelqu'un pense \u00e0 cr\u00e9er une page pareil.", "path": "france/nf77u8", "index": 51, "realID": "gyk3npc", "taskID": "1"}, {"text": "Morbihan : Yves Rocher\n\nAlpes de Haute Provence : L'Occitane (Laboratoires M&L qui fabrique genre 90% des produits L'occitane et qui poss\u00e8de une usine \u00e0 Manosque)", "path": "france/nf77u8", "index": 52, "realID": "gykgfgi", "taskID": "1"}, {"text": "Plut\u00f4t des cosm\u00e9tiques (plus de la moit\u00e9 des exportations des Alpes de Hautes Provences sont des produits cosm\u00e9tiques).\n\n[Source](https://www.investinalpesdehauteprovence.com/nos-filieres/)", "path": "france/nf77u8", "index": 53, "realID": "gykgy29", "taskID": "1"}, {"text": "Ou plus exactement, transitent la C depuis le continent vers Sint Marteen pour l'embarquer sur des yachts destination Europe ?\n\nD'ailleurs, si je ne me trompe, les recettes de la prostitution et de la drogue ne sont-elles pas d\u00e9sormais incluses dans le calcul du PIB ? Un capitaine dans la salle ?", "path": "france/nf77u8", "index": 54, "realID": "gyk8kzf", "taskID": "1"}, {"text": "Oui c'est Vaucluse et Dr\u00f4me. Pour le Vaucluse c'est quasi s\u00fbr que c'est d\u00fb au vin. En Dr\u00f4me c'est peut-\u00eatre aussi le vin (Tain-l'Hermitage, C\u00f4tes R\u00f4ties et la Clairette de Die s'y exportent probablement).", "path": "france/nf77u8", "index": 55, "realID": "gykkds7", "taskID": "1"}, {"text": "Les produits militaires sont exclus, donc, rien en commun.", "path": "france/nf77u8", "index": 56, "realID": "gyk5q8q", "taskID": "1"}, {"text": "100 patates !!!", "path": "france/nf77u8", "index": 57, "realID": "gyk93vc", "taskID": "1"}, {"text": "P\u00e8ineochocola", "path": "france/nf720e", "index": 1, "realID": "gyjx52n", "taskID": "1"}, {"text": "Je suis agree yes", "path": "france/nf720e", "index": 2, "realID": "gyk5b5u", "taskID": "1"}, {"text": "\u00ab\u00a0 Vos lois sont immorales, ma d\u00e9linquance a des principes\u00a0\u00bb \u00c7a pourrait \u00eatre une punchline de C\u00e9dric HERROU", "path": "france/nf6uey", "index": 1, "realID": "gyjxgta", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a pourrait aussi \u00eatre dans un commentaire du Figaro", "path": "france/nf6uey", "index": 2, "realID": "gyk3syq", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a commence \u00e0 \u00eatre bien relou de bosser dans la restauration, faire ses stocks et te faire baiser une \u00e9ni\u00e8me fois. Pour du foot de ses morts en plus.", "path": "france/nf6t27", "index": 1, "realID": "gyjvjia", "taskID": "1"}, {"text": "Une finale bien chiante pour les supporters...", "path": "france/nf6t27", "index": 2, "realID": "gykgsyp", "taskID": "1"}, {"text": "C'est du rugby", "path": "france/nf6t27", "index": 3, "realID": "gyjwa69", "taskID": "1"}, {"text": "A quel moment les restaurant ont re\u00e7u une info qui leur permettait de croire qu'ils pourraient diffuser le match ce samedi ?", "path": "france/nf6t27", "index": 4, "realID": "gyjxq3m", "taskID": "1"}, {"text": "ah mais il faut lire les articles ?", "path": "france/nf6t27", "index": 5, "realID": "gyjwjxr", "taskID": "1"}, {"text": "Le match d\u00e9marre ce samedi \u00e0 17h45, et le couvre-feu est \u00e0 21 heures. Par ailleurs, d\u00e8s mercredi, bars et restos peuvent ouvrir en terrasse, la situation sanitaire le permet. La diffusion de matchs par les bars n'est pas r\u00e8glement\u00e9e par autre chose que le droit ordinaire (le bar paie un abonnement \u00e0 un service de t\u00e9l\u00e9 qui lui autorise \u00e7a). Bref, le jeu de mesures pr\u00e9vues de longue date te permet de commander sereinement \u00e0 tes fournisseurs pour \u00eatre pr\u00eat \u00e0 servir tes clients au moment venu.\n\nQuand soudain, \u00e0 la derni\u00e8re minute, tu apprends que :\n\n> La fermeture des rideaux devra se faire \u00e0 19 heures samedi prochain\n\n> La pr\u00e9fecture de Haute-Garonne a ainsi act\u00e9 qu'il serait strictement interdit de retransmettre le match \"sur les terrasses des bars, restaurants et dans l\u2019espace public\"\n\nEt tout ce que tu as pr\u00e9par\u00e9 tombe \u00e0 l'eau.\n\nAucun probl\u00e8me ?", "path": "france/nf6t27", "index": 6, "realID": "gyk6s1o", "taskID": "1"}, {"text": "Depuis quand on vit dans un monde ou ce qui n'est pas autoris\u00e9 est interdit ?", "path": "france/nf6t27", "index": 7, "realID": "gyjyfqs", "taskID": "1"}, {"text": "Dans un monde en pand\u00e9mie depuis plus d\u2019un an avec des restrictions gouvernementales sur la restauration et les rassemblements ?", "path": "france/nf6t27", "index": 8, "realID": "gyk030s", "taskID": "1"}, {"text": "\"monde en pand\u00e9mie\" est le nouveau \"Vigipirate je sais plus quel ton de rouge\" pour justifier n'importe quelle restriction de libert\u00e9 m\u00eame quand \u00e7a n'a aucun rapport.\n\nParce que \"dans un monde en pand\u00e9mie\", tu peux aller en terrasse, mais pas y regarder une t\u00e9l\u00e9, c'est \u00e9vident pourtant, vous faites pas d'efforts, franchement.", "path": "france/nf6t27", "index": 9, "realID": "gyk8y5o", "taskID": "1"}, {"text": "Ca ne change rien, si ce n'est pas interdit, c'est donc autoris\u00e9. Faire le contraire s'appelle une dictature.", "path": "france/nf6t27", "index": 10, "realID": "gyk7w11", "taskID": "1"}, {"text": "C'est bon de savoir (parce que je suis anglais) que l'Anglosph\u00e8re n'a pas le monopole de ce genre de stupidit\u00e9.", "path": "france/nf6qb8", "index": 1, "realID": "gyjx23h", "taskID": "1"}, {"text": "> Il s'est moins tromp\u00e9 que les autres\n\nHmmm bizarre cet argumentaire", "path": "france/nf6qb8", "index": 2, "realID": "gyjvixs", "taskID": "1"}, {"text": "\\#paslegorafi", "path": "france/nf6qb8", "index": 3, "realID": "gyjvq2g", "taskID": "1"}, {"text": "Je suis toujours impressionn\u00e9 quand je le vois s'exprimer.\n\nNon seulement ce qu'il dit est souvent ignoble, mais surtout il a toujours l'air compl\u00e8tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de ses pompes. J'ai du mal \u00e0 croire qu'il \u00e9tait sobre sur cet extrait, mais \u00e7a me fait \u00e7a \u00e0 chaque fois.\n\nEdit : [apparemment je suis pas le seul \u00e0 le penser](https://twitter.com/Tipuncho/status/1394646111856603136?s=20)", "path": "france/nf6qb8", "index": 4, "realID": "gyk32gj", "taskID": "1"}, {"text": "Pour une efficacit\u00e9 maximale, la bonne dose c'est: pas plus haut que le bord.", "path": "france/nf6qb8", "index": 5, "realID": "gyjyk1o", "taskID": "1"}, {"text": "Quand t'es pas de gauche, et que m\u00eame Pascal Praud trouve que ce que tu racontes c'est lunaire, c'est que c'est lunaire.", "path": "france/nf6qb8", "index": 6, "realID": "gyjwju4", "taskID": "1"}, {"text": "\nhttps://fr.wikipedia.org/wiki/Badiane_chinoise#Propri%C3%A9t%C3%A9s_m%C3%A9dicinales\n\n> L'anis \u00e9toil\u00e9 est utilis\u00e9 en Europe, notamment dans la fabrication de l'anisette, du pastis, de l'ouzo ou de la sambuca.\n\n\n> Il est aussi utilis\u00e9 dans la fabrication de l'acide shikimique. Cet acide [...] sera transform\u00e9 plusieurs fois avant de devenir le phosphate d'oseltamivir, mol\u00e9cule active du Tamiflu, m\u00e9dicament antigrippal des laboratoires Roche, utilis\u00e9 contre la grippe humaine et, \u00e0 d\u00e9faut d'autre m\u00e9dicament, contre les grippe aviaire et grippe porcine. \n\nJeanne d'Arc elle-m\u00eame ne tombait jamais malade, car elle buvait de fa\u00e7on quotidienne un pastis \u00e0 la mode de Marseille. Nous savons.", "path": "france/nf6qb8", "index": 7, "realID": "gyjxpqb", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a aurait \u00e9t\u00e9 plus cr\u00e9dible avec de la chartreuse, mais bon, soit !\n\nEn vrai, c'est vraiment pas top de faire \u00e7a pour une maladie s\u00e9rieuse. Ca veut dire que tu ne peux plus prendre de m\u00e9dicament pendant plusieurs heures le temps d'\u00e9vacuer l'alcool...", "path": "france/nf6qb8", "index": 8, "realID": "gyk0g87", "taskID": "1"}, {"text": "Mais comment ces gens arrivent \u00e0 juste... fonctionner au quotidien\n\nIls vont fatalement foutre des doigts dans des prises ou coller leurs joues sur la cuisini\u00e8re \u00e0 un moment.", "path": "france/nf6qb8", "index": 9, "realID": "gyk7hxw", "taskID": "1"}, {"text": "Mon dieu le mec qui n'a absolument pas de second degr\u00e9.", "path": "france/nf6qb8", "index": 10, "realID": "gyk2y2e", "taskID": "1"}, {"text": "Et j'oserais m\u00eame dire que \u00e7a se voit.", "path": "france/nf6qb8", "index": 11, "realID": "gyjyiwr", "taskID": "1"}, {"text": "\"Une chance pour la France\" haha\n\nBon, et son histoire de \"protocole secret\" qui se r\u00e9sume \u00e0 un petit jaune le soir jusqu'\u00e0 gu\u00e9rison, bon... Au mieux \u00e7a l'a aid\u00e9 \u00e0 dormir, si on veut vraiment appliquer le principe de charit\u00e9.", "path": "france/nf6qb8", "index": 12, "realID": "gyjx6sb", "taskID": "1"}, {"text": "Voil\u00e0 une gu\u00e9rison de groupe bien sympa.", "path": "france/nf6qb8", "index": 13, "realID": "gyjw4u4", "taskID": "1"}, {"text": "D\u00e9cid\u00e9ment, le fou du puy n'est pas \u00e0 une \u00e9normit\u00e9 pr\u00e8s\n\nRaoult s'est tromp\u00e9 sur TOUT", "path": "france/nf6qb8", "index": 14, "realID": "gyk4c6t", "taskID": "1"}, {"text": "Ces derniers jours je vois un bon paquet de vid\u00e9os CNEWS, et autres critiques de cette cha\u00eene \u00ab\u00a0d\u2019information\u00a0\u00bb.\n\nC\u2019est dommage parce qu\u2019\u00e0 partir du moment o\u00f9 le r/France subit ces posts affligeants de b\u00eatises on joue le jeu de ce type de m\u00e9dia. Les relayer, m\u00eame en les moquant, c\u2019est diffuser leur contenu et leur donner une visibilit\u00e9.\n\nCe serait top que r/France arr\u00eate de ressembler de plus en plus \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision, si je l\u2019ai remis\u00e9e au placard pour venir sur Reddit c\u2019est parce que le contenu et ses utilisateurs est bien plus int\u00e9ressant et d\u00e9velopp\u00e9. Pas pour y subir de nouveau ce genre de d\u00e9bilit\u00e9s (je ne te cible pas du tout OP, c\u2019est mon rant plus g\u00e9n\u00e9ral).", "path": "france/nf6qb8", "index": 15, "realID": "gyjxjdk", "taskID": "1"}, {"text": "Putain ce mec me donne honte de partager le m\u00eame d\u00e9partement", "path": "france/nf6qb8", "index": 16, "realID": "gyjxia4", "taskID": "1"}, {"text": "\"Une chance pour la France\"\n\nCette utilisation de l'expression m'a bien fait rire, je dois dire !\n\nRaoult, pour moi c'est plut\u00f4t la honte, de qui, je ne sais pas, de lui-m\u00eame, des m\u00e9dias pour lui avoir donner la parole, de la France...mais bon...soupir. Du coup dans ma r\u00e9gion, le protocole secret doit \u00eatre un verre de Sancerre avec un crottin de Chavignol. Moi aussi je sais \u00eatre un cobaye.", "path": "france/nf6qb8", "index": 17, "realID": "gyk4ygd", "taskID": "1"}, {"text": "Report parce que Villiers dit \"chance pour la France\" et c'est interdit ici.", "path": "france/nf6qb8", "index": 18, "realID": "gykcz91", "taskID": "1"}, {"text": "les deepfake sont vraiment de plus en plus impressionnants. Bon apr\u00e8s, ils lui font dire n'importe quoi donc \u00e7a met la puce \u00e0 l'oreille.", "path": "france/nf6qb8", "index": 19, "realID": "gykefqv", "taskID": "1"}, {"text": "Stupide virgule", "path": "france/nf6qb8", "index": 20, "realID": "gyk1auv", "taskID": "1"}, {"text": "Comme quoi, m\u00eame le Covid fuit l'odeur du Pastis !", "path": "france/nf6qb8", "index": 21, "realID": "gyjwjek", "taskID": "1"}, {"text": "[deleted]", "path": "france/nf6qb8", "index": 22, "realID": "gyk3k32", "taskID": "1"}, {"text": "[deleted]", "path": "france/nf6qb8", "index": 23, "realID": "gyk2qdn", "taskID": "1"}, {"text": "Au moins c'est plus agr\u00e9able que d'introduire intraveineusement de l'eau de Javel.", "path": "france/nf6qb8", "index": 24, "realID": "gyk5fls", "taskID": "1"}, {"text": "Si les cons volaient...", "path": "france/nf6qb8", "index": 25, "realID": "gykbtdr", "taskID": "1"}, {"text": "\ud83d\ude02", "path": "france/nf6qb8", "index": 26, "realID": "gykc0dc", "taskID": "1"}, {"text": "Et puis en plus c'est des herbes c'est naturel.", "path": "france/nf6qb8", "index": 27, "realID": "gykc58l", "taskID": "1"}, {"text": "Il est bon com\u00e9dien en fait. Ah quoi, il est s\u00e9rieux?", "path": "france/nf6qb8", "index": 28, "realID": "gykd7a4", "taskID": "1"}, {"text": "\u00e7a m'\u00e9tonne que le neuneu est toujours actif", "path": "france/nf6qb8", "index": 29, "realID": "gykd8o6", "taskID": "1"}, {"text": "Il a d\u00fb voir le [docteur Lulu](https://www.youtube.com/watch?v=HTkx0d0ygAc)", "path": "france/nf6qb8", "index": 30, "realID": "gykejga", "taskID": "1"}, {"text": "Comme quoi le covid c'est pas grand chose", "path": "france/nf6qb8", "index": 31, "realID": "gyklyi7", "taskID": "1"}, {"text": "Jadis on faisait boire du rhum aux enfants enrhum\u00e9s (coronavirus) ou gripp\u00e9s (coronavirus) le soir, en grog ou autre.\n\nTourner cela au ridicule fait \u00e9clater au grand jour l'ignorance de un.", "path": "france/nf6qb8", "index": 32, "realID": "gyk9db9", "taskID": "1"}, {"text": "Si seulement, si seulement. On a notre lot d'abrutis; entre lui, Raoult, les anti-vaxx..", "path": "france/nf6qb8", "index": 33, "realID": "gyjxbz3", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a d\u00e9pend qui tu inclus dans \"les autres\", un mec con au milieu de centaines de mecs tr\u00e8s cons peut vite briller.", "path": "france/nf6qb8", "index": 34, "realID": "gyjwmhh", "taskID": "1"}, {"text": "Si on choisit les autres avec beaucoup de soin, \u00e7a peut \u00eatre vrai.", "path": "france/nf6qb8", "index": 35, "realID": "gykm0y8", "taskID": "1"}, {"text": "Si il en est \u00e0 vanter les vertus m\u00e9dicinales du pastis, c'est probablement un pochtron de comp\u00e9t faut dire.", "path": "france/nf6qb8", "index": 36, "realID": "gykc2h8", "taskID": "1"}, {"text": "Est-ce P.Praud a des opinions politiques en r\u00e9alit\u00e9 ? J'ai surtout l'impression que c'est un gros troll opportuniste.", "path": "france/nf6qb8", "index": 37, "realID": "gyk8n9x", "taskID": "1"}, {"text": "Nous savons de Marseille", "path": "france/nf6qb8", "index": 38, "realID": "gyk419c", "taskID": "1"}, {"text": "> Nous savons.\n\nNous sachons *\n\nUn peu de respect voyons !", "path": "france/nf6qb8", "index": 39, "realID": "gyk1g16", "taskID": "1"}, {"text": "> l'acide shikimique. Cet acide \\[...\\] sera transform\u00e9 plusieurs fois avant de devenir le phosphate d'oseltamivir, mol\u00e9cule active du Tamiflu, m\u00e9dicament antigrippal des laboratoires Roche, utilis\u00e9 contre la grippe humaine et, \u00e0 d\u00e9faut d'autre m\u00e9dicament, contre les grippe aviaire et grippe porcine.  \n>  \n>Jeanne d'Arc elle-m\u00eame ne tombait jamais mala\n\nSauf qu'elle entendait des voix et \u00e9tait s\u00e9v\u00e8rement d\u00e9rang\u00e9e", "path": "france/nf6qb8", "index": 40, "realID": "gyk4hnp", "taskID": "1"}, {"text": "Je crois que c'st de l'anis vert dans le pastis non?", "path": "france/nf6qb8", "index": 41, "realID": "gyk8var", "taskID": "1"}, {"text": "Tu rigoles mais \u00e0 la distillerie de chartreuse au tout d\u00e9but du covid (premier confinement), les moines (je suppose ?) avaient fait un petit pack \u00e9lixir de chartreuse pour le tout le personnel afin de se prot\u00e9ger/gu\u00e9rir (avec une petite note explicative). Ils ont du fermer comme tout le monde 1 semaine plus tard.  \n^((source: mon p\u00e8re bosse la bas))", "path": "france/nf6qb8", "index": 42, "realID": "gyk4x8v", "taskID": "1"}, {"text": "Pour certains, ils sont pas aussi cons en vrai. Ils font \u00e7a pour para\u00eetre plus proche du peuple. Qu'ils consid\u00e8rent comme un ramassis de demeur\u00e9s.\n\nPour d'autre, ils peuvent juste compter sur le gros capital social, culturel, et financier de la famille pour leur assurer un avenir et une r\u00e9putation.", "path": "france/nf6qb8", "index": 43, "realID": "gyk8s8u", "taskID": "1"}, {"text": "La r\u00e9ouverture des bars mercredi, en fait c'est un protocole secret d'Olivier V\u00e9ran pour \u00e9radiquer la maladie dans la moiti\u00e9 sud de la France.", "path": "france/nf6qb8", "index": 44, "realID": "gyjyj0v", "taskID": "1"}, {"text": "Cette cha\u00eene dicte une sacr\u00e9e partie du discours politique du pays. On ne va pas faire semblant qu'elle n'existe pas sous pr\u00e9texte que les invit\u00e9s et animateurs sont cons comme des balais.", "path": "france/nf6qb8", "index": 45, "realID": "gyjyblm", "taskID": "1"}, {"text": "Pour le coup sur ce clip, les propos de l'animateur (incr\u00e9dulit\u00e9, l\u00e9g\u00e8res moqueries) semblent appropri\u00e9es. Philippe de Villiers est quand m\u00eame un ancien Secr\u00e9taire d'\u00c9tat.", "path": "france/nf6qb8", "index": 46, "realID": "gyk5yr5", "taskID": "1"}, {"text": "tu voudrais dire que, comme valeur actuelle, on arr\u00eate de relayer du contenu de d\u00e9bile ?", "path": "france/nf6qb8", "index": 47, "realID": "gyk12ji", "taskID": "1"}, {"text": "La m\u00eame plan\u00e8te tu veux dire...", "path": "france/nf6qb8", "index": 48, "realID": "gyjzvmp", "taskID": "1"}, {"text": "Il a eu un cancer de l'\u0153il gauche en 2009...", "path": "france/nf6qb8", "index": 49, "realID": "gyk4589", "taskID": "1"}, {"text": "###[View link](https://redditsave.com/info?url=/r/france/comments/nf6qb8/philippe_de_villiers_assure_avoir_gu\u00e9ri_du/)\n\n\n --- \n [**Info**](https://np.reddit.com/user/SaveVideo/comments/jv323v/info/)&#32;|&#32; [**Feedback**](https://np.reddit.com/message/compose/?to=Kryptonh&subject=Feedback for savevideo)&#32;|&#32;[**Donate**](https://ko-fi.com/getvideo) &#32;|&#32; [**DMCA**](https://np.reddit.com/message/compose/?to=Kryptonh&subject=Content removal request for savevideo&message=https://np.reddit.com//r/france/comments/nf6qb8/philippe_de_villiers_assure_avoir_gu\u00e9ri_du/)", "path": "france/nf6qb8", "index": 50, "realID": "gyk2qsh", "taskID": "1"}, {"text": "Et c\u2019etait une belle connerie", "path": "france/nf6qb8", "index": 51, "realID": "gykcw2h", "taskID": "1"}, {"text": "AHAHAHAH.", "path": "france/nf6qb8", "index": 52, "realID": "gyka65k", "taskID": "1"}, {"text": "les grogs au citron & compagnie c'est pour aider un peu avec le mal de gorge, c'est tout.", "path": "france/nf6qb8", "index": 53, "realID": "gykdrmm", "taskID": "1"}, {"text": "Les imb\u00e9ciles sont universels, je suppose.", "path": "france/nf6qb8", "index": 54, "realID": "gyjy2j5", "taskID": "1"}, {"text": "Exemple r\u00e9gulier sur le plateau de Pascal Praud : Laurent Joffrin", "path": "france/nf6qb8", "index": 55, "realID": "gyjxod9", "taskID": "1"}, {"text": "Dispo \u00e0 que pour lui l\u2019extr\u00eame gauche commence au niveau de Xavier Bertrand.", "path": "france/nf6qb8", "index": 56, "realID": "gykjf47", "taskID": "1"}, {"text": "en savonnant la planche", "path": "france/nf6qb8", "index": 57, "realID": "gyk4j6x", "taskID": "1"}, {"text": "Nous savons de Marseille.", "path": "france/nf6qb8", "index": 58, "realID": "gyk3iwy", "taskID": "1"}, {"text": "C'est typiquement ce que dirait un anglais en train de se faire bouter hors de France. Or, comme par hasard, on est en plein Brexit. Co\u00efncidence ? Je ne pense pas.", "path": "france/nf6qb8", "index": 59, "realID": "gykimri", "taskID": "1"}, {"text": "Ah, ils ont d\u00e9pos\u00e9 le bilan ?", "path": "france/nf6qb8", "index": 60, "realID": "gyk8gaf", "taskID": "1"}, {"text": "La chose la mieux partag\u00e9e du monde.", "path": "france/nf6qb8", "index": 61, "realID": "gyjz9j9", "taskID": "1"}, {"text": "Ah mais c\u2019est claire que la connerie est international!!!!", "path": "france/nf6qb8", "index": 62, "realID": "gyjznqu", "taskID": "1"}, {"text": "Joli !\n\na bon entendeur Monique-A\u00efcha", "path": "france/nf6qb8", "index": 63, "realID": "gyk9nxq", "taskID": "1"}, {"text": "non, c'est devenu interdit de partager des articles de VA sur /r/france", "path": "france/nf6qb8", "index": 64, "realID": "gyk9b3x", "taskID": "1"}, {"text": "La connerie sera le genre humain ?", "path": "france/nf6qb8", "index": 65, "realID": "gyk0k45", "taskID": "1"}, {"text": "Ah, j'avais mal lu, j'ai cru que valeurs actuelles arr\u00eatait de partager du contenu d\u00e9bile.", "path": "france/nf6qb8", "index": 66, "realID": "gykd97t", "taskID": "1"}, {"text": "H\u00e9las.", "path": "france/nf6qb8", "index": 67, "realID": "gyk848t", "taskID": "1"}, {"text": "Debout les idiots de la terre !\n\nDebout les cr\u00e9tins de la faim !", "path": "france/nf6qb8", "index": 68, "realID": "gykju85", "taskID": "1"}, {"text": "oui, en relisant ma phrase, \u00e7a pouvait plus facilement se faire comprendre comme tu l'as comprise, donc c'est moi qui \u00e9tait pas clair :p", "path": "france/nf6qb8", "index": 69, "realID": "gykjd89", "taskID": "1"}, {"text": "Ca serait franchement incroyable de la part de Deschamps.", "path": "france/nf6ory", "index": 1, "realID": "gyjw8tv", "taskID": "1"}, {"text": "J'y crois 0", "path": "france/nf6ory", "index": 2, "realID": "gyjvpab", "taskID": "1"}, {"text": "Ca me fait marrer qu'on nous pr\u00e9sente Benzema en sauveur. L'EdF n'a pas eu besoin de ses services pour devenir championne du monde en 2018.", "path": "france/nf6ory", "index": 3, "realID": "gykcipv", "taskID": "1"}, {"text": "Si j'\u00e9tais Deschamp je le prendrais juste pour le laisser sur le banc", "path": "france/nf6ory", "index": 4, "realID": "gykf3ns", "taskID": "1"}, {"text": "J'y crois pas vu les posts d\u00e9nigrant envers Deschamps etc qu'il a pu liker", "path": "france/nf6ory", "index": 5, "realID": "gyjw513", "taskID": "1"}, {"text": "Je trouve \u00e7a totalement honteux, que l'hypoth\u00e8se qu'il soit s\u00e9lectionn\u00e9 existe encore, je sais pas si y a un pr\u00e9c\u00e9dent dans d'autres sports, mais en avoir autant rien a foutre de Valbuenna, pour faire ce qu'il a fait, ou du moins avoir \u00e9t\u00e9 interm\u00e9diaire. Je souhaites \u00e0 toutes les personnes qui le soutiennent d'\u00eatre victime de la meme chose on verra si ces personnes auront le m\u00eame avis. \n\nPar ailleurs en comparaison d'autres joueurs ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s de l'edf tel que Cantona ou Anelka, pourquoi ? Parce que c'\u00e9tait des grandes gueules, mais pas parce qu'ils s'en \u00e9taient pris \u00e0 leur coll\u00e8gues...\n\nSportivement, le joueur est pas mauvais, mais de l\u00e0 \u00e0 le consid\u00e9rer comme le meilleurs attaquant de tous les temps pour l'edf bon c'est un peu fort de caf\u00e9 pour un joueur qui en edf a un ratio de but par match inf\u00e9rieur \u00e0 henry giroud Cantona griezman mbapp\u00e9 Trezeguet, Papin, platini bien sur et m\u00eame Djorkaeff ! \n\n&#x200B;\n\nEnfin bref une pol\u00e9mique infinie qui profite \u00e0 qui ? Certainement pas \u00e0 l'edf et au football en g\u00e9n\u00e9ral...", "path": "france/nf6ory", "index": 6, "realID": "gyk39tn", "taskID": "1"}, {"text": "[x] Doubt", "path": "france/nf6ory", "index": 7, "realID": "gyjxrtr", "taskID": "1"}, {"text": "Aucune chance, Deschamps est t\u00eatu et tant mieux, on est champions du monde en 2018 gr\u00e2ce \u00e0 \u00e7a", "path": "france/nf6ory", "index": 8, "realID": "gyk52sn", "taskID": "1"}, {"text": "Son proc\u00e8s aura lieu en octobre https://www.lemonde.fr/police-justice/article/2021/03/30/affaire-de-la-sextape-le-proces-de-karim-benzema-aura-lieu-en-octobre_6074972_1653578.html", "path": "france/nf6ory", "index": 9, "realID": "gyjvjp9", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai de gros doutes mais j'ai quand m\u00eame envie d'y croire, rien que pour la beaut\u00e9 de l'affiche. Mbapp\u00e9, Grizou et Big Dick Benz devant, \u00e7a fait tr\u00e8s Dream Team de Barcelone 92.", "path": "france/nf6ory", "index": 10, "realID": "gyjyqsg", "taskID": "1"}, {"text": "J'esp\u00e8re que c'est juste pour lui faire user son short sur le banc.", "path": "france/nf6ory", "index": 11, "realID": "gyk0hir", "taskID": "1"}, {"text": "Aucune chance. Tant mieux.", "path": "france/nf6ory", "index": 12, "realID": "gyk2gtj", "taskID": "1"}, {"text": "D\u00e9\u00e7u par Deschamps pour le coup, Benzema est une petite teigne hargneuse qui ne fera qu'honte au maillot.", "path": "france/nf6ory", "index": 13, "realID": "gyjy66s", "taskID": "1"}, {"text": "et le plus dr\u00f4le serait qu'il soit dans la liste des 26 mais pas dans celle des 23, allez d\u00e9d\u00e9 ! fais nous marrer !", "path": "france/nf6ory", "index": 14, "realID": "gyjwgnu", "taskID": "1"}, {"text": "ENFIIIIIN je suis trop heureuse", "path": "france/nf6ory", "index": 15, "realID": "gyjwhi6", "taskID": "1"}, {"text": "Plus grosse surprise que la s\u00e9lection de Pascal Chimbonda en 2006 ? :)", "path": "france/nf6ory", "index": 16, "realID": "gyjy46t", "taskID": "1"}, {"text": "Enfin !", "path": "france/nf6ory", "index": 17, "realID": "gyjwoe6", "taskID": "1"}, {"text": "\ud83d\ude02", "path": "france/nf6ory", "index": 18, "realID": "gykeu6n", "taskID": "1"}, {"text": "Comme \u00e7a si on est \u00e9limin\u00e9s pr\u00e9matur\u00e9ment, Deschamps pourra dire \"C'est la faute de Benzema\". Malin le Didier...", "path": "france/nf6ory", "index": 19, "realID": "gykkv2d", "taskID": "1"}, {"text": "Je vais rigoler si on prend Benzema pour l'euro et qu'on perd d\u00e9s les groupes", "path": "france/nf6ory", "index": 20, "realID": "gyk090n", "taskID": "1"}, {"text": "Je pense que le passage de la liste \u00e0 26 est l\u2019occasion id\u00e9ale pour Deschamps de tester une r\u00e9int\u00e9gration (int\u00e9gration plut\u00f4t vu que presque personne n\u2019\u00e9tait l\u00e0 lors de sa derni\u00e8re s\u00e9lection) sans trop de risque - si KB casse vraiment l\u2019ambiance comme il le pr\u00e9tend, il peut l\u2019\u00e9jecter sans s\u2019handicaper pour la comp\u00e9tition. \n\nA vrai dire je me demande d\u00e9j\u00e0 pourquoi ne pas l\u2019avoir fait \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un amical sans enjeu.", "path": "france/nf6ory", "index": 21, "realID": "gyjxq5a", "taskID": "1"}, {"text": "c'est vrai. Elle en aurait plus besoin pour mieux jouer au foot cependant.", "path": "france/nf6ory", "index": 22, "realID": "gykj0r2", "taskID": "1"}, {"text": "J'me demande si un tel niveau de footixisme de la part des gens qui le soutiennent, a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 atteint dans l'histoire du foot fran\u00e7ais.", "path": "france/nf6ory", "index": 23, "realID": "gyk6l7t", "taskID": "1"}, {"text": "Cantona (comme Papin) \u00e9tait en fin de carri\u00e8re et n'a plus \u00e9t\u00e9 pris pour faire du neuf et faire la place \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui sera championne du monde en 98,\n\nAnelka a mis fin a sa carri\u00e8re internationale apr\u00e8s Knysna.", "path": "france/nf6ory", "index": 24, "realID": "gyk6huz", "taskID": "1"}, {"text": "benzema est au moins aussi bon que trezeguet-cantona et sup\u00e9rieur a djorkaeff, Platina \u00e9tait un milieu offensive et effectivement papin est meilleur.", "path": "france/nf6ory", "index": 25, "realID": "gyk8glw", "taskID": "1"}, {"text": "Seulement maintenant ?", "path": "france/nf6ory", "index": 26, "realID": "gyjwbgg", "taskID": "1"}, {"text": "\u00ab\u00a0complicit\u00e9 de tentative\u00a0\u00bb, c\u2019est quand m\u00eame l\u00e9ger", "path": "france/nf6ory", "index": 27, "realID": "gyk33pb", "taskID": "1"}, {"text": "> est une petite teigne hargneuse qui ne fera qu'honte au maillot.\n\nLe mec qui est le 4eme meilleur buteur de l'histoire de la ligue des champions.", "path": "france/nf6ory", "index": 28, "realID": "gyk1jpd", "taskID": "1"}, {"text": "Benzema a un comportement exemplaire sur le terrain. Apr\u00e8s oui en-dehors du terrain parfois il se comporte en gros con, mais le r\u00e9duire a \"Une petite teigne hargneuse\" me semble trop simplifi\u00e9.", "path": "france/nf6ory", "index": 29, "realID": "gyk3qrn", "taskID": "1"}, {"text": "C\u2019est 26 pour l\u2019euro cette ann\u00e9e.", "path": "france/nf6ory", "index": 30, "realID": "gyjwyms", "taskID": "1"}, {"text": "Et Gomis \u00e0 l'Euro, on en parle ?", "path": "france/nf6ory", "index": 31, "realID": "gykhvdh", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a fermerai la gueule \u00e0 plein d'abrutis qui nous bassinent avec Benzema depuis 6 ans.", "path": "france/nf6ory", "index": 32, "realID": "gyklptn", "taskID": "1"}, {"text": "Personne n'\u00e9tait l\u00e0 lors de sa derni\u00e8re s\u00e9lection?!? Benzema \u00e9tait \u00e0 la CDM 2014 avec Griezmann, Varane, Pogba, Lloris, Giroud ou encore Sissoko et Digne si ces 2 l\u00e0 font la liste.", "path": "france/nf6ory", "index": 33, "realID": "gyk426o", "taskID": "1"}, {"text": "Deschamps a d\u00e9j\u00e0 donn\u00e9 une vraie explication \"officielle\" sur ses non s\u00e9lections ?", "path": "france/nf6ory", "index": 34, "realID": "gyjxz3a", "taskID": "1"}, {"text": "Rappelle moi l'\u00e2ge de Benzema juste pour voir, si il est en fin de carri\u00e8re ou pas c'est pour un pote. \n\nAnelka a mit fin \u00e0 sa carri\u00e8re apr\u00e8s Knusna tu m'\u00e9tonnes, personne en avait rien a foutre de son mal \u00eatre par rapport \u00e0 l'autorit\u00e9 des entraineurs, cantona franchement c'est juste pas conna\u00eetre sa carri\u00e8re de simplement r\u00e9sumer \u00e7a \u00e0 il \u00e9tait en fin de carri\u00e8re quand il \u00e9tait fort. Mec Giroud a gagn\u00e9 une coupe du monde presque 10 ans apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 bon \u00e0 montpellier on peut parler de fin de carri\u00e8re mais \u00e7a a march\u00e9 ? Mauvais argument... \n\nEt Benzema il a dit quoi \u00e0 propos de Deschamps ? Qu'il avait c\u00e9der \u00e0 une frange raciste de la France non ?  Et beh encore une fois il s'illustre dans sa capacit\u00e9 \u00e0 jouer en \u00e9quipe le bougre. \n\nFaut arr\u00eater de se foutre de la gueule du monde un moment donn\u00e9, le mec  est \u00e9go\u00efste, regarde ce qu'il dit de vinicius \u00e0 son coll\u00e8gue mendy, non mais s\u00e9rieusement \u00e0 aucun moment tu le s\u00e9lectionne sauf si t'es un footix. \n\n&#x200B;\n\nEt pourtant j'ai regard\u00e9 Benzema grandir \u00e0 Lyon, crucifier le r\u00e9al sous le maillot de l'ol et grandir ensuite au r\u00e9al pour servir parfaitement CR7 pendants des ann\u00e9es, je le regarde encore jouer certains matchs et comme tout amateur de foot je trouve que sa technique est incroyable,  mais dans un registre diff\u00e9rents de quand il \u00e9tait plus jeune et malgr\u00e9 tout  je pense pas qu'il puisse apporter beaucoup plus qu'un Giroud m\u00eame si il est techniquement au dessus.\n\n&#x200B;\n\n Par contre en terme d'impact sur le groupe je vois pas ce que \u00e7a peut apporter de positif. Et c'est l\u00e0 que le bas blesse, malheureusement il est relativement entendu qu'il ne faut jamais en parler et qu'il doit revenir, pour le l'\u00e9quipe je trouve \u00e7a triste... et je parle m\u00eame pas d'un certain Mathieu qui doit \u00eatre super heureux pour son ancien coll\u00e8gue \\\\0/ !", "path": "france/nf6ory", "index": 35, "realID": "gyk99fc", "taskID": "1"}, {"text": "La carri\u00e8re de Anelka a pris fin une premi\u00e8re fois, de fait, d\u00e9but 1998 si je me souviens bien, lorsqu'il n'est pas s\u00e9lectionn\u00e9 pour la coupe du monde puis on ne le reverra que 10 ans plus tard parce que Domenech le voulait absolument.", "path": "france/nf6ory", "index": 36, "realID": "gyk8nqn", "taskID": "1"}, {"text": "Le simple fait de se demander si untel ou untel est sup\u00e9rieur \u00e0 untel ou untel montre \u00e0 quel point ce sport a perdu sa substance de sport collectif dans l'imaginaire des gens...", "path": "france/nf6ory", "index": 37, "realID": "gyk9g75", "taskID": "1"}, {"text": ">\u00ab\u00a0complicit\u00e9 de tentative\u00a0\u00bb, c\u2019est quand m\u00eame l\u00e9ger\n\nLe jour o\u00f9 on te menacera de montrer tes organes g\u00e9nitaux \u00e0 la France enti\u00e8re, tu me reparleras de la l\u00e9g\u00e9ret\u00e9 de la situation.", "path": "france/nf6ory", "index": 38, "realID": "gykezae", "taskID": "1"}, {"text": "Tu peux \u00eatre un connard fini et un excellent sportif; le probl\u00e8me, c'est que dans les sports co, \u00eatre un connard \u00e0 la Benzema a plus d'impact qu'en individuel avec un MacEnroe, par exemple.", "path": "france/nf6ory", "index": 39, "realID": "gyk2cdz", "taskID": "1"}, {"text": "oui oui on parle du m\u00eame", "path": "france/nf6ory", "index": 40, "realID": "gyk6bbj", "taskID": "1"}, {"text": "Ah effectivement, je les voyais pas d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents \u00e0 cette \u00e9poque, au temps pour moi. Petit aper\u00e7u quand m\u00eame de la compo lors de sa derni\u00e8re s\u00e9lection : Lloris - Sagna, Varane, Sakho, \u00c9vra - Cabaye, Diarra, Matuidi - Valbuena, Benzema, Griezmann \n\nIl y a quand m\u00eame eu un profond renouvellement et a priori pas de conflit connu entre ceux qui \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 l\u00e0 \u00e0 l\u2019\u00e9poque et lui", "path": "france/nf6ory", "index": 41, "realID": "gyk5wov", "taskID": "1"}, {"text": "G\u00e9n\u00e9ralement \u00ab\u00a0pr\u00e9server le groupe\u00a0\u00bb apr\u00e8s les accusations de chantage de la part de Benzema autour de la sextape de Valbuena. \n\nEt puis les diverses d\u00e9clarations / provocations de Benze (\u00e0 l\u2019aide de Booba\u2026) suite \u00e0 sa non-selection n\u2019ont rien arrang\u00e9", "path": "france/nf6ory", "index": 42, "realID": "gyjyii6", "taskID": "1"}, {"text": "Pas r\u00e9ellement. On sait qu\u2019il lui en veut pour sa maison qui s\u2019\u00e9tait fait taggu\u00e9 apr\u00e8s les commentaires de Benzema dans Marca, mais depuis il \u00e9vitait de r\u00e9pondre \u00e0 la question \u00e0 chaque fois qu\u2019on lui demandait.\n\nOn se doute pourquoi il \u00e9tait pas pris, mais il ne l\u2019a jamais dit explicitement", "path": "france/nf6ory", "index": 43, "realID": "gyjy3v4", "taskID": "1"}, {"text": "Le contexte n'est pas du tout le m\u00eame aujourd'hui et en 94-95, tu dis que Cantona n'a plus \u00e9t\u00e9 pris \u00e0 cause de sa grande gueule, \u00e7a me semble incorrect c'est tout, il y a eu renouvellement de l'effectif pour pr\u00e9parer 96 et 98. \n\nC'est aussi un peu vite oublier qu'il a \u00e9t\u00e9 suspendu presque un an apr\u00e8s son coup de pied en tribune.\n\n>\u00e0 aucun moment tu le s\u00e9lectionne sauf si t'es un footix.\n\nOk.", "path": "france/nf6ory", "index": 44, "realID": "gykav7t", "taskID": "1"}, {"text": "En 98 il a 19 ans c'est pas tout \u00e0 fait pareil, Jacquet a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 lancer Henry et Trezeguet, dur de lui reprocher.", "path": "france/nf6ory", "index": 45, "realID": "gyk9skz", "taskID": "1"}, {"text": "ca fait au moins depuis les ann\u00e9es 1930 que les gens compare les joueurs. Ca fait bien longtemps qu\u2019il a perdu sa substance collective au yeux du public.", "path": "france/nf6ory", "index": 46, "realID": "gyk9yer", "taskID": "1"}, {"text": "Tu dis ca deux messages apr\u00e8s avoir sorti un ratio but/match comme argument d'autorit\u00e9 ? \n\nQuelle audace.", "path": "france/nf6ory", "index": 47, "realID": "gykc47z", "taskID": "1"}, {"text": "Je parle pas de la nature des faits, je parle du degr\u00e9 d\u2019implication qu\u2019on lui impute : on l\u2019accuse d\u2019avoir aid\u00e9 quelqu\u2019un \u00e0 tenter de faire quelque chose. Bon. \n\nD\u2019apr\u00e8s l\u2019article il \u00e9tait d\u2019ailleurs mis en examen pour participation \u00e0 une association de malfaiteurs\u00a0sans que \u00e7a ne soit \u00e0 priori retenu dans le proc\u00e8s, alors que c\u2019est typiquement l\u2019infraction retenue quand on ne sait pas vraiment quoi mettre d\u2019autre. Le dossier a pas vraiment l\u2019air b\u00e9ton", "path": "france/nf6ory", "index": 48, "realID": "gykgutp", "taskID": "1"}, {"text": "Tout \u00e7a est tr\u00e8s subjectif. Ses entra\u00eeneurs n'ont jamais dit qu'il \u00e9tait un \u00e9l\u00e9ment perturbateur. Dans les vestiaires, on a souvent dit de lui qu'il \u00e9tait introverti et timide, l'inverse de l'image de racaille fouteur de merde qu'on lui colle en France. Sur le terrain, il a \u00e9t\u00e9 au Real ce que Pippen a \u00e9t\u00e9 aux Bulls : un des meilleurs joueurs de sa g\u00e9n\u00e9ration qui aurait pu \u00eatre la star d'une \u00e9quipe mais qui a accept\u00e9 d'\u00eatre le lieutenant d'un autre joueur au d\u00e9triment de ses propres stats. Tous les joueurs ne sont pas capables d'avoir un tel niveau d'abn\u00e9gation, surtout quand tu fais partie des meilleurs et c'est une autre preuve qu'il est un atout pour le collectif.\n\nSa non-s\u00e9lection, c'est ni une histoire de talent (faut-il encore le pr\u00e9ciser) ni une histoire de caract\u00e8re, c'est une pol\u00e9mique qui a tellement enfl\u00e9 qu'elle en est devenue une affaire politique. Quand des ministres comme Valls ou Kanner s'expriment publiquement sur le sujet en affirmant leur d\u00e9sir de ne pas le voir en \u00e9quipe de France et que d'autres personnalit\u00e9s politiques leur emboitent le pas (Sarkozy, Le Pen, Nadine Morano, Robert M\u00e9nard pour ne citer qu'eux), on ne parle plus de sport mais de politique. Pour moi, il est \u00e9vident que \u00e7a a jou\u00e9 sur la d\u00e9cision de DD qui a pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 \u00e9viter la temp\u00eate de merde qui s'annon\u00e7ait (et qui allait impacter l'ambiance au sein du groupe) s'il le s\u00e9lectionnait.", "path": "france/nf6ory", "index": 49, "realID": "gykb2fn", "taskID": "1"}, {"text": "Okay donc le mec qui a gagn\u00e9 4 Ligues 1, 3 Ligas, 4 UCL il doit \u00eatre vraiment \u00eatre un mec qui capote ses \u00e9quipes.\n\nFaut arr\u00eater de raconter de la merde apr\u00e8s un certain moment. \n\nOui c'est un beur qui ferme pas sa gueule quand on lui demande et cela fait peur, mais on se baleq, on le regarde pour ses performances sportives et il en a plein, il est un tr\u00e8s bon joueur. \n\nLe fait qu'il soit un connard fini, je pense pas que cela a un impact sur la perception des joueurs ou les d\u00e9cisions de Deschamps. \n\nComan il a frapp\u00e9 sa femme et re\u00e7u des amendes p\u00e9nales, il a \u00e9t\u00e9 quand m\u00eame appel\u00e9 en EDF par D\u00e9d\u00e9.", "path": "france/nf6ory", "index": 50, "realID": "gyk6mao", "taskID": "1"}, {"text": "Je pense que les espagnols sont tr\u00e8s contents de ses performances. \n\nS\u00fbrement t'es plus intelligent que les madril\u00e8nes toi.\n\nQuelle malchance d'avoir 4 Ligues des champions. :o", "path": "france/nf6ory", "index": 51, "realID": "gyk6v3g", "taskID": "1"}, {"text": "\"pr\u00e9server le groupe\" peut s'entendre aussi du bordel que sa s\u00e9lection provoquerait comme pol\u00e9miques \u00e0 l'ext\u00e9rieur, pas n\u00e9cessairement directement \u00e0 l'int\u00e9rieur du groupe. Perso je l'ai toujours compris comme \u00e7a, qu'il avait pas envie de s'emmerder avec ces remous. Pour l'instant sportivement \u00e7a lui donne raison dans l'ensemble, moralement je trouve dommage de c\u00e9der \u00e0 ce genre de pressions, m\u00eame si Deschamps n'y est pour rien.", "path": "france/nf6ory", "index": 52, "realID": "gyjzxac", "taskID": "1"}, {"text": "J\u2019ajouterai qu'il a constat\u00e9 que moins il en parlerait et moins il se fera emb\u00eater (et donc inversement, si il commence \u00e0 en parler, 90% des conversations seront \u00e0 ce sujet).", "path": "france/nf6ory", "index": 53, "realID": "gyk849v", "taskID": "1"}, {"text": "C'est vrai que son coup de pied saut\u00e9 l\u00e9gendaire ne l'a pas aid\u00e9, ni m\u00eame sa carri\u00e8re en dents de scie, mais sans sa grande gueule je pense qu'il est autant s\u00e9lectionnable que Benzema, et pourtant il ne l'est pas. Par contre Benzema peut \u00eatre s\u00e9lectionn\u00e9 apr\u00e8s son comportement vis a vis de Valbuenna et vis \u00e0 vis de l'entraineur ?\n\n&#x200B;\n\nLa prochaine fois que j'\u00e9crirais un pav\u00e9 ou j'ai envie de parler de cantonna je relirais sa carri\u00e8re pour mieux argumenter \u00e9tant donn\u00e9 que \u00e7a t'emp\u00eache de lire le reste de mon texte et c'est un peu enmerdant, si c'est pour finir avec une citation d'une phrase isol\u00e9 \" \u00e0 aucun moment tu le s\u00e9lectionne sauf si t'es un footix.\" Histoire de bien \u00e9viter d'aborder les vrais probl\u00e8mes dans cette affaire et tous les points que j'aborde plus haut...", "path": "france/nf6ory", "index": 54, "realID": "gykc4ey", "taskID": "1"}, {"text": "Oui mais il aurait pu r\u00e9int\u00e9grer l'\u00e9quipe en 2000, 2002, 2004\u2026 moins de 10 ans avant donc, ne serait-ce que pour le tester en match amical.", "path": "france/nf6ory", "index": 55, "realID": "gykam48", "taskID": "1"}, {"text": "Donc le ratio but par match pour un attaquant c'est genre \u00e0 mettre de cot\u00e9 ? ok ok my bad.", "path": "france/nf6ory", "index": 56, "realID": "gykd1b4", "taskID": "1"}, {"text": "> Okay donc le mec qui a gagn\u00e9 4 Ligues 1, 3 Ligas, 4 UCL il doit \u00eatre vraiment \u00eatre un mec qui capote ses \u00e9quipes.\n\nBen, c'est pas impossible que quand il parle en fran\u00e7ais, il se laisse all\u00e9 \u00e0 lui m\u00eame et se comporte en connard fini avec le staff alors qu'en espagnol ou en anglais, il est beaucoup moins \u00e0 l'aise et la ram\u00e8ne moins. Et si tu commences \u00e0 emmerder l'entra\u00eeneur et le s\u00e9lectionneur, \u00e7a a des effets d\u00e9l\u00e9t\u00e8res sur le groupe.\n\n> on le regarde pour ses performances sportives et il en a plein, il est un tr\u00e8s bon joueur. \n\n\u00catre un bon joueur dans un sport co, c'est pas toujours suffisant, surtout \u00e0 11. Tu as aussi besoin d'\u00eatre un bon co\u00e9quipier. La Su\u00e8de s'est retrouv\u00e9 \u00e0 jouer mieux sans Ibraimovic qu'avec, par exemple.", "path": "france/nf6ory", "index": 57, "realID": "gyk8df9", "taskID": "1"}, {"text": "https://www.leparisien.fr/sports/football/joue-pas-avec-lui-quand-benzema-demande-de-ne-pas-faire-de-passes-a-un-coequipier-28-10-2020-8405349.php", "path": "france/nf6ory", "index": 58, "realID": "gyk9e81", "taskID": "1"}, {"text": "Effectivement, parce que en interne l\u2019argument ne tient pas vraiment dans la mesure o\u00f9 a part Lloris je ne vois pas trop qui \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sent au moment du chantage pr\u00e9sum\u00e9, sa derni\u00e8re s\u00e9lection remontant \u00e0 2015, et qu\u2019avec un mauvais comportement il ne serait pas depuis 10 ans au R\u00e9al. Je pense que les \u00ab\u00a0remous\u00a0\u00bb viendraient surtout des plateaux de CNews et compagnie, qui parleraient de la s\u00e9lection d\u2019une \u00ab\u00a0racaille\u00a0\u00bb mettant en p\u00e9ril l\u2019\u00e9quipe de France. \n\nSur le plan sportif je suis partag\u00e9 car m\u00eame si un joueur comme Benzema serait titulaire indiscutable dans la plupart des s\u00e9lections nationales, force est de constater que l\u2019\u00e9quipe tourne bien sans lui et m\u00eame avec un 9 titulaire qui marque 0 but dans une coupe du monde. Apres c\u2019est subjectif mais m\u00eame si les r\u00e9sultats sont l\u00e0 personnellement je me fais chier devant les matchs de l\u2019EDF donc son arriv\u00e9e et ses combinaisons avec Mbapp\u00e9 et consorts seraient un vrai bol d\u2019air frais", "path": "france/nf6ory", "index": 59, "realID": "gyk0tjl", "taskID": "1"}, {"text": "Ya pas vraiment de contexte dans lequel \"footix\" est un argument recevable.", "path": "france/nf6ory", "index": 60, "realID": "gykcnx7", "taskID": "1"}, {"text": "? Il a jou\u00e9 en 2000, il y a que Santini qui ne l'a pas appel\u00e9 sinon il \u00e9tait r\u00e9guli\u00e8rement s\u00e9lectionn\u00e9, il a quand m\u00eame plus de 60 s\u00e9lections.", "path": "france/nf6ory", "index": 61, "realID": "gykbai9", "taskID": "1"}, {"text": "A moins que ces attaquants jouent avec exactement les m\u00eames co\u00e9quipiers c'est difficilement comparable oui. Regarde les milieux de terrain que s'est pay\u00e9 Benzema toutes ces ann\u00e9es...ya des compos qu'on a vite effac\u00e9es de nos m\u00e9moires.", "path": "france/nf6ory", "index": 62, "realID": "gykdkca", "taskID": "1"}, {"text": "> Tu as aussi besoin d'\u00eatre un bon co\u00e9quipier. \n\nTu parles du mec qui a pass\u00e9 12 ann\u00e9es a Real Madrid mec. \n\nEt tu le compares avec Ibrahimovic. Tu te rends compte de ce que tu dis?\n\nEst-ce qu'il a eu des plaintes contre Benz a Real Madrid?\n\nC'est un joueur stable qui a eu plein de r\u00e9sultats. C'est la r\u00e9alit\u00e9, il n'y a aucune raison de le comparer avec Ibrahimovic. \n\n> Et si tu commences \u00e0 emmerder l'entra\u00eeneur et le s\u00e9lectionneur\n\nLe fameux s\u00e9lectionneur qui prend que ses favoris ? \n\n\nMbappe il fait aussi sa diva, pareil pour Pogba, il n'y a rien de nouveau et Deschamps arrive a travailler avec eux. \n\nIl est connu que Deschamps a ses favoris et ses joueurs qu'il arrive pas a blairer: exemple Laporte que l'on a perdu pour un rival direct. \n\nLaporte il est vraiment meilleur que Lenglet qui encha\u00eene les fautes et pourtant ... \n\nFaut arr\u00eater de voir D\u00e9d\u00e9 comme un saint et les joueurs comme des petits cons.", "path": "france/nf6ory", "index": 63, "realID": "gyk9jf1", "taskID": "1"}, {"text": "> La Su\u00e8de s'est retrouv\u00e9 \u00e0 jouer mieux sans Ibraimovic qu'avec, par exemple.\n\nOui ils ont tellement mieux jou\u00e9 qu'ils l'ont rappel\u00e9 finalement.", "path": "france/nf6ory", "index": 64, "realID": "gykjwte", "taskID": "1"}, {"text": "Mon dieu !!!! Quel con!\n\nIl ose demander les passes parce qu'un autre co\u00e9quipier joue pas bien :o\n\nMec t'as raison, les madril\u00e8nes c'est des cons.\n\nTon \u00e9quipe elle a gagn\u00e9 combien de UCL par curiosit\u00e9 ?", "path": "france/nf6ory", "index": 65, "realID": "gyka6wc", "taskID": "1"}, {"text": "> force est de constater que l\u2019\u00e9quipe tourne bien sans lui et m\u00eame avec un 9 titulaire qui marque 0 but dans une coupe du monde. \n\nL'\u00e9quipe de France en 2018 n'est pas celle de 2021.\n\nGriezmann n'est pas de tout au m\u00eame niveau mais il s'am\u00e9liore, Mbappe patine souvent, Pogba est tr\u00e8s tr\u00e8s loin de sa forme d'il y a quelques ann\u00e9es. \n\nEt Giroud c'est vers la fin de sa carri\u00e8re.", "path": "france/nf6ory", "index": 66, "realID": "gyk1tuk", "taskID": "1"}, {"text": "haha, ok mec, j'adore ce genre d'affirmation.", "path": "france/nf6ory", "index": 67, "realID": "gykcytm", "taskID": "1"}, {"text": "J'avais oubli\u00e9. Merci pour l'info.", "path": "france/nf6ory", "index": 68, "realID": "gykc5km", "taskID": "1"}, {"text": "Tient c'est marrant tu le d\u00e9fend en attaquant ses coll\u00e8gues, \u00e7a me rapelle une certaine pratique d'une certaine personne, co\u00efncidence ? Ou bien tu as raison comme Benzema pourrait le dire, il jouait avec des Tarlouzes, jolie petit sobriquet dont il affubla Valbuenna en discutant avec les m\u00e9chant maitres chanteur de l'affaire de la sextape qui n'ont aucun rapport avec Karim bien sur :D ...", "path": "france/nf6ory", "index": 69, "realID": "gykdzuj", "taskID": "1"}, {"text": "> Est-ce qu'il a eu des plaintes contre Benz a Real Madrid?\n\nFranchement quand il dit \u00e0 Mendy que Vinicius est nul et \"joue contre eux\" et de plus lui passer la balle c'est difficile de dire que c'est un excellent co\u00e9quipier en toutes circonstances.", "path": "france/nf6ory", "index": 70, "realID": "gykbhle", "taskID": "1"}, {"text": "Emission pass\u00e9e \u00e0 la radio ce matin m\u00eame, pas besoin d'\u00e9couter les autres \u00e9pisodes pour suivre celui-l\u00e0, c'est l'avantage du format radio qu'on peut prendre en cours de route.\n\nSi \u00e7a vous pla\u00eet \u00e7a parle aussi beaucoup de la r\u00e9sistance et des fantasmes qu'on met autour, des r\u00e9sistants de la derni\u00e8re minute d\u00e9cor\u00e9s de la croix de la francisque et autres social-tra\u00eetres.\n\nEcoutez la radio locale, c'est bon pour les oreilles ;)", "path": "france/nf6oc9", "index": 1, "realID": "gyjv3bn", "taskID": "1"}, {"text": "Strasbourg est clairement dans le top3 des villes de France que j'ai visit\u00e9es. \n\nEt c'est un lorrain qui dit \u00e7a...", "path": "france/nf69dm", "index": 1, "realID": "gyjtj86", "taskID": "1"}, {"text": "On voit pointer le clocher de l'[\u00e9glise orthodoxe](https://fr.wikipedia.org/wiki/%C3%89glise_orthodoxe_de_Tous-les-Saints_de_Strasbourg), financ\u00e9e elle aussi par la ville de Strasbourg.", "path": "france/nf69dm", "index": 2, "realID": "gyjugph", "taskID": "1"}, {"text": "\u00c7a me fait penser \u00e0 R\u00e9mi sans famille.", "path": "france/nf69dm", "index": 3, "realID": "gyjyjaq", "taskID": "1"}, {"text": "Les pistes cyclables me manquent \u2026", "path": "france/nf69dm", "index": 4, "realID": "gyk0c8w", "taskID": "1"}, {"text": "Pourquoi l'autre rive on dirait que c'est la shadow zone ?", "path": "france/nf69dm", "index": 5, "realID": "gykblcl", "taskID": "1"}, {"text": "Quartier des XV represent !!! Juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l'Orangerie, un endroit ultra chill pour courir.", "path": "france/nf69dm", "index": 6, "realID": "gykc4b7", "taskID": "1"}, {"text": "Malheureusement, on voit \u00e0 peine la ville sur cette photo.", "path": "france/nf69dm", "index": 7, "realID": "gykf0zt", "taskID": "1"}, {"text": "Oui, mais c'est une ville qui penche \u00e0 gauche.", "path": "france/nf69dm", "index": 8, "realID": "gyju8g5", "taskID": "1"}, {"text": "\ud83d\ude42", "path": "france/nf69dm", "index": 9, "realID": "gyk9ywe", "taskID": "1"}, {"text": "Dans mes bras ma petite mirabelle !", "path": "france/nf69dm", "index": 10, "realID": "gyju7jd", "taskID": "1"}, {"text": "Oof", "path": "france/nf69dm", "index": 11, "realID": "gykbmka", "taskID": "1"}, {"text": "Elle est vraiment sympa cette \u00c9glise pour le coup, des couleurs originales mais qui marchent bien en vrai.", "path": "france/nf69dm", "index": 12, "realID": "gyk7k53", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 quand j'ai appris que \u00e7a avait \u00e9t\u00e9 en partie fait par Madhouse. La polyvalence de ce studio m'\u00e9tonne et me ravie", "path": "france/nf69dm", "index": 13, "realID": "gyk7w1p", "taskID": "1"}, {"text": "C'est pas vraiment le centre ville, la photo est prise ici https://imgur.com/a/tOr8TK2", "path": "france/nf69dm", "index": 14, "realID": "gykcb0r", "taskID": "1"}, {"text": "Meilleur parc de stras, j'habite juste de l'autre c\u00f4t\u00e9 de l'orangerie \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du pont vert", "path": "france/nf69dm", "index": 15, "realID": "gyki42v", "taskID": "1"}, {"text": "J'ai habit\u00e9 \u00e0 Strasbourg pendant 2 ans. Effectivement les habitants ont tendance \u00e0 voter gauche. C'est une ville tr\u00e8s riche en mixt\u00e9 sociale et plus que on retrouve le parlement europ\u00e9en. Est que c'est un probl\u00e8me pour vous si on vote gauche ? Car je veux dire les habitants sont super abordables et gentils.", "path": "france/nf69dm", "index": 16, "realID": "gyjuguy", "taskID": "1"}, {"text": "En m\u00eame temps \u00e0 droite il y a la fronti\u00e8re :/  Tu pr\u00e9conises de bouger la fronti\u00e8re ?", "path": "france/nf69dm", "index": 17, "realID": "gyk3eu4", "taskID": "1"}, {"text": "\ud83d\udc7d", "path": "france/nf69dm", "index": 18, "realID": "gykcs5x", "taskID": "1"}, {"text": "N\u00e9 n\u00e9\u00e9\u00e9, c'est un pi\u00e8ge, attends son top 2, Metz et Nancy...", "path": "france/nf69dm", "index": 19, "realID": "gyjuiv9", "taskID": "1"}, {"text": "Ce que je veux dire c'est que le changement de couleur de l'herbe donne une ambiance diff\u00e9rente selon quelle rive on regarde.", "path": "france/nf69dm", "index": 20, "realID": "gykcosh", "taskID": "1"}, {"text": "Hahaha mince, mon commentaire \u00e0 fait plouf! La photo **penche \u00e0 gauche** ! Et \u00e7a faisait \u00e9cho aux mandats de Ries... Je me suis senti malin sur le coup. ;\\_;   \n\n\nEt je connais bien le coin, j'ai eu un appart \u00e0 la robertsau, juste \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u00e0 o\u00f9 a \u00e9t\u00e9 prise cette photo (avant l'orangerie).", "path": "france/nf69dm", "index": 21, "realID": "gyk0i38", "taskID": "1"}, {"text": "Dans une ville o\u00f9 il fait bon vivre il vaut mieux que les habitants votent tous \u00e0 droite et qu'ils ne se m\u00e9langent pas trop avec les autres voyons... Quelle id\u00e9e aussi", "path": "france/nf69dm", "index": 22, "realID": "gyjuya9", "taskID": "1"}, {"text": "Me souviens quand la maire avait commenc\u00e9 \u00e0 parler des trottoires sexistes...", "path": "france/nf69dm", "index": 23, "realID": "gyk8dsu", "taskID": "1"}, {"text": "Napol\u00e9on aime \u00e7a", "path": "france/nf69dm", "index": 24, "realID": "gyk6o5h", "taskID": "1"}, {"text": "Pour le coup, l\u00e0 la fronti\u00e8re est plut\u00f4t \u00e0 gauche de la photo", "path": "france/nf69dm", "index": 25, "realID": "gyki1di", "taskID": "1"}, {"text": "Si un Belge arm\u00e9 d'un tracteur peut le faire...", "path": "france/nf69dm", "index": 26, "realID": "gyk8fv9", "taskID": "1"}, {"text": "Attention, aucun Lorrain ne dirait Metz ET Nancy dans le m\u00eame classement.\n\nIl faut choisir son camp.", "path": "france/nf69dm", "index": 27, "realID": "gyjxhpx", "taskID": "1"}, {"text": "Il sont sournois les lorrains", "path": "france/nf69dm", "index": 28, "realID": "gyjv2d1", "taskID": "1"}, {"text": ">attends son top 2, Metz et Nancy...\n\nBlague \u00e0 part, autant Nancy vaut le city trip, mais Metz ? Il y a des trucs \u00e0 y faire/voir ?  Ou bien c'est \u00e0 Luxembourg ce que Melun est \u00e0 Paris ?", "path": "france/nf69dm", "index": 29, "realID": "gyk47xh", "taskID": "1"}, {"text": "Ah oui tiens, c'est la rive noir et blanc", "path": "france/nf69dm", "index": 30, "realID": "gykdcnt", "taskID": "1"}, {"text": "Ouais ouais c'est \u00e7a ouais, on sait tous ce que t'as voulu dire !", "path": "france/nf69dm", "index": 31, "realID": "gyk8a3h", "taskID": "1"}, {"text": "Vive l'Empereur !", "path": "france/nf69dm", "index": 32, "realID": "gyk6wcc", "taskID": "1"}, {"text": "> Il faut choisir ~~son camp.~~ entre la peste et le chol\u00e9ra.\n\nCCPT.\n\nPlus s\u00e9rieusement Metz > Nancy, il y a rien \u00e0 Nancy \u00e0 part la place Stan !", "path": "france/nf69dm", "index": 33, "realID": "gyk8694", "taskID": "1"}, {"text": ">Il faut choisir son camp.\n\nC'est pas un truc \u00e0 dire sur un poteau qui parle de l'Alsace-Lorraine \u00e7a...", "path": "france/nf69dm", "index": 34, "realID": "gykb8l8", "taskID": "1"}, {"text": "La gare de Metz et la place Stan?", "path": "france/nf69dm", "index": 35, "realID": "gykjdkh", "taskID": "1"}, {"text": "Tout lorrain sain d\u2019esprit dirait Nancy...", "path": "france/nf69dm", "index": 36, "realID": "gyk3pvr", "taskID": "1"}, {"text": "Luxembourg en vaut bien plus la peine que Metz et je suis absolument pas biais\u00e9. Mais le centre de Metz est tr\u00e8s sympa aussi.", "path": "france/nf69dm", "index": 37, "realID": "gyk8lpy", "taskID": "1"}, {"text": "Perso, je suis de Longwy au nord. Donc th\u00e9oriquement 54 et team Nancy. Mais en vrai, je connais mieux Metz par proximit\u00e9.\n\nLuxembourg est une tr\u00e8s belle ville. Les fortifications Vauban,  le relief, la verdure partout, les ballades dans le Grund, \u00e7a en fait une ville vraiment sympa.\n\nDu coup, dur de comparer Metz \u00e0 Luxembourg. Apr\u00e8s, le centre de Metz est quand m\u00eame bien sympa aussi. Si tu tapes par exemple \"Temple neuf Metz\" dans Google images, tu auras une id\u00e9e de \u00e0 quoi \u00e7a ressemble.\n\nBon au final, m\u00eame si \u00e7a m'en arrache une de le dire, j'aurais du mal \u00e0 conseiller \u00e0 un ami \u00e9tranger de visiter Metz ou Nancy plut\u00f4t que Strasbourg s'il venait en France. \n\nMoi j'aime bien parce que c'est ma r\u00e9gion et que j'ai un regard diff\u00e9rent.", "path": "france/nf69dm", "index": 38, "realID": "gyk9ruo", "taskID": "1"}]