[
{"id": 1, "text": "Quelle s\u00e9rie suivez-vous en ce moment?"},
{"id": 2, "text": "Once Upon A Time !!"},
{"id": 3, "text": "J'adore! J'ai vu les 6 premi\u00e8res saisons en DVD, je suis fana!"},
{"id": 4, "text": "Du coup maintenant je regarde \"Lost\", qui a \u00e9t\u00e9 fait en partie par la m\u00eame \u00e9quipe."},
{"id": 5, "text": "Love, Death + Robots... Mais faut \u00eatre majeur et avoir le coeur bien accroch\u00e9. Une fois qu'on a \u00e7a on se r\u00e9gale... esprit BD M\u00e9tal Hurlant."},
{"id": 6, "text": "Elementary mais j'ai du mal \u00e0 supporter la pr\u00e9tention de Sherlock."},
{"id": 7, "text": "Sinon, je regarde toujours avec plaisir: la petite maison, house et les t\u00eates br\u00fbl\u00e9es."},
{"id": 8, "text": "The Good Place, enfin plus en ce moment puisqu'on a fini les 3 saisons dispos sur Netflix, la quatri\u00e8me est en cours de diffusion sur son canal original donc c'est pas pour tout de suite."},
{"id": 9, "text": "C'est violent ? Je m'\u00e9tais dit pourquoi pas, mais je n'aime pas trop la violence physique explicite, encore moins le gore."},
{"id": 10, "text": "Y a un peu de tous... un\u00a0peu de violence, un peu de sexe, un peu d'aventure... en fait c'est une s\u00e9rie de courts m\u00e9trages produits par Netflix entre 5 et 15 minutes, 18 \u00e9pisodes qui n'ont aucun lien entre eux. Les histoires rappellent parfois ceux de la vieille s\u00e9rie \"la 4\u00e8me dimension\". Seuls points commun: de l'amour, de la mort et des robots. La plupart en image de synth\u00e8ses ultra bluffantes\u00a0pour certains."},
{"id": 11, "text": "Thierry La Fronde."},
{"id": 12, "text": "Je commence juste \"OA\", c'est assez intrigant,\u00a0m\u00e9lange de thriller et\u00a0de science-fiction."},
{"id": 13, "text": "Je commence Vernon Subutex,\u00a0 sans grande conviction malgr\u00e9 le casting."},
{"id": 14, "text": ""},
{"id": 15, "text": "Elo !"},
{"id": 16, "text": "La derni\u00e8re saison de \u00ab\u00a0Game of Thrones\u00a0\u00bb a d\u00e9but\u00e9 hier, hourrah\u00a0! J\u2019ai visionn\u00e9 le premier \u00e9pisode hier soir, et j\u2019en ai eu des frissons\u00a0! \u00c7a fait du bien de retrouver les personnages du feuilleton, apr\u00e8s des mois et des mois d\u2019attente."},
{"id": 17, "text": "Je vois que vous appr\u00e9ciez beaucoup Once Upon A Time, donc j\u2019aimerais bien y jeter un coup d\u2019\u0153il."},
{"id": 18, "text": "."},
{"id": 19, "text": "Je termine la saison 1 de The OA et j'aime bien donc je vais poursuivre avec les saisons suivantes"},
{"id": 20, "text": "Hounting of hill house, pas trop mal r\u00e9ussie, une fin un peu d\u00e9cevante."},
{"id": 21, "text": "Pas mal fait. Trois \u00e9pisodes vu pour l'instant."},
{"id": 22, "text": "\"Meurtres au paradis\"nouvelle saison. Pas de quoi se ruiner les neurones, mais personnages attachants"},
{"id": 23, "text": "Salut,"},
{"id": 24, "text": "Je suis actuellement la saison\u00a04 de la s\u00e9rie Lucifer. J\u2019ai constat\u00e9 qu\u2019elle est meilleure que les pr\u00e9c\u00e9dentes. Le personnage principal est tr\u00e8s intrigant et dr\u00f4le \u00e0 la fois, je trouve. Le c\u00f4t\u00e9 surnaturel me pla\u00eet aussi beaucoup\u00a0dans cette s\u00e9rie. Je pense que vous allez \u00eatre d\u2019accord avec moi, pour ceux qui l\u2019ont vu, la relation entre Lucifer et Chlo\u00e9 est un peu pr\u00e9cipit\u00e9e."},
{"id": 25, "text": "MANIFEST"},
{"id": 26, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 27, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Chernobyl."},
{"id": 2, "text": "Un docu fiction tr\u00e8s bien fait."},
{"id": 3, "text": "Pr\u00e9vu pour 5 \u00e9pisodes, pas plus."},
{"id": 4, "text": "\" Weird City \"\u00a0Autre mini s\u00e9rie de 6 \u00e9pisodes."},
{"id": 5, "text": "Pas mal du tout. Dr\u00f4le."},
{"id": 6, "text": "Surnomm\u00e9e par un critique \" Blague Mirror \"...."},
{"id": 7, "text": ""},
{"id": 8, "text": "Voyage \u00e0 travers le temps et l'\u00c9cosse."},
{"id": 9, "text": "Le th\u00e8me du voyageur du temps est classique, n\u00e9anmoins\u00a0ici tr\u00e8s bien amen\u00e9.\u00a0L'actrice principale apporte une v\u00e9ritable fra\u00eecheur et beaucoup d'authenticit\u00e9, \u00e0 la s\u00e9rie.\u00a0Les personnages sont globalement hauts en couleur, les \u00c9cossais, peuple fier, fort bien repr\u00e9sent\u00e9s. Quant aux Anglais...\u00a0L'acteur qui joue \u00e0 la fois le r\u00f4le du mari et de l'anc\u00eatre, sait \u00eatre aussi bien d\u00e9testable, que profond\u00e9ment touchant : tr\u00e8s belle performance."},
{"id": 10, "text": "Les intrigues politiques sont int\u00e9ressantes.\u00a0Les superstitions, consternantes. Clans et alliances fid\u00e8les\u00a0para\u00eetrait-il,\u00a0la s\u00e9rie tiendrait la route sur le plan historique. \u00c7a donne envie de lire les livres.\u00a0La BO celtique, ainsi que les paysages sont\u00a0somptueux. La fin de la saison 1 m'a laiss\u00e9e\u00a0un go\u00fbt tr\u00e8s amer. La saison 2 d\u00e9marre tout doucement, en France."},
{"id": 11, "text": "Les s\u00e9ries \u00e0 suivre d'apr\u00e8s Cult'n Click"},
{"id": 12, "text": "Chernobyl ( Finie )"},
{"id": 13, "text": "Doom Patrol"},
{"id": 14, "text": "Warrior"},
{"id": 15, "text": "Good Omens"},
{"id": 16, "text": "Swamp Thing ( Pilot juste paru )"},
{"id": 17, "text": "( Celles que j'ai vu et aim\u00e9 ) etc..."},
{"id": 18, "text": "."},
{"id": 19, "text": "Killing Eve... saison en 2 en cours et toujours aussi bon. S\u00e9rie f\u00e9ministe sans que les hommes se sentent castr\u00e9s pour autant, humour noir, suspens, excellent jeu de com\u00e9diennes qui doivent parfois passer \u00e0 travers plusieurs \u00e9motions contradictoires ultra rapidement, r\u00e9pliques cultes."},
{"id": 20, "text": ""},
{"id": 21, "text": "Je n'avais pas vu que tu en parlais.\u00a0 Je vais m'y atteler et je m'en fais une joie \u00e0 l'avance"},
{"id": 22, "text": "La saison 3 de the handmaid's tale a d\u00e9but\u00e9"},
{"id": 23, "text": "J ai adore cette serie. La gravite des personnages s amplifie au fil des episodes. La musique extraordinaire. Une de mes series prefer\u00e9es"},
{"id": 24, "text": "Eh oui, la bande-son aussi est super !"},
{"id": 25, "text": "Abel korzeniowski"},
{"id": 26, "text": "Concernant Penny Dreadful, ne pas oublier le fait que cette s\u00e9rie est incroyablement sexy et sensuelle, qu'elle donne envie de coucher avec chaque personnage important \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre."},
{"id": 27, "text": "Bon, sauf peut-\u00eatre la cr\u00e9ature de Frankenstein..."},
{"id": 28, "text": "Je suis pas d'accord, dans la saison 3 ce personnage est tr\u00e8s attachant, son \u00e9volution est \u00e0 l'inverse de penny d'ailleurs, c'est un monstre qui devient humain, elle est l'apparence de la douce humaine qui devient le monstre..."},
{"id": 29, "text": "Le personnage de Dorian \u00e9tant sans doute \u00e0 mes yeux le plus troublant"},
{"id": 30, "text": "Allez petite musique (cette photo est g\u00e9niale)"},
{"id": 31, "text": "La 3\u00e8me saison de jessica jones est tr\u00e8s d\u00e9cevante."},
{"id": 32, "text": "Dans la continuit\u00e9 des s\u00e9ries de comics/superslips,"},
{"id": 33, "text": "se d\u00e9brouille."},
{"id": 34, "text": "Moins \"araign\u00e9e au plafond\" que"},
{"id": 35, "text": "ou"},
{"id": 36, "text": ", et surtout moins personnelle (pour cause de nombreux emprunts \u00e0 d'autres oeuvres) mais la s\u00e9rie compense en rajoutant plus d'\u00e9motions, voire une certaine tendresse pour ces personnages dysfonctionnels, portant leurs pouvoirs comme un handicap."},
{"id": 37, "text": "Et puis il y a le meilleur super vilain qui soit... Qui se m\u00e9fierait d'un type normal ?"},
{"id": 38, "text": "Moi j'ai \u00e9t\u00e9 avec difficult\u00e9 jusqu'au bout de la premi\u00e8re saison de umbrella, typiquement une s\u00e9rie pour ado (de mon point de vue) le seul perso que j'ai trouv\u00e9 int\u00e9ressant c'est Klaus. Apr\u00e8s, j'ai trouv\u00e9 que le perso de Vanya \u00e9tait une copie de Phoenix des X mens en moins complexe et en plus mal jou\u00e9. Je pense pas regarder la suite."},
{"id": 39, "text": "Une s\u00e9rie sur The Watchen serait int\u00e9ressante, l'univers sombre de ce comic en ferait une bonne s\u00e9rie."},
{"id": 40, "text": "En ce moment je regarde Stranger Things saison 3 mais je regarde doucement pour bien profiter. Et sinon American Crime Story saison 2 sur le meurtre de Gianni\u00a0Versace et j'aime bien, je trouve \u00e7a tr\u00e8s interessant."},
{"id": 41, "text": "Un sujet \u00e0 priori pas fondamentalement sexy (surtout pour les amateurs de baston et de superheros ;-); un\u00a0biopic relatant la grandeur et d\u00e9cadence de Roger Ailes, patron historique de Fox News, visionnaire, \u00a0talentueux, rus\u00e9, caract\u00e9riel, odieux, quasi \"inventeur\" des fake-news et du concept de \"faute honn\u00eate\" qui lui permet de plaider la bonne foi de Fox lorsqu\u2019elle est prise en flagrant d\u00e9lit de mensonge."},
{"id": 42, "text": "Incarn\u00e9 par un Russell Crowe brillant et m\u00e9connaissable, avec proth\u00e8ses et maquillage pour le vieillir de vingt ans ans et le grossir de 40 kg."},
{"id": 43, "text": "Une esp\u00e8ce de \"Breaking Bad\" surr\u00e9aliste ou un croisement improbable entre \"Fargo\" et \"True Detective\" (mais d'un niveau nettement inf\u00e9rieur, ne r\u00eavez pas quand m\u00eame ;-) ???"},
{"id": 44, "text": "Bref, une s\u00e9rie un poil barr\u00e9e, qui croise film noir, western moderne et thriller surr\u00e9aliste, avec un Ben Kingsley pour le moins inqui\u00e9tant\u00a0et un casting irr\u00e9prochable."},
{"id": 45, "text": "Ca commence bien, \u00e0 voir ce que \u00e7a donnera sur la dur\u00e9e ..."},
{"id": 46, "text": "En regardant les critiques de Perpetual Grace Google m'a orient\u00e9 vers \"La v\u00e9rit\u00e9 sur l'affaire Harry Quebert\"."},
{"id": 47, "text": "Je ne sais pas si on en a d\u00e9j\u00e0 parl\u00e9 sur ce thread mais,\u00a0 sans \u00eatre un chef d'oeuvre,\u00a0 c'est une s\u00e9rie qui se regarde."},
{"id": 48, "text": "Et pour vous,\u00a0 Mesdames,\u00a0 si vous avez les m\u00eames go\u00fbts que ma femme,\u00a0 vous allez pouvoir contempler \u00e0 loisir le beau Patrick Dempsey"},
{"id": 49, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 50, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "oups...."},
{"id": 2, "text": "Netflix a eu la bonne id\u00e9e de supprimer les saisons 1 et 2 de Penny Dreadful. En attendant l'arriv\u00e9e des DVD, j'ai commenc\u00e9 \"Jessica Jones\", h\u00e9ro\u00efne Marvel. C'est vraiment pas mal."},
{"id": 3, "text": "J'ai bien aim\u00e9 la saison 1 et 2, pas une s\u00e9rie extraordinaire, mais sympa. Par contre la saison 3 m'a d\u00e9\u00e7u et ennuy\u00e9, c'est con."},
{"id": 4, "text": "Je ne connais pas du tout le personnage de Marvel sinon, on devine rapidement qu'elle a eu un pass\u00e9 compliqu\u00e9.\u00a0C'\u00e9tait manifestement un bug pour Netflix, les saisons 1 et 2 de Penny Dreadful sont \u00e0 nouveau disponibles, du coup, j'ai mis Jessica Jones en stand by. Penny Dreadful devient de plus en plus fascinant."},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "J'essaie de garder le cap avec Dark et Stranger Things, mais \u00e7a vire au grand n'importe quoi. Pour Dark je me demande si les sc\u00e9naristes ne se sont pas eux-m\u00eames m\u00e9lang\u00e9s les crayons en nous faisant passer la pilule, sur certains \u00e9pisodes."},
{"id": 7, "text": "AH ! Enfin quelqu'un de mon avis"},
{"id": 8, "text": "J'ai l\u00e2ch\u00e9 l'affaire pour ces deux s\u00e9ries et \u00e7a n'a pas mis longtemps."},
{"id": 9, "text": "Bah moi j'ai l\u00e2ch\u00e9 la Servante, j'aurais jamais cru! elle a fini par me saouler."},
{"id": 10, "text": "Ah bah j'ai pas trouv\u00e9 les \u00e9pisodes suivants pour la servante, j'en suis au 5."},
{"id": 11, "text": "Par contre Big littles lies saison 2 j'accroche (bon, j'ai bient\u00f4t fini)"},
{"id": 12, "text": "Big little lies \u00e7a a repris ?"},
{"id": 13, "text": "Il y a trop de s\u00e9ries en ce moment\u00a0et si peu de temps pour les regarder."},
{"id": 14, "text": "Je n'aime pas les s\u00e9ries."},
{"id": 15, "text": "Oui, j'ai vu six \u00e9pisodes"},
{"id": 16, "text": ""},
{"id": 17, "text": "Stranger Things c'est tr\u00e8s eighties, \u00e7a rappelle aussi les Goonies, il faut s\u00fbrement\u00a0\u00eatre tr\u00e8s nostalgique\u00a0pour appr\u00e9cier."},
{"id": 18, "text": "C'est ce qui nous pla\u00eet ici, ce c\u00f4t\u00e9 ann\u00e9es 80. Par contre c\u00f4t\u00e9 myst\u00e8re on s'enlise dans un truc \u00e0 la fois gore et plus vraiment magique."},
{"id": 19, "text": "Sans dire que je suis accro, je matte tranquillement les saisons d'orphan black, j'aime beaucoup la psychopathe H\u00e9l\u00e9na j'ai envie de savoir comment \u00e7a finira pour elle. ah la curiosit\u00e9, quel vilain d\u00e9faut..."},
{"id": 20, "text": "J'ai vu celle-ci :"},
{"id": 21, "text": "Je connaissais l'histoire mais alors... Terrible quand m\u00eame"},
{"id": 22, "text": "Jessica Jones sympa mais il manque un truc de \" Sale \"\u00a0l'id\u00e9e est un super h\u00e9ros tortur\u00e9 et d\u00e9prav\u00e9 mais cela ne prend pas !"},
{"id": 23, "text": "Penny Dreadful la saison 3 est moins bonne que les pr\u00e9c\u00e9dentes, Eva Green est vraiment parfaite pour ce r\u00f4le, elle a un regard magn\u00e9tique qui colle parfaitement avec son personnage."},
{"id": 24, "text": "Mention Sp\u00e9ciale pour Helen Mc Crory d\u00e9couverte dans \"Peaky Blinders \" (le r\u00f4le de sa vie je pense ) Charismatique, machiav\u00e9lique et hyper ultra \u00e9l\u00e9gante, rien que pour ses toilettes je vous invite a voir la s\u00e9rie."},
{"id": 25, "text": "Oups j'avais oubli\u00e9\u00a0de vous saluer, gros bisous."},
{"id": 26, "text": "Ah mais compl\u00e8tement je pense qu'il ce sont m\u00eame perdus a la fin de la premi\u00e8re saison, dommage l'id\u00e9e de d\u00e9part \u00e9tait vraiment g\u00e9niale."},
{"id": 27, "text": "Je suis all\u00e9e jusqu'au bout finalement. Pas totalement tout compris, mais le dernier \u00e9pisode est spectaculaire!"},
{"id": 28, "text": "J'ai d\u00e9croch\u00e9 au d\u00e9but de la deuxi\u00e8me je comprenais plus grand chose..."},
{"id": 29, "text": "Peut \u00eatre que j'y reviendrai plus tard pour le final."},
{"id": 30, "text": "Bonjour Paul,"},
{"id": 31, "text": "Jessica Jones n'a pas l'air super bien dans sa peau de super h\u00e9ros, du peu que j'en ai,\u00a0pour le moment, vu."},
{"id": 32, "text": "Au sujet de Penny Dreadful, j'en suis \u00e0 la fin de la saison 2. Les personnages ont tous quelque chose d'int\u00e9ressant, m\u00eame les plus vils. Il est vrai que Miss Ives est l'h\u00e9ro\u00efne de la s\u00e9rie, qu'elle est tout \u00e0 fait unique."},
{"id": 33, "text": "Helen Mc Crory c'est aussi \"maman Malefoy\" (Harry Potter). Je jetterai un oeil sur Peaky Blinders."},
{"id": 34, "text": "Un v\u00e9ritable bouillon de \"litt\u00e9rature\" de Dorian Gray \u00e0 Frankenstein en passant pas oups je ne vais en dire plus."},
{"id": 35, "text": "Moi je suis g\u00ean\u00e9 par un personnage, on en reparlera quand vous aurez fini la saison 2 pour ne pas vous spolier la s\u00e9rie."},
{"id": 36, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 37, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Jessica Jones sympa mais il manque un truc de \" Sale \"\u00a0l'id\u00e9e est un super h\u00e9ros tortur\u00e9 et d\u00e9prav\u00e9 mais cela ne prend pas !"},
{"id": 2, "text": "Penny Dreadful la saison 3 est moins bonne que les pr\u00e9c\u00e9dentes, Eva Green est vraiment parfaite pour ce r\u00f4le, elle a un regard magn\u00e9tique qui colle parfaitement avec son personnage."},
{"id": 3, "text": "Mention Sp\u00e9ciale pour Helen Mc Crory d\u00e9couverte dans \"Peaky Blinders \" (le r\u00f4le de sa vie je pense ) Charismatique, machiav\u00e9lique et hyper ultra \u00e9l\u00e9gante, rien que pour ses toilettes je vous invite a voir la s\u00e9rie."},
{"id": 4, "text": "Oups j'avais oubli\u00e9\u00a0de vous saluer, gros bisous."},
{"id": 5, "text": "Ah mais compl\u00e8tement je pense qu'il ce sont m\u00eame perdus a la fin de la premi\u00e8re saison, dommage l'id\u00e9e de d\u00e9part \u00e9tait vraiment g\u00e9niale."},
{"id": 6, "text": "POur Jessica , compl\u00e8tement d'accord, la saison 1 \u00e7a allait les deux autres, bof"},
{"id": 7, "text": "POur penny, c'est la saison 3 que j'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9. Eva est effectivement tr\u00e8s bien dans ce r\u00f4le."},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "Pour moi la saison 3 prend des allures de s\u00e9rie B \u00e0 partir du quatre ou cinqui\u00e8me \u00e9pisode, d'ailleurs on y perd le cot\u00e9 esth\u00e9tique dont nous parlions hier, l'histoire et les v\u00e9rit\u00e9s de \"l'am\u00e9ricain\" sont mal exploit\u00e9es et le maquillage d\u00e9cevant."},
{"id": 10, "text": "Dans cette saison je retiens surtout Mr Clair face a ses tortures int\u00e9rieures, Lili et Dorian Gray."},
{"id": 11, "text": "je suis d'accord. Ce que je trouve int\u00e9ressant mais pour ne pas tout d\u00e9voiler je cache"},
{"id": 12, "text": "C'est justement l'inversion des postulats de d\u00e9part, vanessa un peu ang\u00e9lique devient le monstre et le monstre de frankeinstein devient humain. Je trouve que \u00e7a exprime\u00a0tr\u00e8s bien cette question du pr\u00e9jug\u00e9, du jugement de l'autre, de sa condamnation, des apparences et de la fa\u00e7on dont la souffrance fait de nous des monstres ou des \u00eatres humains. La th\u00e9matique du monstre est toujours ma pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e"},
{"id": 13, "text": "Je te rejoins"},
{"id": 14, "text": "Il y aussi quelques choses de tr\u00e8s \u00e9rotique dans la s\u00e9rie que je ne saurais\u00a0traduire mais un truc\u00a0fascinant, peut \u00eatre la mise en sc\u00e8ne, les costumes, l'\u00e9poque Victorienne et\u00a0l'interdit . Mr Clair est fascinant\u00a0m\u00eame au d\u00e9but, une certaine po\u00e9sie, une \u00e2me tortur\u00e9e et noire se d\u00e9gage de lui ce qui en fait un personnage finalement tr\u00e8s touchant."},
{"id": 15, "text": "Apr\u00e8s nos \u00e9changes d'hier et aujourd'hui."},
{"id": 16, "text": "Je pense que tu devrais voir ; Mademoiselle."},
{"id": 17, "text": "Un trhiller cor\u00e9en, je pense que c'est un film qui va te plaire."},
{"id": 18, "text": "Je mets en m\u00e9moire merci. je viens de voir le synopsis et les critiques, c'est tr\u00e8s tentant."},
{"id": 19, "text": "."},
{"id": 20, "text": "Un v\u00e9ritable bouillon de \"litt\u00e9rature\" de Dorian Gray \u00e0 Frankenstein en passant pas oups je ne vais en dire plus."},
{"id": 21, "text": "Moi je suis g\u00ean\u00e9 par un personnage, on en reparlera quand vous aurez fini la saison 2 pour ne pas vous spolier la s\u00e9rie."},
{"id": 22, "text": "Je me suis spoli\u00e9e toute seule\u00a0r\u00e9cemment, en cherchant sur le net si le personnage de Vanessa avait \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 \u00e9galement\u00a0de la litt\u00e9rature anglaise. Le pr\u00e9nom a d\u00e9j\u00e0 une origine anglaise."},
{"id": 23, "text": "Je suis aussi g\u00ean\u00e9e par un personnage (et atteint la fin de la saison 2)\u00a0disons qu'il finit par me sortir par les yeux, toujours en qu\u00eate de l'unique."},
{"id": 24, "text": "Monsieur Clair est un personnage tr\u00e8s touchant, un \u00eatre sensible malgr\u00e9 ses dehors monstrueux,\u00a0je le pr\u00e9f\u00e9rais sous le pseudonyme \"Caliban\". Pseudonyme qui rappelait une certaine dualit\u00e9 avec ce qu'il refl\u00e8te maintenant."},
{"id": 25, "text": "Vanessa je kiffe ce pr\u00e9nom."},
{"id": 26, "text": "C'est le personnage du cow boy que je trouve g\u00eanant pour moi c'est lui le maillon faible de la s\u00e9rie, une histoire caboteuse (ah bon faute ? ) et mal ficel\u00e9e."},
{"id": 27, "text": "Moi c est victor qui m a gonfle. Son cote condescendant, fleur bleue... je sais pas il est pas passe lui a aucune saison"},
{"id": 28, "text": "Oui j'avoue, il y a un moment ou tu as envie de lui tirer une baffe ou deux."},
{"id": 29, "text": "Je sais. C'est l'un des rares personnages de la s\u00e9rie \u00e0 ne pas avoir \u00e9t\u00e9 inspir\u00e9 d'une oeuvre litt\u00e9raire."},
{"id": 30, "text": "Ethan ? Et la proph\u00e9tie ?"},
{"id": 31, "text": "J'aime particuli\u00e8rement son histoire avec Vanessa, il y a cette notion de pr\u00e9destination d'abord, qui reste l'id\u00e9al de l'amour pour moi. C'\u00e9tait \u00e9crit, le destin. Il y a aussi ces regards qui en disaient longs et ces rapprochement\u00a0d\u00e8s de la premi\u00e8re saison. Le manque de l'autre, le chagrin, la d\u00e9pression\u00a0que ressentent Vanessa sont bouleversants. Et en m\u00eame temps il y a une certaine retenue, une pudeur.\u00a0C'est une s\u00e9rie toute en sensibilit\u00e9 et en po\u00e9sie. J'aime beaucoup. Belle d\u00e9couverte. Plus que 5 \u00e9pisodes avant la fin, je fais tarder..."},
{"id": 32, "text": "C'est Dracula que je me suis spoli\u00e9e toute seule : le personnage, pour Penny Dreadful,\u00a0a, en effet du charisme, quelque chose de tr\u00e8s\u00a0discret, typiquement\u00a0anglais.\u00a0Il lui manque\u00a0le magn\u00e9tisme, la pr\u00e9sence du comte venu de Transylvanie. En cela, je suis un peu d\u00e9\u00e7ue."},
{"id": 33, "text": "C'\u00e9tait la minute fleur bleue, d\u00e9sol\u00e9e"},
{"id": 34, "text": ""},
{"id": 35, "text": "Ah enfin vous tombez l'armure."},
{"id": 36, "text": "Vous parlez tr\u00e8s bien de l\u2019idylle \"cach\u00e9e\" je n'ai rien \u00e0 rajout\u00e9 si ce n'est que peut \u00eatre Ethan finira par vous agac\u00e9 dans la saison 3 du moins la tournure que prend son personnage."},
{"id": 37, "text": "Hier soir sur Arte \u00e9tait diffus\u00e9e une s\u00e9rie de 3 \u00e9pisodes \"3x Manon\" , une s\u00e9rie\u00a0dans la m\u00eame veine que le film \" La t\u00eate haute \"."},
{"id": 38, "text": "Je pense que"},
{"id": 39, "text": "Marina Fois ignoble a souhait d'ailleurs si quelqu'un a vu la s\u00e9rie je serais curieux de son opinion sur ce personnage et la petite Manon n'est pas sans rappeler Charlotte Gainsbourg a ses d\u00e9buts, prometteuse."},
{"id": 40, "text": "Je regarderai et je reviendrai donner mon avis, merci"},
{"id": 41, "text": "J'ai regard\u00e9 l'\u00e9pisode, hier soir. Et j'ai cru que c'\u00e9tait Charlotte Gainsbourg!! C'est cru, tourn\u00e9 de fa\u00e7on \u00e0 rendre aussi r\u00e9aliste que possible. Une s\u00e9rie s\u00e9rieuse, c'est ce qui me vient."},
{"id": 42, "text": "Ah mais la cha\u00eene diffusait les trois dans la soir\u00e9e, remarque replay."},
{"id": 43, "text": "Replay l\u00e0"},
{"id": 44, "text": "C'est \u00e7a qui est bien avec Arte"},
{"id": 45, "text": "Oui mais j'\u00e9tais trop hs, du coup je n'en ai vu qu'un."},
{"id": 46, "text": "Il y a la suite aussi, \"manon,20 ans\", en trois \u00e9pisodes."},
{"id": 47, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 48, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "."},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "j'ai toujours pens\u00e9 que t'\u00e9tais un mec bien, \u00e7a va me faire ma journ\u00e9e cette nouvelle. j'esp\u00e8re que la s\u00e9rie sera aussi sombre que le film, \u00e7a semble bien partie et avec Bowie en bande son que demande le peuple, rien d'\u00eatre d\u00e9j\u00e0 en octobre."},
{"id": 4, "text": "Bin si je disais \"ouais, mais...\" c'est surtout parce que je ne suis pas convaincu par le trailer de la s\u00e9rie, tout comme j'ai trouv\u00e9 que le film \u00e9tait une mauvaise adaptation du comic. Mais n'ayant \u00e9t\u00e9 convaincu par aucune adaptation du travail d'Alan Moore, cela n'est pas tr\u00e8s grave."},
{"id": 5, "text": "Je peux comprendre, j'ai d\u00e9j\u00e0 entendu cela, moi je ne lis pas de comic, j'aime pas le format, bref j'accroche pas avec le support, mais j'aime le contenu et quand j'ai vu le film, sombre, noir, un truc qui ressemblais \u00e0 rien \u00e0 marvel et autre (que j'aime beaucoup), mais pas des super h\u00e9ros bien propres bien lisses. J'ai trouv\u00e9 le film trop court, je d\u00e9couvrais du coup et j'ai \u00e9t\u00e9 frustr\u00e9 de ne pas en savoir assez sur leur vie, leur psychologie. Donc j'esp\u00e8re que la s\u00e9rie comblera \u00e7a, m\u00eame si souvent les s\u00e9ries sont toujours un peu propres, celle-ci est interdite au -16 ans on peut s'attendre \u00e0 un peu de trash.... a voir. En tous cas, merci de l'infos. Je finis celle que j'ai commenc\u00e9, ensuite faut que je chope celle dont tu as parl\u00e9 il y a quelques jours...."},
{"id": 6, "text": "Hier soir sur Arte \u00e9tait diffus\u00e9e une s\u00e9rie de 3 \u00e9pisodes \"3x Manon\" , une s\u00e9rie\u00a0dans la m\u00eame veine que le film \" La t\u00eate haute \"."},
{"id": 7, "text": "Je pense que"},
{"id": 8, "text": "Marina Fois ignoble a souhait d'ailleurs si quelqu'un a vu la s\u00e9rie je serais curieux de son opinion sur ce personnage et la petite Manon n'est pas sans rappeler Charlotte Gainsbourg a ses d\u00e9buts, prometteuse."},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "Wow.. Le talent des com\u00e9diennes ! J'ai vu deux \u00e9pisodes. Ca me para\u00eet aussi tr\u00e8s r\u00e9aliste, au moins en ce qui concerne les ados r\u00e9volt\u00e9es, tout y est pour l'instant, c'est tr\u00e8s cr\u00e9dible, notamment \u00e0 cause de certains\u00a0d\u00e9tails (je ne peux pas spoiler)."},
{"id": 11, "text": "Marina Fois fait froid dans le dos, la cuisini\u00e8re est incroyable, les \u00e9ducs sont aussi r\u00e9volt\u00e9s que les ados mais pour d'autres raisons, le dirlo du centre repr\u00e9sente bien le technocrate qui ne conna\u00eet rien au terrain."},
{"id": 12, "text": "On ressent beaucoup d'\u00e9motions, \u00e7a rend la s\u00e9rie tr\u00e8s vivante."},
{"id": 13, "text": "Dans le genre pour l'instant je donnerais carr\u00e9ment 10/10 \u00e0 la s\u00e9rie."},
{"id": 14, "text": "En tout cas, \u00e7a d\u00e9marre de fa\u00e7on casse-gueule (je suis \u00e0 l'\u00e9pisode 5). Comme le personnage de Trish m'a toujours gonfl\u00e9, lui donner autant d'importance avec une obsession gnangnan, \u00e7a n'aide pas. Le seul truc fun chez elle, c'est son gagne-pain"},
{"id": 15, "text": "ne wannabe hero qui gagne sa vie avec le t\u00e9l\u00e9-achat, c'est rare. J'aime bien le personnage masculin de l'empathe, mais j'ai peur qu'il reste sous-estim\u00e9 tout le long de la s\u00e9rie, servant surtout de boussole \u00e0 m\u00e9chants et de ressort humoristique / sympa. Le vilain principal a l'air st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9, l'acteur faisant un cosplay de Dexter : on est loin de la classe de Kilgrave. Celle qui vole le show, c'est l'avocate Jeri Hogarth : sa volont\u00e9 de trouver l'amour co\u00fbte que co\u00fbte pour supporter sa maladie est un bon moteur de r\u00e9cit. Et puis bon... Carrie-Anne Moss."},
{"id": 16, "text": "Je vais pas te spoiler donc je dirais rien, mais oui, Kilgrave on \u00e9tait au summum, un m\u00e9chant extraordinaire. Celui l\u00e0 est tr\u00e8s bof. Je l'ai vu en entier cette saison parce que la derni\u00e8re sauf erreur, mais bon ils auraient pu s'abstenir. la fin est bon \"am\u00e9ricaine\" tout ce que je d\u00e9teste...je vous laisse d\u00e9couvrir"},
{"id": 17, "text": "J'ai du mal \u00e0 cerner le personnage de la maman et la relation avec sa fille, qu'est ce que lui reproche Manon ?\u00a0Un truc marquant aussi c'est la fa\u00e7on dont elle lui serre le poignet chez le juge ou le dirlo sais plus."},
{"id": 18, "text": "En regardant cette s\u00e9rie, j'ai pens\u00e9 un peu \u00e0 la fa\u00e7on dont on interagit sur les sujets sensibles du forum, \u00e0 la va vite et sans r\u00e9fl\u00e9chir, dans l'\u00e9motion du moment."},
{"id": 19, "text": "On pourrait vite se dire mais qu'elle petite conne, d'un point de vue ext\u00e9rieur c'est tout ce qu'elle refl\u00e8te. On est loin d'imaginer les f\u00ealures et blessures de cette ado."},
{"id": 20, "text": "J'ai vu Manon 20 ans hier."},
{"id": 21, "text": "La m\u00e8re est dingue, frustr\u00e9e hyper toxique, ses r\u00e9flexions d\u00e9gueulasses, l'air de donner tout cet amour alors qu'elle fait de sa fille un pansement, qui d\u00e8s qu'il ne la soulage plus, l'arrache et le jette \u00e0 la poubelle. Cette fa\u00e7on de comprendre et de comprendre encore alors qu'en r\u00e9alit\u00e9 c'est une fa\u00e7on de contr\u00f4ler sa fille et de faire jouer \u00e0 sa guise et son humeur les ascenseurs \u00e9motionnels qui d\u00e9truisent Manon."},
{"id": 22, "text": "Je vais regarder le dernier \u00e9pisode de Manon 20 ans. Cette suite fait sens aussi, ce qui se passe est bien calcul\u00e9, et c'est l\u00e0 qu'on voit que par rapport \u00e0 un v\u00e9cu particulier, il est rare, tr\u00e8s rare le hasard."},
{"id": 23, "text": "Manon 20 ans."},
{"id": 24, "text": "C'est beaucoup moins prenant que le premier volet mais cela reste quand m\u00eame assez bien fait, la vie d'une jeune femme qui part de vraiment rien."},
{"id": 25, "text": "Le second volet est tr\u00e8s ax\u00e9 sur deux points, le premier ma gonfl\u00e9 assez vite car trop exploit\u00e9 au cin\u00e9ma ses derni\u00e8res ann\u00e9es, le deuxi\u00e8me l\u00e8ve un peu le voile sur les tourments de sa jeune vie\u00a0et la relation avec sa m\u00e8re."},
{"id": 26, "text": "Manon 20 ans c'est la qu\u00eate d'identit\u00e9 dans tous les sens, on prend tous les chemins, on ne sait pas qui on est et on ne peut pas le savoir ni le d\u00e9couvrir, seulement le construire. C'est une p\u00e9riode absolument casse-gueule apr\u00e8s un parcours pareil. Beaucoup de choses se jouent \u00e0 ce moment-l\u00e0 et les comportements \u00e0 risque sont bien l\u00e0, mais de fa\u00e7on diff\u00e9rente qu'\u00e0 l'adolescence."},
{"id": 27, "text": "Je trouve que les six \u00e9pisodes sont vraiment bien faits."},
{"id": 28, "text": "Le monde tel qu'il serait tr\u00e8s probablement si les super-h\u00e9ros existaient r\u00e9ellement"},
{"id": 29, "text": "Enfin une s\u00e9rie de super-h\u00e9ros qui me plait !"},
{"id": 30, "text": "Sans doute parce que les vraies ordures sont justement du cot\u00e9 des \"super\" ..."},
{"id": 31, "text": "dans leur regard, sur netflix, tir\u00e9 d'une histoire vrai, incroyable jusqu\u2019o\u00f9 le racisme peut mener."},
{"id": 32, "text": "Ah enfin vous tombez l'armure."},
{"id": 33, "text": "Vous parlez tr\u00e8s bien de l\u2019idylle \"cach\u00e9e\" je n'ai rien \u00e0 rajout\u00e9 si ce n'est que peut \u00eatre Ethan finira par vous agac\u00e9 dans la saison 3 du moins la tournure que prend son personnage."},
{"id": 34, "text": "Ah vous n'aviez pas encore crois\u00e9 ma fibre romatique ziciba..."},
{"id": 35, "text": "J'a fait tarder le visionnage du dernier \u00e9pisode, me doutant de l'issue de la s\u00e9rie."},
{"id": 36, "text": "Ethan l'a abandonn\u00e9e, puis a faut\u00e9 avec une mauvaise manipulatrice, c'est vrai. Cependant, Vanessa, \u00e9tait vou\u00e9e aux t\u00e9n\u00e8bres et \u00e0 mourir, au moment o\u00f9 elle a renonc\u00e9 \u00e0\u00a0croire. Il ne pouvait la sauver d'elle-m\u00eame et quelque part, en mettant fin \u00e0 son supplice, il accomplit quelque chose de beau,\u00a0pour elle."},
{"id": 37, "text": "La saison 3 de stranger things est loin d'\u00eatre la catastrophe annonc\u00e9e, ils s'en tirent plut\u00f4t bien, la s\u00e9rie zoo est assez marrante."},
{"id": 38, "text": "D'une certaine fa\u00e7on, ce dernier \u00e9pisode voit la lib\u00e9ration de tous"},
{"id": 39, "text": "La toute derni\u00e8re s\u00e9quence, le recueillement de M.Clare, sur la tombe de Vanessa, est\u00a0\u00e9mouvant."},
{"id": 40, "text": "Je suis d'accord, l'une des plus belles sc\u00e8nes de la s\u00e9rie."},
{"id": 41, "text": "avec un po\u00e8me de wordsworth et la musique d'abel, juste sublime"},
{"id": 42, "text": "The child is father of the man;"},
{"id": 43, "text": "And I could wish my days to be"},
{"id": 44, "text": "Bound each to each by natural piety."},
{"id": 45, "text": "There was a time when meadow, grove, and stream,"},
{"id": 46, "text": "The earth, and every common sight."},
{"id": 47, "text": "To me did seem"},
{"id": 48, "text": "Apparell'd in celestial light,"},
{"id": 49, "text": "The glory and the freshness of a dream."},
{"id": 50, "text": "It is not now as it has been of yore: \u2014"},
{"id": 51, "text": "Turn wheresoe'er I may,"},
{"id": 52, "text": "By night or day."},
{"id": 53, "text": "The things which I have seen I now can see no more!"},
{"id": 54, "text": "The rainbow comes and goes,"},
{"id": 55, "text": "And lovely is the rose;"},
{"id": 56, "text": "Waters on a starry night"},
{"id": 57, "text": "Are beautiful and fair;"},
{"id": 58, "text": "The sunshine is a glorious birth:"},
{"id": 59, "text": "But yet I know, where'er I go,"},
{"id": 60, "text": "That there hath pass'd away a glory from the earth."},
{"id": 61, "text": "Now, while the birds thus sing a joyous song,"},
{"id": 62, "text": "And while ihe young Iambs bound"},
{"id": 63, "text": "As to the tabor's sound,"},
{"id": 64, "text": "To me alone there came a thought of grief;"},
{"id": 65, "text": "A timely utterance gave that thought relief."},
{"id": 66, "text": "And I again am strong."},
{"id": 67, "text": "The cataracts blow their trumpets from the steep:"},
{"id": 68, "text": "No more shall grief of mine the season wrong:"},
{"id": 69, "text": "I hear the echoes through the mountains throng,"},
{"id": 70, "text": "The winds come to me from the fields of sleep,"},
{"id": 71, "text": "And all the earth is gay;"},
{"id": 72, "text": "land and sea"},
{"id": 73, "text": "Give themselves up to jollity,"},
{"id": 74, "text": "And with the heart of May"},
{"id": 75, "text": "Doth every beast keep holiday!"},
{"id": 76, "text": "Thou child of joy,"},
{"id": 77, "text": "Shout round me, let me hear thy shouts, thou happy shepherd boy!"},
{"id": 78, "text": "Ye blessed creatures, I have heard the call"},
{"id": 79, "text": "Ye to each olher make: I see"},
{"id": 80, "text": "The heavens laugh with you in your jubilee:"},
{"id": 81, "text": "My heart is at your festival,"},
{"id": 82, "text": "My head hath its coronal,"},
{"id": 83, "text": "The fulness of your bliss, I feel \u2014 I feel it all."},
{"id": 84, "text": "Oh, evil day! if I were sullen"},
{"id": 85, "text": "While the earth herself is adorning,"},
{"id": 86, "text": "This sweet May morning"},
{"id": 87, "text": "And the babe leaps up on his mother's"},
{"id": 88, "text": "I hear, I hear, with joy I hear!"},
{"id": 89, "text": "But there's a tree, of many one,"},
{"id": 90, "text": "A single field which I have have looked upon,"},
{"id": 91, "text": "Both of them speak of something that is gone:"},
{"id": 92, "text": "The pansy at my feet"},
{"id": 93, "text": "Doth the same tale repeat:"},
{"id": 94, "text": "Whither is fled the visionary gleam?"},
{"id": 95, "text": "Where is it now, the glory and the dream.?"},
{"id": 96, "text": "Our birth is but a sleep and a forgetting:"},
{"id": 97, "text": "The soul that rises with us, our life's star,"},
{"id": 98, "text": "Hath had elsewhere its setting,"},
{"id": 99, "text": "And Cometh from afar;"},
{"id": 100, "text": "Not in entire forgetfulness,"},
{"id": 101, "text": "And not in utter nakedness,"},
{"id": 102, "text": "But trailing clouds of glory do we come"},
{"id": 103, "text": "From God, who is our home:"},
{"id": 104, "text": "Heaven lies about us in out infancy!"},
{"id": 105, "text": "Shades of the prison-house begin to close"},
{"id": 106, "text": "upon the growing boy,"},
{"id": 107, "text": "But he beholds the light, and whence it flows,\u2014"},
{"id": 108, "text": "He sees it in his joy:"},
{"id": 109, "text": "The youth, who daily farther from the east"},
{"id": 110, "text": "Must travel, still is Nature's priest."},
{"id": 111, "text": "And by the vision splendid"},
{"id": 112, "text": "Is on his way attended:"},
{"id": 113, "text": "At length the man perceives it die away,"},
{"id": 114, "text": "And fade into the light of common day."},
{"id": 115, "text": "Behold the child among his new-born blisses,"},
{"id": 116, "text": "A six-years' darling of a pigmy size!"},
{"id": 117, "text": "See, where 'mid work of"},
{"id": 118, "text": "or strife;"},
{"id": 119, "text": "But it will not be long"},
{"id": 120, "text": "Ere this be thrown aside,"},
{"id": 121, "text": "And with new joy and pride"},
{"id": 122, "text": "The little actor cons another part:"},
{"id": 123, "text": "Filling from time to time his \"humorous stage\""},
{"id": 124, "text": "With all the persons, down to palsied age,"},
{"id": 125, "text": "That Life brings with her in her equipage:"},
{"id": 126, "text": "As if his whole vocation"},
{"id": 127, "text": "Where endless imitation."},
{"id": 128, "text": "Thou, whose exterior semblance doCh belie"},
{"id": 129, "text": "Thy soul's immensity:"},
{"id": 130, "text": "Thou best philosopher, who yet dost keep"},
{"id": 131, "text": "Thy heritage; thou eye among the blind,"},
{"id": 132, "text": "That, deaf and silent, read'st the eternal deep,"},
{"id": 133, "text": "Haunted for ever by the eternal mind, \u2014"},
{"id": 134, "text": "Mighty Prophet! Seer blest!"},
{"id": 135, "text": "On whom those truths do rest,"},
{"id": 136, "text": "Which we are toiling all our lives to find:"},
{"id": 137, "text": "Thou, over whom thy immortality"},
{"id": 138, "text": "Broods like the day, a master o'er a slave,"},
{"id": 139, "text": "A presence which is not to be put by:"},
{"id": 140, "text": "Thou little child, yet glorious in the might"},
{"id": 141, "text": "Of heaven-born freedom, on thy being's height."},
{"id": 142, "text": "Why with such earnest pains dost thou provoke"},
{"id": 143, "text": "The years to bring the inevitable yoke."},
{"id": 144, "text": "Thus blindly with thy blessedness at strife?"},
{"id": 145, "text": "Full soon thy soul shall have her earthly freight,"},
{"id": 146, "text": "And custom lie upon thee with a weight,"},
{"id": 147, "text": "Heavy as frost, and deep almost as life!"},
{"id": 148, "text": "IX."},
{"id": 149, "text": "O joy, that in our embers"},
{"id": 150, "text": "Is something that doth live,"},
{"id": 151, "text": "That Nature yet remembers"},
{"id": 152, "text": "What was so fugitive!"},
{"id": 153, "text": "The thought of our past years in me doth breed"},
{"id": 154, "text": "Perpetual benedictions : not indeed"},
{"id": 155, "text": "For that which is most worthy to be bless'd \u2014"},
{"id": 156, "text": "Delight and liberty, the simple creed"},
{"id": 157, "text": "Of childhood, whether busy or at rest."},
{"id": 158, "text": "With new-fledged hope still fluttering in his breast"},
{"id": 159, "text": "Not for these I raise"},
{"id": 160, "text": "The song of thanks and praise:"},
{"id": 161, "text": "But for those obstinate questionings"},
{"id": 162, "text": "Of sense and outward things,"},
{"id": 163, "text": "Fallings from us, vanishings:"},
{"id": 164, "text": "Black misgivings of a creature"},
{"id": 165, "text": "Moving about in worlds not realised,"},
{"id": 166, "text": "High instincts, before which our mortal nature"},
{"id": 167, "text": "Did tremble like a guilty thing surprised!"},
{"id": 168, "text": "But for those first affections."},
{"id": 169, "text": "Those shadowy recollections."},
{"id": 170, "text": "Which be they what they may."},
{"id": 171, "text": "Are yet the fountain light of all our day,"},
{"id": 172, "text": "Are yet a master light of all our seeing;"},
{"id": 173, "text": "19"},
{"id": 174, "text": "uphold us \u2014 cherish \u2014 and have power to make"},
{"id": 175, "text": "Our noisy years seem moments in the being"},
{"id": 176, "text": "Of the eternal silence : truths that wake,"},
{"id": 177, "text": "Hence in a season of calm weather,"},
{"id": 178, "text": "Though inland far we be,"},
{"id": 179, "text": "Our souls have sight of that immortal sea"},
{"id": 180, "text": "Which brought us hither;"},
{"id": 181, "text": "Can in a moment travel thither,"},
{"id": 182, "text": "And see the children sport upon the shore,"},
{"id": 183, "text": "And hear the mighty waters rolling evermore."},
{"id": 184, "text": "Then sing, ye birds ! sing, sing a joyous song!"},
{"id": 185, "text": "And let the young lambs bound"},
{"id": 186, "text": "As to the tabor's sound !"},
{"id": 187, "text": "We, in thought, will join your throng."},
{"id": 188, "text": "Ye that pipe and ye that play."},
{"id": 189, "text": "Ye that through your hearts to-day"},
{"id": 190, "text": "Feel the gladness of the May!"},
{"id": 191, "text": "What though the radiance which was once so bright"},
{"id": 192, "text": "Be now forever taken from my sight,"},
{"id": 193, "text": "Though nothing can bring back the hour"},
{"id": 194, "text": "Of splendour in the grass, of glory in the flower?"},
{"id": 195, "text": "I We will grieve not, rather find"},
{"id": 196, "text": "Strength in what remains behind"},
{"id": 197, "text": "In the primal sympathy"},
{"id": 198, "text": "Which, having been, must ever be."},
{"id": 199, "text": "In the soothing thoughts that spring"},
{"id": 200, "text": "Out of human suffering,"},
{"id": 201, "text": "In the faith that looks through death,"},
{"id": 202, "text": "In years that bring the philosophic mind."},
{"id": 203, "text": "And O ye fountains, meadows, hills, and groves,"},
{"id": 204, "text": "Think not of any severing of our loves!"},
{"id": 205, "text": "Yet in my heart of hearts I feel your might;"},
{"id": 206, "text": "I only have relinquished one delight"},
{"id": 207, "text": "To live beneath your more habitual sway."},
{"id": 208, "text": "I love ihe brooks which down their channels fret,"},
{"id": 209, "text": "Even more than when I tripped lightly as they;"},
{"id": 210, "text": "The innocent brightness of a new-born day"},
{"id": 211, "text": "Tis lovely yet;"},
{"id": 212, "text": "The clouds that gaiher round the setting sun"},
{"id": 213, "text": "That hath kept watch o'er man's mortality!"},
{"id": 214, "text": "Thanks to its tenderness, its joys and fears;"},
{"id": 215, "text": "To me the meanest flower that blows can give"},
{"id": 216, "text": "Thoughts that do often He too deep for tears."},
{"id": 217, "text": "Merci pour le partage, je pensais \u00e0 chercher l'auteur du po\u00e8me."},
{"id": 218, "text": "Il y a aussi ce po\u00e8me dans la s\u00e9rie que j'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s beau, de john clare (je l'ai trouv\u00e9 traduit)"},
{"id": 219, "text": "\u00ab Je suis \u2013 mais qui je suis, nul ne sait ou s\u2019en soucie ;"},
{"id": 220, "text": "Mes amis me d\u00e9laissent tel un souvenir vieux :"},
{"id": 221, "text": "De mes propres souffrances je me rassasie-"},
{"id": 222, "text": "Elles enflent et meurent dans un essaim oublieux"},
{"id": 223, "text": "Comme les ombres de nos affres amoureuses-"},
{"id": 224, "text": "Et pourtant je suis et je vis \u2013ballott\u00e9, vaporeux,"},
{"id": 225, "text": "Dans le vaste n\u00e9ant du m\u00e9pris et du bruit,"},
{"id": 226, "text": "Dans l\u2019oc\u00e9an vivant des r\u00eaves \u00e9veill\u00e9s"},
{"id": 227, "text": "Sans le moindre bonheur et sans la moindre vie,"},
{"id": 228, "text": "Seul le grand naufrage de mes vies estim\u00e9es ;"},
{"id": 229, "text": "Et m\u00eame les \u00eatres que j\u2019aime, les \u00eatres chers,"},
{"id": 230, "text": "Me sont devenus \u00e9trangers \u2013et je les perds."},
{"id": 231, "text": "Je r\u00eave de lieux ou nul homme n\u2019a march\u00e9,"},
{"id": 232, "text": "O\u00f9 nulle femme encore n\u2019a souri ni pleur\u00e9,"},
{"id": 233, "text": "Ainsi l\u00e0 avec Dieu, toujours, y demeurer,"},
{"id": 234, "text": "Et r\u00eaver tel qu\u2019enfant doucement j\u2019ai r\u00eav\u00e9,"},
{"id": 235, "text": "Serein et calme, couch\u00e9 dans un songe \u00e9ternel,"},
{"id": 236, "text": "L\u2019herbe en dessous \u2013par-dessus, l\u2019arche du ciel. \u00bb"},
{"id": 237, "text": "Il r\u00eava du Paradis."},
{"id": 238, "text": "\u00c7a me parle... je n'arrive pas \u00e0 situer l'\u00e9pisode pourtant."},
{"id": 239, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 240, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Il r\u00eava du Paradis."},
{"id": 2, "text": "\u00c7a me parle... je n'arrive pas \u00e0 situer l'\u00e9pisode pourtant."},
{"id": 3, "text": "je crois que c'est dans la saison 2, lorsque Vanessa va donner secours aux n\u00e9cessiteux et qu'il s'appr\u00eate \u00e0 partir. attends je cherche et je te redis"},
{"id": 4, "text": "Lorsque Vanessa est en \"institut\", elle lui demande s'il aime la po\u00e9sie parce que tous les hommes de sa connaissance aiment la po\u00e9sie. Il lui r\u00e9pond par la n\u00e9gative. C'\u00e9tait \u00e0 l'\u00e9poque un homme simple, non tortur\u00e9 et fonci\u00e8rement\u00a0bon. Leur amiti\u00e9 est vraiment touchante. C'est une s\u00e9rie incroyablement sensible."},
{"id": 5, "text": "voil\u00e0 je me suis tromp\u00e9 d'\u00e9pisodes, mais le voil\u00e0"},
{"id": 6, "text": ""},
{"id": 7, "text": "J'ai pens\u00e9 na\u00efvement \u00e0 du Shakespeare, au moment de l'\u00e9pisode, il y a de nombreux clins d'oeil."},
{"id": 8, "text": "D\u00e8s le moment o\u00f9 j'ai entendu ce po\u00e8me, j'ai voulu l'avoir, cette s\u00e9rie est tr\u00e8s \"litt\u00e9rature\", tr\u00e8s po\u00e9tique, tr\u00e8s sombre, c'est une s\u00e9rie complexe que l'on peut lire de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons. C'est une de mes s\u00e9ries pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es."},
{"id": 9, "text": "Absolument."},
{"id": 10, "text": "C'est aussi une des mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es, je vais initier\u00a0mon ch\u00e9ri, une bonne excuse pour la regarder une seconde fois."},
{"id": 11, "text": "Voil\u00e0 , dernier \u00e9pisode d'orphan black, une s\u00e9rie moyenne mais qui se regarde."},
{"id": 12, "text": "Ensuite j'attaque la saison 2 des chroniques de frankeinstein, un peu septique sur cette deuxi\u00e8me saison, la premi\u00e8re ne m'ayant pas convaincu des masses. Je vais lui laisser une chance..."},
{"id": 13, "text": "Je regarde 2 nouvelles s\u00e9ries."},
{"id": 14, "text": "Blood and treasure."},
{"id": 15, "text": "Pennyworth."},
{"id": 16, "text": "La saison 2 de Mind hunter is coming."},
{"id": 17, "text": "Je conseille la saison 1 \u00e0 tout le monde, absolument"},
{"id": 18, "text": "sur le plan de la r\u00e9alisation."},
{"id": 19, "text": "La saison 2 part tr\u00e8s bien."},
{"id": 20, "text": "Merci du conseil, j'ai commenc\u00e9 la saison 1 cet apr\u00e8s-midi"},
{"id": 21, "text": ""},
{"id": 22, "text": "Vous me direz ce que vous en pensez. Sur certains aspect cela m'a fait penser \u00e0 Zodiac, en plus abouti au final grace au format s\u00e9rie."},
{"id": 23, "text": "J ai commence the fall. Gillian est juste parfaite comme toujours"},
{"id": 24, "text": "En ce moment je regarde \u00ab another Life \u00bb une s\u00e9rie de science fiction qui parle de la conqu\u00eate d\u2019une autre plan\u00e8te ; Pour le moment il n\u2019y a qu\u2019une saison mais la suite promet de beau \u00e9pisode !"},
{"id": 25, "text": "Ensuite je vous \u00a0conseil \u00a0 La s\u00e9rie mars ; gr\u00e2ce au tire de la s\u00e9rie on devine bien entendu de quoi elle a parler mais j\u2019aime bien comment elle est amen\u00e9e ( acteur choisi , sc\u00e9nario , d\u00e9cor ) j\u2019attends la suite avec impatience !!"},
{"id": 26, "text": "J'ai vu les deux saisons et c'est un v\u00e9ritable r\u00e9gal. La mise en sc\u00e8ne, la musique, la photo, toute l'ambiance, le jeu des acteurs, et puis cette pr\u00e9cision ! Ca faisait longtemps que je n'avais pas vu une s\u00e9rie aussi aboutie. Je n'ai relev\u00e9 aucun anachronisme, aucune erreur, la s\u00e9rie est compl\u00e8tement r\u00e9aliste pour moi, et j'ai lu \u00e9norm\u00e9ment de documents s\u00e9rieux sur ce sujet, ces d\u00e9buts balbutiants de la psychocriminologie qui finalement aboutiront \u00e0 la cr\u00e9ation du ViCAP."},
{"id": 27, "text": "Les acteurs choisis pour les tueurs sont impressionnants, on dirait juste les originaux. Quant aux deux acteurs principaux je les trouve eux aussi tr\u00e8s r\u00e9alistes. Leurs histoires parall\u00e8les sont bien choisies \u00e0 mon sens et n'empi\u00e8tent pas trop sur le sujet principal, c'est l\u00e9ger, n\u00e9cessaire, \u00e7a passe tr\u00e8s bien."},
{"id": 28, "text": "Merci de l'avoir conseill\u00e9e ici cette s\u00e9rie, sans \u00e7a, je passais s\u00fbrement \u00e0 c\u00f4t\u00e9"},
{"id": 29, "text": "Sur l'autre topic"},
{"id": 30, "text": "\u00e9voque YEARS AND YEARS."},
{"id": 31, "text": "Le 2\u00e8me \u00e9pisode est aussi bon que le 1er."},
{"id": 32, "text": "Je suis encore en train de visionner la saison 2, elle m'emballe nettement moins m\u00eame si \u00e7a reste de qualit\u00e9. C'est une reconstitution r\u00e9aliste, mais ce que j'aime bien c'est que comme dans zodiak, il y a une habilet\u00e9 a mettre en lien le sujet et le contexte, c'est \u00e0 dire les ann\u00e9es 70, l'\u00e9volution des relations hommes femmes, du monde universitaire, etc."},
{"id": 33, "text": "Mais\u00a0 c'est surtout sur le plan de la r\u00e9alisation qu'elle est impressionnante : elle n'en jette pas plein les yeux avec des sc\u00e9nes grandiloquentes mais ce contente d'\u00eatre ultra perfectionniste et de qualit\u00e9 optimale et toujours originale du premier plan eu dernier plan : il n'y a aucun plan \"clich\u00e9\" ou ultra vu."},
{"id": 34, "text": "\"Il \u00e9tait une seconde fois\", mini-s\u00e9rie romantico-fantastique,\u00a0diffus\u00e9e sur Arte jeudi."},
{"id": 35, "text": "Il s'agit pour le h\u00e9ros (Gaspard Ulliel),\u00a0jeune p\u00e8re \u00e9tourdi,\u00a0de retourner dans le pass\u00e9 au moyen d'un cube en bois, livr\u00e9 par erreur, afin de sauver sa dulcin\u00e9e (Freya Mavor), \u00e9tudiante en lettres modernes (on est sur Arte), d'une fin tragique."},
{"id": 36, "text": "L'id\u00e9e \u00e9tait int\u00e9ressante, le concept aussi. Je me suis endormie au cours du troisi\u00e8me \u00e9pisode, diffus\u00e9 \u00e0 la suite des autres. Le style n'est pas entra\u00eenant. C'est dommage, il y avait mati\u00e8re."},
{"id": 37, "text": "\"Umbrella Academy\", tir\u00e9e d'une BD apparemment, diffus\u00e9e sur Netflix."},
{"id": 38, "text": "Un milliardaire a adopt\u00e9 7 enfants n\u00e9s le m\u00eame jour et ayant d\u00e9velopp\u00e9 des comp\u00e9tences particuli\u00e8res. Les h\u00e9ros se retrouvent afin d'enqu\u00eater sur la mort de leur p\u00e8re adoptif. C'est pas trop mal et pas trop bien\u00a0\u00e0 la fois."},
{"id": 39, "text": "Rien de nouveau sans doute pour vous mais..."},
{"id": 40, "text": "Peaky Blinders."},
{"id": 41, "text": "derni\u00e8re saison de \" murder\"\u00a0 vivement la suite..."},
{"id": 42, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 43, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": ""},
{"id": 2, "text": "Pour la splendide Toni Collette au d\u00e9part, mais s\u00e9rie \u00e0 voir, vraiment."},
{"id": 3, "text": "Marie Adler, une jeune adolescente, s'est fait violer et son t\u00e9moignage n'a pas \u00e9t\u00e9 pris au s\u00e9rieux par les forces de l'ordre."},
{"id": 4, "text": "C'est rythm\u00e9, compl\u00e8tement cr\u00e9dible et c'est inspir\u00e9 d'une histoire vraie."},
{"id": 5, "text": "Not\u00e9"},
{"id": 6, "text": ""},
{"id": 7, "text": "Rien de nouveau sans doute pour vous mais..."},
{"id": 8, "text": "Peaky Blinders."},
{"id": 9, "text": "Tr\u00e8s franchement, la meilleure s\u00e9rie dans le genre encore jamais vue, pour ma part."},
{"id": 10, "text": "Digne d'un \"il \u00e9tait une fois l'Am\u00e9rique\" version Irlandaise r\u00e9actualis\u00e9e!"},
{"id": 11, "text": "fini,\u00a0 la derni\u00e8re saison d'american horror story, un peu long au d\u00e9but mais \u00e7a le vaut pour la fin...."},
{"id": 12, "text": "Je l'ai commenc\u00e9e, c'est super addictif. Ca me fait un peu penser \u00e0 True detective dans la mani\u00e8re dont c'est fait."},
{"id": 13, "text": "je ne te remercie pas"},
{"id": 14, "text": "Je me suis couch\u00e9e \u00e0 2h30 du matin pour avancer dans la s\u00e9rie, j'en peux plus... \u00a0Donc je suis d\u00e9calqu\u00e9e et en plus je reste sur ma faim parce que je veux conna\u00eetre la suite"},
{"id": 15, "text": "Je l'savais bien qu'il fallait que je la recommande !"},
{"id": 16, "text": "Marianne c'est nul, je n'ai pas fini le deuxi\u00e8me \u00e9pisode ! L'actrice est mauvaise en plus... J'ai pas accroch\u00e9 du tout."},
{"id": 17, "text": "Comme je l'avais d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9e un peu et que j'avais accroch\u00e9 direct, je l'ai recommand\u00e9e \u00e0 un coll\u00e8gue hier qui s'est aussi couch\u00e9 \u00e0 2h du mat' et qui est grave au taquet !"},
{"id": 18, "text": "Bon essayez de convaincre"},
{"id": 19, "text": "J'ai voulu commencer hier mais \u00e7a ne branche pas Monsieur, du coup il m'a coll\u00e9 \"Marianne\". Une grosse blague ce truc, on a droit \u00e0 tous les clich\u00e9s du genre d\u00e8s le 1er \u00e9pisode!"},
{"id": 20, "text": "Ah bah tu vends les s\u00e9ries vachement moins bien que January"},
{"id": 21, "text": "H\u00e9 oh..."},
{"id": 22, "text": "Ils l'ont super bien vendue leur bouse la... spa dma faute."},
{"id": 23, "text": "Pis moi les histoires de viol..."},
{"id": 24, "text": "tout est dit plus haut, t'as pas le choix faut regarder Unbelievable. Laisse tomber les s\u00e9ries de merde et mets un truc qui d\u00e9chire"},
{"id": 25, "text": "Non mais elle fait genre mais c'est moi qui lui ai fait d\u00e9couvrir 90% des s\u00e9ries qu'elle a aim\u00e9"},
{"id": 26, "text": "Pis moi les histoire de viol..."},
{"id": 27, "text": "C'est pas une histoire de viol mais de violeur en s\u00e9rie insaisissable, c'est une enqu\u00eate polici\u00e8re, et en plus emmen\u00e9e de main de ma\u00eetre par les actrices"},
{"id": 28, "text": ""},
{"id": 29, "text": "D'fa\u00e7on elle est incontournable cette s\u00e9rie, c'est tout"},
{"id": 30, "text": ""},
{"id": 31, "text": "Pas du tout, d'ailleurs tu n'es pas all\u00e9 au bout de Dark"},
{"id": 32, "text": "Que je t'ai conseill\u00e9"},
{"id": 33, "text": "Si, mais pas la saison 2, I got a feeling.... je sais pas."},
{"id": 34, "text": "Salut,"},
{"id": 35, "text": "En ce moment, j\u2019aime bien regarder la s\u00e9rie Arrow. Je regarde actuellement la 7eme saison et je dois dire que je ne m\u2019en lasse toujours pas. En effet, c\u2019est devenu comme une addiction pour moi et j\u2019attends avec impatience la sortie de la saison 8. Si toi aussi tu aimes les s\u00e9ries avec beaucoup d\u2019actions et de suspense, je te le recommande vivement!"},
{"id": 36, "text": "Je"},
{"id": 37, "text": "l'savais bien qu'il"},
{"id": 38, "text": "fallait que je la recomman"},
{"id": 39, "text": "de !"},
{"id": 40, "text": "\u00c0 y'est, termin\u00e9e !! C'est absolument g\u00e9nial, et si horrible de se dire que c'est une histoire vraie."},
{"id": 41, "text": "Les acteurs sont au top, il y a tellement de non dits qui sont si explicites, les silences sont tellement parlants, c'est une v\u00e9ritable prouesse que d'avoir r\u00e9ussi \u00e0 retranscrire \u00e7a. Et puis face \u00e0 une telle horreur et une telle injustice on retrouve malgr\u00e9 tout beaucoup d'humanit\u00e9."},
{"id": 42, "text": "En ce moment je regarde la Saison 1 de \" The Boys \" une s\u00e9rie de ( ou sur les ) super h\u00e9ros bien d\u00e9jant\u00e9e."},
{"id": 43, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 44, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Merci"},
{"id": 2, "text": "pour la d\u00e9couverte"},
{"id": 3, "text": "Pas d'quoi ! Bien contente que \u00e7a t'ait plu"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "En ce moment je regarde la Saison 1 de \" The Boys \" une s\u00e9rie de ( ou sur les ) super h\u00e9ros bien d\u00e9jant\u00e9e."},
{"id": 7, "text": "Ca c'est bien d\u00e9jant\u00e9 oui, faut se laisser porter par le divertissement et \u00e7a marche malgr\u00e9 quelques longueurs. Quoique divertissement.. Antith\u00e8se de Marvel, c'est quand m\u00eame une sacr\u00e9e all\u00e9gorie des \"gens du dessous\" contre les \u00e9lites pour celui qui voit au premier plan, et en arri\u00e8re plan, comme souvent, grosse critique de la soci\u00e9t\u00e9 Am\u00e9ricaine et de ses vices."},
{"id": 8, "text": "C'est pas une histoire de viol mais de violeur en s\u00e9rie insaisissable, c'est une enqu\u00eate polici\u00e8re, et en plus emmen\u00e9e de main de ma\u00eetre par les actrices"},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "D'fa\u00e7on elle est incontournable cette s\u00e9rie, c'est tout"},
{"id": 11, "text": ""},
{"id": 12, "text": "Je confirme, une excellente s\u00e9rie que ce combat pour les femmes par les femmes. Les actrices sont au top, \u00e7a faisait longtemps que je n'avais pas vu Toni Colette."},
{"id": 13, "text": "Il a regard\u00e9"},
{"id": 14, "text": "?"},
{"id": 15, "text": "Oui oui"},
{"id": 16, "text": "Ah bah voil\u00e0, cool"},
{"id": 17, "text": "Hors sujet. C'est une mini s\u00e9rie, pas une serie."},
{"id": 18, "text": "Oh l'auuutre !"},
{"id": 19, "text": "Bon..\u00a0accord\u00e9"},
{"id": 20, "text": "N'emp\u00eache qu'elle est tr\u00e8s bien cette mini-s\u00e9rie (Na!)"},
{"id": 21, "text": "*prend son calepin et note \"unbelievable\"*"},
{"id": 22, "text": "Oui c'est vrai. Quelques longeurs parfois mais oui, tr\u00e8s bien. Dure aussi..."},
{"id": 23, "text": "J'ai vu que FLEABAG avait \u00e9t\u00e9 prim\u00e9e. Quelqu'un l'a vue ?"},
{"id": 24, "text": "J'ai vu la version fran\u00e7aise \"Mouche\" avec Camille Cottin qui \u00e9tait tr\u00e8s sympa... ceux qui ont vu les deux estiment que Fleabag est encore meilleur... du coup je cherche \u00e0 la voir aussi, en vost! Pas question de rater les jeux de mots anglais!"},
{"id": 25, "text": "Mais le cot\u00e9 parisienne en fran\u00e7ais m\u00e9rite le moment pass\u00e9 je trouve."},
{"id": 26, "text": "Fleabag est sur OCS il me semble."},
{"id": 27, "text": "\u00c7a ne m'attire pas moi"},
{"id": 28, "text": "En m\u00eame temps je n'avais pas envie de voir Unbelivable non plus"},
{"id": 29, "text": "Ben le synopsis m'attire pas plus que \u00e7a non plus mais je tenterais peut \u00eatre, \u00e0 cause de l'Emmy.."},
{"id": 30, "text": "a accroch\u00e9 \"Marianne\", fo pas chercher des fois...."},
{"id": 31, "text": "Il y en a pas mal qui sortent sur Netflix en octobre, celui-l\u00e0 a l'air cool aussi"},
{"id": 32, "text": "Oh l'autre h\u00e9"},
{"id": 33, "text": "J'ai continu\u00e9 oui pis ben... en voulant savoir en fait \u00e7a a fini par me plaire oui mais c'est tout..."},
{"id": 34, "text": "THE ACT"},
{"id": 35, "text": "Excellente s\u00e9rie tir\u00e9e d'une histoire vraie, elle n'est pas sur Netflix alors que...c'est une s\u00e9rie Netflix"},
{"id": 36, "text": "De toute fa\u00e7on elle est mieux en VO pour des raisons que je ne peux d\u00e9voiler. Vous serez tenu\u00a0en haleine jusqu'au bout."},
{"id": 37, "text": "Vue, il y a un moment, quand elle sortie. C'est bien mais faut rester cool...."},
{"id": 38, "text": "Not\u00e9"},
{"id": 39, "text": "Tr\u00e8s franchement, la meilleure s\u00e9rie dans le genre encore jamais vue, pour ma part."},
{"id": 40, "text": "Digne d'un \"il \u00e9tait une fois l'Am\u00e9rique\" version Irlandaise r\u00e9actualis\u00e9e!"},
{"id": 41, "text": "Wouaai j'adore aussi, les acteurs(trices) sont tr\u00e8s charismatiques, p'tit b\u00e9mol les personnages \u00e9voluent avec les saisons et perdent un peu ce petit truc du d\u00e9but."},
{"id": 42, "text": "J'ai fini Breaking Bad une s\u00e9rie sur des trafiquants de\u00a0m\u00e9thamph\u00e9tamine , excellente aussi dans le genre"},
{"id": 43, "text": "."},
{"id": 44, "text": "J'ai fini Breaking Bad une s\u00e9rie sur des"},
{"id": 45, "text": "trafiquants de\u00a0m\u00e9"},
{"id": 46, "text": "thamph\u00e9tamine , excellente aussi dans le genre"},
{"id": 47, "text": "."},
{"id": 48, "text": "Vue aussi, j'\u00e9tais d\u00e9\u00e7ue que \u00e7a s'arr\u00eate."},
{"id": 49, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 50, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Vue aussi, j'\u00e9tais d\u00e9\u00e7ue que \u00e7a s'arr\u00eate."},
{"id": 2, "text": "Un film va sortir bient\u00f4t sur la vengeance de Jessie Pickman EL CAMINO je crois"},
{"id": 3, "text": "Oui oui j'ai vu \u00e7a sur le net !!"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "Wouaai j'adore aussi, les acteurs(trices) sont tr\u00e8s charismatiques, p'tit b\u00e9mol les personnages \u00e9voluent avec les saisons et perdent un peu ce petit truc du d\u00e9but."},
{"id": 6, "text": "J'ai fini Breaking Bad une s\u00e9rie sur des trafiquants de\u00a0m\u00e9thamph\u00e9tamine , excellente aussi dans le genre"},
{"id": 7, "text": "."},
{"id": 8, "text": "C'est cool, hein? Je ne voulais pas la voir au d\u00e9but, l'histoire de gangs toussa...."},
{"id": 9, "text": "Euh je ne suis pas all\u00e9e au bout de Breaking Bad"},
{"id": 10, "text": "Le g\u00e9n\u00e9rique aussi est sympa, Nick Cave, semaine proch la saison 5"},
{"id": 11, "text": "Ozark\u00a0 aussi pas trop mal, comment une famille normale se retrouve dans le\u00a0blanchiment d'argent d'un cartel"},
{"id": 12, "text": "Ozark c'est cool oui. Faut que je reprenne."},
{"id": 13, "text": "Bof breaking bad je l'ai vu... 4 fois et demie"},
{"id": 14, "text": "Pas accroch\u00e9 \u00e0 breaking bad perso."},
{"id": 15, "text": "Beaucoup disaient que c'\u00e9tait une super s\u00e9rie, je me suis d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 la voir r\u00e9cemment. J'ai souffert au premier \u00e9pisode, et puis ensuite, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mieux. J'ai hallucin\u00e9 \u00e0 la fin de la saison 2"},
{"id": 16, "text": "Au niveau des acteurs, tout le monde para\u00eet compl\u00e8tement abruti ou caricatural\u00a0l\u00e0 d'dans, mais en fait non. Faire \u00e7a sur un ou deux personnages ok mais sur tous c'est exag\u00e9r\u00e9..."},
{"id": 17, "text": "Bref, j'ai certaines mauvaises critiques \u00e0 faire envers Breaking Bad mais quand m\u00eame : il faut la voir, parce que ce n'est pas que \"la drogue\", il y a beaucoup beaucoup d'autre choses dans cette s\u00e9rie et puis, le truc : \"faire le mal pour le bien\" \u00e7a donne des moments assez croustillants !"},
{"id": 18, "text": "Mais bon sang..... allez jusqu'au bout !!"},
{"id": 19, "text": "Et arr\u00eatez de critiquer la meilleur serie de tous les temps qui ne sera JAMAIS \u00e9gal\u00e9e ."},
{"id": 20, "text": ""},
{"id": 21, "text": "Mais chuis all\u00e9e au bout moi"},
{"id": 22, "text": "j'ai m\u00eame \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7ue que \u00e7a s'arr\u00eate"},
{"id": 23, "text": "Woaarr meilleure s\u00e9rie de tous les temps"},
{"id": 24, "text": "tout le monde sait que c'est Game of Thrones !"},
{"id": 25, "text": "Ben moi j\u2019ai pas critiqu\u00e9 j\u2019ai juste dit que j\u2019avais\u00a0pas accroch\u00e9!"},
{"id": 26, "text": "p'tain ! Des dragons ?? NAN !"},
{"id": 27, "text": "C'est d\u00e9j\u00e0 trop. Au b\u00fbcher. Avec les dragons"},
{"id": 28, "text": "Et Years en Years ?"},
{"id": 29, "text": "Personne ne l'a vue"},
{"id": 30, "text": "Il m'a vite saoul\u00e9e aussi moi, Walter White"},
{"id": 31, "text": "Personne ne l'a vue"},
{"id": 32, "text": "Pas encore vue non."},
{"id": 33, "text": "Ah par contre hier soir du coup j'ai mat\u00e9 le premier \u00e9pisode de Fleabag, bon.. Je vais regarder quand m\u00eame au moins deux autres \u00e9pisodes pour donner un avis."},
{"id": 34, "text": "Bah c'est pas lui le plus int\u00e9ressant c'est s\u00fbr..."},
{"id": 35, "text": "Ne rentres pas ce soir ma ch\u00e9rie."},
{"id": 36, "text": "Pas encore vue non"},
{"id": 37, "text": "Jette toi dessus. Elle est excellente"},
{"id": 38, "text": "Ah par contre hier soir du coup j'ai mat\u00e9 le premier \u00e9pisode de Fleabag, bon.. Je vais regarder quand m\u00eame au moins deux autres \u00e9pisodes pour donner un avis"},
{"id": 39, "text": "Tiens ? Merci pour l'informations,\u00a0 j'\u00e9tais pass\u00e9 \u00e0 c\u00f4t\u00e9"},
{"id": 40, "text": "Breaking\u00a0bad,\u00a0 \u00e7a a \u00e9t\u00e9 le d\u00e9but de mon addiction.\u00a0 J'ai trouv\u00e9 \u00e7a d\u00e9lirant comme s\u00e9rie jusqu'\u00e0 ce que je me lasse. Je me suis arr\u00eat\u00e9 saison 4."},
{"id": 41, "text": "Games of throne j'ai arr\u00eat\u00e9 saison 6 mais j'ai un peu de mal avec le fantastique."},
{"id": 42, "text": "Mindhunter je l'ai commenc\u00e9e il y a longtemps et je n'ai pas accroch\u00e9 comme Peaky blinder\u00a0 d'ailleurs, mais je les garde sous le coude."},
{"id": 43, "text": "Idem pour Undercover."},
{"id": 44, "text": "J'ai eu du mal \u00e0 finir la saison 3 de the handmaid's tale dont les 2 meilleurs \u00e9pisodes\u00a0sont quand m\u00eame\u00a0 les derniers."},
{"id": 45, "text": "Pour moi, les meilleures s\u00e9ries 2019 sont Chernobyl et Years and Years."},
{"id": 46, "text": "Et parmi toutes celles que j'ai vues depuis quelques ann\u00e9es\u00a0elles sont dans le top 10 avec la saison 1 de True d\u00e9tective,\u00a0 les 3 saisons de Fargo, les saisons de The Killing (version americaine) et certainement d'autres qui ne me viennent pas \u00e0 l'esprit."},
{"id": 47, "text": "J'vais m'g\u00eaner"},
{"id": 48, "text": "Dracarys!"},
{"id": 49, "text": "Soyez s\u00e9rieux deux minutes !"},
{"id": 50, "text": "La meilleure s\u00e9rie c'est \" Peaky blinders \""},
{"id": 51, "text": "Puis Breaking Bad et\u00a0enfin GOT ferme la marche, GOT aurait pu \u00eatre 1er mais la derni\u00e8re saison est vraiment nulle et b\u00e2cl\u00e9e."},
{"id": 52, "text": "Nan. Dracarys aussi, et pis c'est tout"},
{"id": 53, "text": "Et personne ne cite The Walking Dead... ?"},
{"id": 54, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 55, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Piti\u00e9...."},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "Ah non walking dead \u00e7a m\u2019agace! Entendre les \"buarrrrg\" des zombies \u00e0 longueur d\u2019\u00e9pisodes.."},
{"id": 4, "text": "Soyez s\u00e9rieux deux minutes !"},
{"id": 5, "text": "La meilleure s\u00e9rie c'est \" Peaky blinders \""},
{"id": 6, "text": "Puis Breaking Bad et\u00a0enfin GOT ferme la marche, GOT aurait pu \u00eatre 1er mais la derni\u00e8re saison est vraiment nulle et b\u00e2cl\u00e9e."},
{"id": 7, "text": "Non tu peux pas test la l\u00e9gende."},
{"id": 8, "text": "Peaky n'est encore qu'un petit ado dans l'Histoire (et pourtant je suis fan)."},
{"id": 9, "text": "La s\u00e9rie n'a d\u00e9coll\u00e9e (niveau audience) qu'\u00e0 partir de la 4\u00e8me saison.... y'a pas photo. C'est loin derri\u00e8re."},
{"id": 10, "text": "H\u00e9.. les filles. Les dragons \u00e7a n'existe pas. Dracarys mon c"},
{"id": 11, "text": ""},
{"id": 12, "text": "Au Royaume Uni c'est la s\u00e9rie la plus regard\u00e9e sans doute li\u00e9e a l'histoire mais elle ne d\u00e9collera gu\u00e8re plus en terme de notori\u00e9t\u00e9 dans les autres pays, c'est une s\u00e9rie qui cible un certain public."},
{"id": 13, "text": "Pour moi 3% est incontournable, comme Black Mirror d'ailleurs."},
{"id": 14, "text": "Ah tiens, j'ai vu The I-land. C'est pas super, j'ai trouv\u00e9 le \"truc\" rapidement alors bon"},
{"id": 15, "text": ". J'avais ador\u00e9 l'actrice dans The Crossing, mais l\u00e0..."},
{"id": 16, "text": "Elle date de 2013, c'est flagrant. Le createur de la s\u00e9rie l'a dit lui m\u00eame, on ne s'attendaient pas \u00e0 ce que \u00e7a decolle \u00e0 ce point \u00e0 la saison 4... du coup on va en faire une 5\u00e8me, une 6\u00e8me et peut-\u00eatre m\u00eame une 7\u00e8me."},
{"id": 17, "text": "C'est too much selon moi."},
{"id": 18, "text": "Ben je pense que la s\u00e9rie va perdre de son ADN avec les saisons qui vont suivre, le personnage principal \u00e9volue en une sorte de gangster au col blanc, ce qui faisait l'attrait de la s\u00e9rie c'\u00e9tait lui et son milieu de la rue\u00a0donc cela finira par s\u2019essouffler."},
{"id": 19, "text": "Pour ne pas spolier la s\u00e9rie."},
{"id": 20, "text": "On est bien d'accord."},
{"id": 21, "text": "Et personne ne cite The Walking Dead... ?"},
{"id": 22, "text": "J'ai beaucoup aim\u00e9 les 2 premi\u00e8res saison et j'ai continu\u00e9 \u00e0 regarder car il sortait moins de s\u00e9ries \u00e0 l'\u00e9poque que maintenant."},
{"id": 23, "text": "J'ai fait une trrr\u00e8\u00e8\u00e8\u00e8s longue pose \u00e0 la fin de la saison 6 lorsque Negan est apparu et j'ai repris l'ann\u00e9e derni\u00e8re."},
{"id": 24, "text": "C'est un peu bof mais j'avoue que d\u00e9but octobre je r\u00e9attaque"},
{"id": 25, "text": "Pour moi 3% est incontournable, comme Black Mirror d'ailleurs"},
{"id": 26, "text": "3% \u00e7a ne m'a\u00a0pas tent\u00e9 mais je vais me repencher dessus."},
{"id": 27, "text": "Black mirror j'en ai vu pas mal mais c'est quand j'ai vraiment rien \u00e0 regarder. Le sujet est tr\u00e8s bon mais ce que j'aime dans une s\u00e9rie ce sont les personnages \u00e0 qui je m'attache. Le fait que ce ne soit jamais les m\u00eames dans Black mirror ne me donne pas envie de la suivre."},
{"id": 28, "text": "Et Killing Eve ? Personne n'en parle"},
{"id": 29, "text": "?"},
{"id": 30, "text": "B\u00e9 si, toi, vas-y!"},
{"id": 31, "text": "Je trouve qu'on en regarde d\u00e9j\u00e0 beaucoup, difficile de ne pas passer \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d'autres.... mais toujours int\u00e9ressant de d\u00e9couvrir"},
{"id": 32, "text": "J'aime bien Mongeville et Magellan!"},
{"id": 33, "text": "Mais non j'd\u00e9conne!!"},
{"id": 34, "text": "On m'en a parl\u00e9, parrait que c'est top. Mais j'ai plus canal.."},
{"id": 35, "text": "Beh je l'ai pas vue."},
{"id": 36, "text": "Je l'avais rep\u00e9r\u00e9e et j'avais vu que les critiques \u00e9taient tr\u00e8s bonnes mais je ne m'y suis pas mis."},
{"id": 37, "text": "C'est ma femme, hier soir qui m'a dit qu'elle en avait vu un \u00e9pisode sur je ne sais quelle cha\u00eene et\u00a0qui me la\u00a0remise en m\u00e9moire. Elle a trouv\u00e9 \u00e7a pas mal mais n'est pas adepte du binge watching"},
{"id": 38, "text": "Ci dessous le teaser"},
{"id": 39, "text": ""},
{"id": 40, "text": "Je te conseille une super s\u00e9rie : Plus belle la vie"},
{"id": 41, "text": ""},
{"id": 42, "text": "Arr\u00eate! Mon mari \u00e9tait fan.. \u00e7a fait au moins 2 ans que j\u2019ai r\u00e9ussi \u00e0 zapper et \u00e0\u00a0ne plus voir \u00e7a!"},
{"id": 43, "text": "Ton mari \u00e9tait fan !!!! Incroyable"},
{"id": 44, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 45, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Ton mari \u00e9tait fan !!!! Incroyable"},
{"id": 2, "text": "J\u2019en ai bouff\u00e9 du plus belle la vie! C\u2019\u00e9tait horrible"},
{"id": 3, "text": "Je m'en doute bien. J'ai regard\u00e9 une fois par curiosit\u00e9, \u00e7a a dur\u00e9 une minute environ. Le jeu des actrices \u00e9tait tellement mauvais,\u00a0 j'ai \u00e9t\u00e9 traumatis\u00e9e. Je me demande comment cette s\u00e9rie peut durer depuis tout ce temps"},
{"id": 4, "text": "Les Simpson, bien s\u00fbr ! (6Ter le vendredi, W9 le samedi)."},
{"id": 5, "text": "Une s\u00e9rie que je viens de terminer et que j'ai trouv\u00e9 formidable:"},
{"id": 6, "text": ""},
{"id": 7, "text": "La s\u00e9rie est tir\u00e9 des articles de Gabriel Sherman, journaliste au New York Magazine et son livre The Loudest Voice in the Room : How the Brilliant, Bombastic Roger Ailes Built Fox News \u2013 and Divided a Country (La voix la plus forte de la pi\u00e8ce : comment le brillant et grandiloquent Roger Ailes a construit Fox News et divis\u00e9 un pays)."},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "Arr\u00eatez de vous \u00e9parpiller et regardez Years and Years,\u00a0 je vous dis !"},
{"id": 10, "text": "Sinon y'a south park sur netflix depuis ce matin"},
{"id": 11, "text": "Bon,"},
{"id": 12, "text": "c'est fait. Ah lala c'est compliqu\u00e9 d'\u00e9mettre un avis sur cette s\u00e9rie.. On est chez les British et leur humour, leur cynisme, leur sarcasme l\u00e9gendaire. Sauf que l\u00e0, la plupart du temps on ne s'y attend pas, on est loin des sitcoms avec rires forc\u00e9s, alors \u00e7a marche plut\u00f4t bien. C'est assez trash par moment, faut pas \u00eatre trop coinc\u00e9 !"},
{"id": 13, "text": "Des fois euh..."},
{"id": 14, "text": "Les premiers \u00e9pisodes m'apparaissaient quand m\u00eame plats, et puis \u00e0 un moment donn\u00e9 (au quatri\u00e8me \u00e9pisode j'avoue), j'ai pluss accroch\u00e9, quand j'ai compris que derri\u00e8re tout ce que l'h\u00e9ro\u00efne \u00e9tait, il y avait \"autre chose\". Quand on comprend cette \"autre chose\", la s\u00e9rie change un peu de registre."},
{"id": 15, "text": "J'ai trouv\u00e9 la deuxi\u00e8me saison meilleure que la premi\u00e8re, mais la premi\u00e8re est indispensable \u00e0 la compr\u00e9hension du tout."},
{"id": 16, "text": "En clair, on ne sait plus si on doit rire ou pleurer \u00e0 beaucoup de moments, c'est divertissant, c'est fait pour les gens qui aiment les films qui racontent un d\u00eener qui d\u00e9rape, des histoires de familles avec engueulades et rancunes, et puis aussi, les gens qui aiment les histoires d'amour finalement !"},
{"id": 17, "text": "L'actrice est excellente, et la s\u00e9rie est bien r\u00e9alis\u00e9e (c'est elle la r\u00e9al) je reconnais qu'elle\u00a0m\u00e9ritait amplement son Emmy."},
{"id": 18, "text": "Juste une question d'entra\u00eenement. Pass\u00e9 les mille premiers \u00e9pisodes, on est habitu\u00e9."},
{"id": 19, "text": "Beaucoup disaient que c'\u00e9tait une super s\u00e9rie, je me suis d\u00e9cid\u00e9e \u00e0 la voir r\u00e9cemment. J'ai souffert au premier \u00e9pisode, et puis ensuite, \u00e7a a \u00e9t\u00e9 mieux. J'ai hallucin\u00e9 \u00e0 la fin de la saison 2"},
{"id": 20, "text": "Au niveau des acteurs, tout le monde para\u00eet compl\u00e8tement abruti ou caricatural\u00a0l\u00e0 d'dans, mais en fait non. Faire \u00e7a sur un ou deux personnages ok mais sur tous c'est exag\u00e9r\u00e9..."},
{"id": 21, "text": "Bref, j'ai certaines mauvaises critiques \u00e0 faire envers Breaking Bad mais quand m\u00eame : il faut la voir, parce que ce n'est pas que \"la drogue\", il y a beaucoup beaucoup d'autre choses dans cette s\u00e9rie et puis, le truc : \"faire le mal pour le bien\" \u00e7a donne des moments assez croustillants !"},
{"id": 22, "text": "Moi j'ai pas d\u00e9pass\u00e9 la saison 2. Pour moi \"Breaking Bad\", c'est les aventures de Vieux con et Jeune con. Et comme disait la pub pour un film avec Jim Carey : \"Quel est le plus intelligent des deux? Aucun.\""},
{"id": 23, "text": "Mais je sais qu'il y a des fans (la preuve sur ce topic)."},
{"id": 24, "text": "Je te conseille une super s\u00e9rie : Plus belle la vie"},
{"id": 25, "text": ""},
{"id": 26, "text": "Une s\u00e9rie garantie SANS zombies et SANS dragons!"},
{"id": 27, "text": "Ouh la on ne l'a pas regard\u00e9e de la m\u00eame fa\u00e7on"},
{"id": 28, "text": "En fait pour moi d\u00e8s le premier \u00e9pisode c'\u00e9tait de l'absurde. Du coup je n'ai pas cherch\u00e9 \"qui \u00e9tait le plus intelligent\". Je ne me suis pas creus\u00e9 la t\u00eate \u00e0 chercher le truc intello de la s\u00e9rie. Mais j'ai trouv\u00e9 qu'il y avait dans la s\u00e9rie beaucoup de moments profonds quand m\u00eame, c'est pas facile \u00e0 traiter comme sujet, la morale, et \u00e0 la fin, on revient \u00e0 une immaturit\u00e9 un peu de mise dans la s\u00e9rie, lorsqu'il dit"},
{"id": 29, "text": "\"J'ai gagn\u00e9\""},
{"id": 30, "text": "J'avoue que j'ai horreur des histoires de drogu\u00e9s. Mais une de mes s\u0153urs adore cette s\u00e9rie (c'est d'ailleurs elle qui m'a pouss\u00e9 \u00e0 la regarder.) J'ai vraiment \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par la fin de la saison 2, et je n'ai pas vu l'int\u00e9r\u00eat jusqu'\u00e0 pr\u00e9sent de regarder la saison 3."},
{"id": 31, "text": "Sinon il y a la s\u00e9rie Lucifer."},
{"id": 32, "text": "Tr\u00e8s bien."},
{"id": 33, "text": "Aussi la s\u00e9rie \"Altered carbon \"."},
{"id": 34, "text": "Ou encore \"The expanse\"."},
{"id": 35, "text": "Direction poubelle direct"},
{"id": 36, "text": "J'ai vraiment \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 par la fin de la saison 2"},
{"id": 37, "text": "Pareil.. Mais quelque part c'est ce qui m'a encourag\u00e9e \u00e0 poursuivre. L\u00e0, \u00e7a rigolait plus, le h\u00e9ros se retrouvait aux antipodes de ce qu'il \u00e9tait dans la premi\u00e8re saison. C'est \u00e0 partir de l\u00e0 je crois qu'on commence \u00e0 se poser de s\u00e9rieuses (pour ne pas dire s\u00e9v\u00e8res) questions. Pas en regard de la s\u00e9rie non, mais en regard de ce qu'un homme peut devenir."},
{"id": 38, "text": "Ben il est d\u00e9j\u00e0 devenu une ordure. C'est son probl\u00e8me, et \u00e7a ne m'int\u00e9resse pas."},
{"id": 39, "text": "Tous les m\u00e9chants de fiction ne sont pas int\u00e9ressants. Par exemple, je n'ai jamais r\u00e9ussi \u00e0 regarder \"Les Soprano\". Ce gros mafiosi qui va raconter ses probl\u00e8mes existentiels \u00e0 sa psy\u2026 Je trouvais \u00e7a juste ridicule."},
{"id": 40, "text": "Oh! Mais peut-\u00eatre que tu pr\u00e9f\u00e8res \"Un si grand soleil?\""},
{"id": 41, "text": "Ni \u00e7a ni Demain nous appartient"},
{"id": 42, "text": "Pas r\u00e9ussi \u00e0 m\u2019habituer moi."},
{"id": 43, "text": "Ah bah \u00e7a je critique pas"},
{"id": 44, "text": "Tous les m\u00e9chants de fiction ne sont pas int\u00e9ressants."},
{"id": 45, "text": "Je ne suis pas d'accord, prends Hannibal Lecter, Dark Vador, Voldemort, l'agent Smith, Sauron ?"},
{"id": 46, "text": "Tu n'as pas compris ma phrase (je me suis peut-\u00eatre mal exprim\u00e9) : bien s\u00fbr qu'il y a des m\u00e9chants de fiction int\u00e9ressants (dont ceux que tu cites), mais \u00e7a ne veut pas dire que tous le sont."},
{"id": 47, "text": "Ah bah oui j'avais pas compris"},
{"id": 48, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 49, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Bah faudrait d\u00e9j\u00e0 la trouver"},
{"id": 2, "text": "..."},
{"id": 3, "text": "Je sais qu'elle est pass\u00e9e sur canal+, tu peux la voir sur myCANNAL"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "et il y a aussi le streaming"},
{"id": 6, "text": "Je viens de regarder un peu et je la trouve mais seulement en VO. Moi,\u00a0 j'avais r\u00e9ussi \u00e0 l'avoir en VOSTR."},
{"id": 7, "text": "\u00c7a va revenir, en effet, mais ne l'oublie pas, elle vaut le coup"},
{"id": 8, "text": "breaking bad, le top du top...fear the wakking dead (cette saison est vraiment bien), murder, vivement la suite."},
{"id": 9, "text": "Je ne sais plus si je vous avais parl\u00e9 de \"After life\". C'est une mini s\u00e9rie qu'il faut voir, franchement, bon, c'est pas toujours gai ok, mais le type rev\u00eache qui ne parvient pas \u00e0 faire son deuil il est hilarant des fois !"},
{"id": 10, "text": "Je viens de finir la 3e saison de \"Homeland\". Je crois que j'aurais beaucoup plus appr\u00e9ci\u00e9 cette s\u00e9rie\u2026 si je n'avais pas vu avant \"le Bureau des l\u00e9gendes\". A c\u00f4t\u00e9 de cette s\u00e9rie fran\u00e7aise, \"Homeland\" para\u00eet tr\u00e8s na\u00eff, voire parfois grotesque - par exemple dans l'\u00e9pisode final de la saison 1, o\u00f9 un personnage manipule ouvertement et devant plein de gens le d\u00e9clencheur de son gilet explosif, sans que personne semble rien remarquer. Carrie Matheson, l'h\u00e9ro\u00efne jou\u00e9e par Claire Danes, est soi-disant bipolaire\u2026 ce qui est un mot savant pour dire qu'elle fait n'importe quoi. Et la vision de l'Iran propos\u00e9e par cette s\u00e9rie est vraiment caricaturale, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de celle du BDL."},
{"id": 11, "text": "Bon, je ne vais pas \u00eatre trop s\u00e9v\u00e8re quand m\u00eame. Il faut reconna\u00eetre que la plupart des acteurs sont excellents, comme Claire Danes ou, bien s\u00fbr, Damian Lewis, et aussi celui qui joue Saul Berenson. La fin de la saison 2 est tr\u00e8s surprenante, je crois que c'est l'un des coups de th\u00e9\u00e2tre les plus r\u00e9ussis que j'ai vus dans une s\u00e9rie."},
{"id": 12, "text": "Avant de regarder les autres saisons, je vais me passer \"Years and Years\", la fameuse s\u00e9rie de Canal Plus, qui vient de sortir en coffret."},
{"id": 13, "text": "On trouve le coffret DVD \u00e0 la FNAC."},
{"id": 14, "text": "Je tente \"Mytho\". Ca a l'air pas mal. Sur Arte."},
{"id": 15, "text": "Peaky Blinders saison 5 aujourd'hui"},
{"id": 16, "text": "Criminal Royaume Uni"},
{"id": 17, "text": "Oh! Mais peut-\u00eatre que tu pr\u00e9f\u00e8res \"Un si grand soleil?\""},
{"id": 18, "text": "Parfois ils tournent en bas de chez moi, il y a une brune qui est super canon, mais je ne regarde pas\u00a0 !"},
{"id": 19, "text": "J'avais commenc\u00e9 la saison 1 puis j'ai arr\u00eat\u00e9 car je trouvais \u00e7a un peu lent ! Je vais retenter un de ces 4 parce que beaucoup de monde en dit du bien ! Sinon je me refais l'int\u00e9grale de Big Bang Th\u00e9ory, la meilleure sitcom de l'histoire de l'humanit\u00e9, Sheldon powaaaa !"},
{"id": 20, "text": "J'ai vu passer \u00e7a sur Netflix, je vais tenter aussi !"},
{"id": 21, "text": "C'est une s\u00e9rie tr\u00e8s particuli\u00e8re, tout se passe dans la salle d'interrogatoire, j'ai beaucoup aim\u00e9 le premier \u00e9pisode avec David Tennant."},
{"id": 22, "text": "Oui, j'avais vu une critique il y a une quinzaine, puis je me suis fait la deuxi\u00e8me saison de Killing Eve et j'ai oubli\u00e9 de regarder Criminal !"},
{"id": 23, "text": "Alors tes impressions ?"},
{"id": 24, "text": ""},
{"id": 25, "text": "Classe ! Mais je persiste \u00e0 dire que \u00e7a n'aurait pas d\u00fb continuer."},
{"id": 26, "text": "Mais bon, \u00e0 voir jusqu'au bout pour pouvoir juger."},
{"id": 27, "text": "Je suis assez mitig\u00e9, la s\u00e9rie pour cette saison met l'accent sur l'esth\u00e9tisme et la musique, les costumes ont toujours \u00e9t\u00e9 classe."},
{"id": 28, "text": "Mais l'histoire mouais... je reste sur ma faim\u00a0!"},
{"id": 29, "text": "Pour l'instant je ne suis pas chaude pour continuer, ils ne savent pas comment retenir le chalan"},
{"id": 30, "text": "Et en voulant faire une saison 6 et 7 juste parce que la 4 a cartonn\u00e9e... \u00c7a ne va pas aller en s'arrengeant."},
{"id": 31, "text": "Ok ben... j'aime encore et j'en veux encore"},
{"id": 32, "text": "Sur ordre des putains de Peaky Blinders !"},
{"id": 33, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 34, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Il faut se m\u00e9fier des films Netflix!"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "C'est une couverture chaude que l'on nous a d\u00e9licatement d\u00e9pos\u00e9e sur nos \u00e9paules."},
{"id": 5, "text": "\u00c7a ne parle qu'aux fans, dont je fais parti. Rendre justice \u00e0 Jesse, c'est ce que l'on attendait tous, c'est chose faite. Rien d'extraordinaire non, mais ce n'est pas non plus ce que l'on attendait, l'extraordinaire."},
{"id": 6, "text": "C'est comme revoir d'anciens potes et savoir ce qu'il leur est arriv\u00e9 alors qu'on n'avait plus de nouvelles d'eux, \u00e7a fait du bien sur le moment et puis on repasse \u00e0 autre chose."},
{"id": 7, "text": "Sur la r\u00e9alisation j'ai une chose \u00e0 dire tout de m\u00eame... Vous ne serez peut-\u00eatre pas d'accord avec moi mais, pour moi c'est du g\u00e9nie. Remettons nous dans le contexte actuel du cin\u00e9ma, des s\u00e9ries et du support du divertissement en g\u00e9n\u00e9ral. Ce qui revient inlassablement c'est \"mettre le doigt sur la nostalgie\", on retourne dans les ann\u00e9es 80, on fabrique des pr\u00e9quels, on fait des reboots \u00e0 plus savoir quoi en faire etc... Mais le public la plupart du temps ne s'en satisfait pas. Ici justement, pour ma part, j'en suis satisfait. D'accord c'est l\u00e9ger mais la satisfaction est quand-m\u00eame l\u00e0. Donc Ce \"film\" arrive \u00e0 nous captiver de part les apparitions qui nous on manqu\u00e9, les choses qu'on aurait voulu savoir et ce que les fans de cette s\u00e9rie culte attendaient. les flash back sont intelligemment ins\u00e9r\u00e9s et \u00e7a c'est bon."},
{"id": 8, "text": "On ne pouvait pas ne pas savoir comment Jesse allait survivre et plus encore, on en sait plus de ce qu'il a d\u00fb endurer."},
{"id": 9, "text": "C'est une r\u00e9ussite pour moi."},
{"id": 10, "text": "Les critiques sont subjectives, pas celles de pseudos pro qui publient. Jettes un coup d'oeil sur les critiques des films cultissimes \u00e0 l'\u00e9poque de leur sortie. Ici pour moi ce n'est pas un film, c'est un bon gros bonus pour les gens qui aiment vraiment cette s\u00e9rie."},
{"id": 11, "text": "Aller, c'est repartie, je vais me refaire Breaking Bad pour la 5\u00e8me fois !"},
{"id": 12, "text": "Je serais nettement moins dithyrambique que toi, le film n'apporte aucune plus-value \u00e0 la s\u00e9rie que j'ai ador\u00e9, un peu d\u00e9\u00e7u."},
{"id": 13, "text": "Le film se laisse regarder mais sans plus, Les flashbacks sont longs et sans r\u00e9ellement d'int\u00e9r\u00eats, l'intrigue sur sa porte de sortie n'est pas suffisante \u00e0 nous\u00a0tenir en haleine. J'ai regard\u00e9\u00a0jusqu'au bout uniquement parce que je suis fan de la s\u00e9rie et que je voulais connaitre le d\u00e9nouement qui \u00e9tait finalement tr\u00e8s tr\u00e8s pr\u00e9visible. Petite mention \u00e0 Jesse Plemons dans le r\u00f4le Todd."},
{"id": 14, "text": "J'ai d\u00e9marr\u00e9 NARCOS\u00a0, s\u00e9rie qui retrace la vie de Pablo Escobar, c'est un poil romanc\u00e9 pour le bien de la s\u00e9rie, Saison\u00a0 1 Excellentissime, la s\u00e9rie aborde tous les aspects de sa vie et effleure \u00e9galement du bout des doigts le cot\u00e9\u00a0g\u00e9o politique, pour les incultes comme moi c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant."},
{"id": 15, "text": "Vu ! C'est pour les fans, je suis d'accord avec"},
{"id": 16, "text": "Je ne vais pas r\u00e9p\u00e9ter ce qu'a dit Adras, je pense la m\u00eame chose, c'est une r\u00e9ussite pour moi aussi."},
{"id": 17, "text": "j ai commenc\u00e9 \" the twilight zone \""},
{"id": 18, "text": "pas mal du tout."},
{"id": 19, "text": "C'est la s\u00e9rie originale ou un remake ?"},
{"id": 20, "text": "le remake"},
{"id": 21, "text": "Ok, parce qu'il y a une vieille s\u00e9rie qui date des ann\u00e9es 60 je crois et dont le titre fran\u00e7ais \u00e9tait il me semble \" La quatri\u00e8me dimension \""},
{"id": 22, "text": "oui je la regardais quand j etais enfant !"},
{"id": 23, "text": "\u00e7a passait le samedi je crois."},
{"id": 24, "text": "Je ne sais pas, j'ai vu des \u00e9pisodes sur le net !"},
{"id": 25, "text": "tu es trop jeune evidemment ,c 'etait dans les ann\u00e9es 70-80"},
{"id": 26, "text": "Exact, metal guru vient d'entrer dans la quatri\u00e8me dimension !"},
{"id": 27, "text": "C'est pas plus vieux que \u00e7a? J'ai le souvenir d'\u00e9pisodes aux effets sp\u00e9ciaux vraiment grosses ficelles, genre un \u00e9pisode de Nounours"},
{"id": 28, "text": "Oui c est plus vieux mais il la diffusait encore \u00e0 cette \u00e9poque,"},
{"id": 29, "text": "et justement pour\u00a0 l'\u00e9poque les effets sp\u00e9ciaux tenait encore \u00e0 peu pers la route ,"},
{"id": 30, "text": "\u00e0 cot\u00e9 d'aujourd hui c est plutot ridicule je l admet."},
{"id": 31, "text": "un soir nous regardions le premier superman avec ma fille,"},
{"id": 32, "text": "elle \u00e9tait \u00e9croul\u00e9e de rire devant la grossi\u00e8ret\u00e9 des effets ,"},
{"id": 33, "text": "l\u00e0 tu te rends compte de l '\u00e9volution ."},
{"id": 34, "text": "Oui mais m\u00eame avec peu d'effet, ils arrivaient \u00e0 \u00eatre angoissants"},
{"id": 35, "text": "THE VICTIM"},
{"id": 36, "text": "Eh bien c'est pas mal du tout, j'ai vu les deux premiers \u00e9pisodes dispo en replay sur France 2, et j'attends impatiemment le troisi\u00e8me, on se pose des questions..."},
{"id": 37, "text": "Je viens de finir la saison 2 de Big little lies"},
{"id": 38, "text": "quel casting encore ! Sept \u00e9pisodes,\u00a0c'est trop court cependant."},
{"id": 39, "text": "Ainsi que la\u00a0saison 4 d'Outlander"},
{"id": 40, "text": "il arrive toujours des choses improbables\u00a0aux h\u00e9ros, heureusement que cela se finit toujours sur une note positive."},
{"id": 41, "text": "J'ai d\u00e9but\u00e9 Years ans years, qui est une s\u00e9rie vraiment captivante. Bien qu'il s'agisse d'une dystopie, c'est parfois plut\u00f4t dr\u00f4le."},
{"id": 42, "text": "Killing Eve, \u00e9galement : c'est l'histoire de la\u00a0traque d'une tueuse \u00e0 gages.\u00a0Ce\u00a0n'est pas la s\u00e9rie du si\u00e8cle, elle\u00a0se regarde plut\u00f4t bien."},
{"id": 43, "text": "j'ai regard\u00e9 deux saisons de Dark, s\u00e9rie allemande sur le voyage temporel, avec tous les paradoxes li\u00e9s ; nous attendons la saison 3 qui viendra mettre un terme \u00e0 la s\u00e9rie avec une grande impatience."},
{"id": 44, "text": "Bon j\u2019ai un train de retard s\u00fbrement, mais je suis en plein dans Mindhunter."},
{"id": 45, "text": "J\u2019aime beaucoup, tr\u00e8s int\u00e9ressant\u00a0de voir comment est n\u00e9\u00a0le profilage."},
{"id": 46, "text": "3 \u00e9pisodes vus sur les 9\u00a0que comptera la saison"},
{"id": 47, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 48, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'avais tent\u00e9 La Guerre des Mondes, j'ai l\u00e2ch\u00e9 l'affaire rapidement. Non mais c'est quoi ce truc ?! Et puis ils n'ont pas eu l'impression de piller Black Mirror non plus avec leurs bestioles ?"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "3 \u00e9pisodes vus sur les 9\u00a0que comptera la saison"},
{"id": 4, "text": "C\u2019est la prochaine chose qu\u2019on regarde!"},
{"id": 5, "text": "j\u2019avais d\u00e9j\u00e0 beaucoup aim\u00e9 le film."},
{"id": 6, "text": "The end of the fu**** world"},
{"id": 7, "text": "Pas possible de faire un pitch sur la s\u00e9rie !"},
{"id": 8, "text": "J'ai ador\u00e9, S\u00e9rie\u00a0britannique d\u00e9jant\u00e9e et d\u00e9cal\u00e9e, rien ne ressemble \u00e0 cette s\u00e9rie, les deux jeunes acteurs sont vraiment tr\u00e8s bons, une ambiance bizarre\u00a0et une\u00a0bande son g\u00e9niale sur les deux saisons."},
{"id": 9, "text": "Les deux premiers \u00e9pisodes peuvent dissuader de poursuivre \u00e0 cause de la lenteur et de l'ambiance un peu particuli\u00e8re, si la s\u00e9rie se veut d\u00e9jant\u00e9e, la trame et le fond e de l'histoire est nettement plus s\u00e9rieuse et grave."},
{"id": 10, "text": "J'ai retenu un phrase dit comme \u00e7a elle n'a aucun sens mais dans la s\u00e9rie c'\u00e9tait joli."},
{"id": 11, "text": "Mon c\u0153ur bat dans mon visage."},
{"id": 12, "text": ""},
{"id": 13, "text": "Tu l'as pourtant tr\u00e8s bien pitch\u00e9e"},
{"id": 14, "text": "Je voulais en parler \u00e0 l'occasion de la sortie de la saison 2 mais j'ai eu la flemme"},
{"id": 15, "text": "donc merci ^^"},
{"id": 16, "text": "Tu as regard\u00e9 la saison 2 ?"},
{"id": 17, "text": "Les premi\u00e8res minutes seulement."},
{"id": 18, "text": "Je me suis replong\u00e9 pour la 5/6\u00e8me fois dans Breaking Bad"},
{"id": 19, "text": "je ne deconnais pas quand j'ai dit que le film m'avait donn\u00e9 envie de m'y remettre"},
{"id": 20, "text": "En effet un inconditionnel."},
{"id": 21, "text": "Tu vas finir pas connaitre les r\u00e9pliques par c\u0153ur"},
{"id": 22, "text": "m\u00eame si j'ai ador\u00e9, une deuxi\u00e8me fois maxi ."},
{"id": 23, "text": ""},
{"id": 24, "text": "regardez \"dans leur regard\". Mini s\u00e9rie de 4 \u00e9pisodes, bas\u00e9e sur une histoire vraie, je n'en suis qu'\u00e0 l'\u00e9pisode 1 et je n'en d\u00e9croche pas."},
{"id": 25, "text": "Je l'ai vue, c'est super bien construit et \u00e7a fait froid dans le dos, sinon j'ai regard\u00e9 Hache ( H) sur Netflix, c'est pas mal mais j'avoue que je suis all\u00e9 au bout pour l\u2019actrice, je la trouve tr\u00e8s bonne !"},
{"id": 26, "text": "Je me suis replong\u00e9 pour la 5/6\u00e8me fois dans Breaking Bad"},
{"id": 27, "text": "Tu dois savoir fabriquer de la\u00a0m\u00e9thanph\u00e9tamine maintenant !"},
{"id": 28, "text": "Hello m'dame je l'ai vue. J'ai tout trouv\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bon, r\u00e9al, mise en sc\u00e8ne, photo, acteurs."},
{"id": 29, "text": "et"},
{"id": 30, "text": "\u00e7a fait froid dans le dos"},
{"id": 31, "text": ","},
{"id": 32, "text": "Pour le peu que j'en ai vu d\u00e9j\u00e0, oui !"},
{"id": 33, "text": "J'ai"},
{"id": 34, "text": "tout trouv\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bon, r\u00e9al, mise en sc\u00e8ne, photo, acteurs."},
{"id": 35, "text": "On se plonge dedans \u00e0 une vitesse folle ! L\u00e0 j'ai des trucs \u00e0 faire mais h\u00e2te de rentrer pour voir la suite !"},
{"id": 36, "text": "Apr\u00e8s avoir vu la premi\u00e8re saison d'\"Engrenages\" - boff - j'ai attaqu\u00e9 la 5e saison de \"Games of Throne\". Si les quatre premi\u00e8res respectaient relativement les livres, l\u00e0 \u00e7a commence \u00e0 diverger s\u00e9rieusement. On ne va pas pleurer sur la suppression d'un personnage qui faisait double emploi, mais les aventures de Jaime Lannister \u00e0 Dorne, le voyage express de Tyrion en Essos, la mort de \"Ser grand-p\u00e8re\", le mariage pr\u00e9vu de Sansa Stark avec l'abominable Ramsay Bolton, \u00e7a fait beaucoup. C'est l\u00e0 qu'on voit que Martin est vraiment un sadique : dans une interview, il a d\u00e9clar\u00e9 qu'il \u00e9tait rare qu'un artiste ait l'occasion de corriger sa cr\u00e9ation; et comme exemple de \"correction\", il citait justement l'union pr\u00e9vue de la malheureuse Sansa et de Ramsay, sans doute le pire salaud d'un saga pourtant fertile en crapules de toutes sortes. Et tout \u00e7a seulement dans les quatre premiers \u00e9pisodes!"},
{"id": 37, "text": "Je l'ai vue \u00e0 sa sortie, il y a quelques mois"},
{"id": 38, "text": "Oui c'est bien construit et gla\u00e7ant, m\u00eame si on ne peut pas vraiment \u00eatre surpris."},
{"id": 39, "text": "Merci en tout cas"},
{"id": 40, "text": "Bon bah tout le monde l'a\u00a0vu, je suis \u00e0 la rue comme d'hab'"},
{"id": 41, "text": "Bon, vous avez regard\u00e9 THE VICTIM ou pas ? Faut la voir cette s\u00e9rie."},
{"id": 42, "text": "Oui, c'\u00e9tait pas mal."},
{"id": 43, "text": "J'avais jamais vu une s\u00e9rie qui traite de ce th\u00e8me. Des films il y en a un qui me vient c'est The Woodsman avec Kevin Bacon, il date, mais c'est un bon film je trouve."},
{"id": 44, "text": "Non moi j\u2019ai pas vu"},
{"id": 45, "text": "Ah merci ! Je me sens moins seule"},
{"id": 46, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 47, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Apr\u00e8s avoir vu la premi\u00e8re saison d'\"Engrenages\" - boff - j'ai attaqu\u00e9 la 5e saison de \"Games of Throne\"."},
{"id": 2, "text": "Engrenages j'ai arr\u00eat\u00e9 vers la saison 4 ou 5 je crois, quand Gilou vole un lingot d'or dans le premier \u00e9pisode \u00e7a m'a saoul\u00e9, j'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait trop r\u00e9p\u00e9titif et st\u00e9r\u00e9otyp\u00e9 et j'ai stopp\u00e9, Games of Thrones, je me suis abonn\u00e9 \u00e0 OCS pour visionner toutes les saisons, je n'avais pas accroch\u00e9 au d\u00e9but sur C+ car je trouvais \u00e7a long, en y revenant je n'ai pas trop chang\u00e9 d'avis mais je me suis attach\u00e9 \u00e0 l'intrigue et aux personnages !"},
{"id": 3, "text": "Bon"},
{"id": 4, "text": ", vou"},
{"id": 5, "text": "s avez regard\u00e9 THE VICTIM ou pas ? Faut la voir cette s\u00e9rie."},
{"id": 6, "text": ""},
{"id": 7, "text": "Pas encore, mais c'est dans ma liste"},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "J'avais jamais vu une s\u00e9rie qui traite de ce th\u00e8me. Des films il y en a un qui me vient c'est The Woodsman avec Kevin Bacon, il date, mais c'est un bon film je trouve."},
{"id": 10, "text": "Les Anglais sont tr\u00e8s forts pour ce genre de s\u00e9rie."},
{"id": 11, "text": "\"Engrenages\" c'est pas mal, mais dans la 1re saison il manque clairement un \u00e9pisode, on voit qu'ils ont \u00e9t\u00e9 oblig\u00e9s de b\u00e2cler la fin. Enfin j'ach\u00e8terai quand m\u00eame la 2e saison. Le personnage de Gilou - pourtant jou\u00e9 par l'excellent Thierry Godard - est invraisemblable; il devrait se faire virer tout de suite. Si \u00e7a se passe vraiment comme \u00e7a dans la police, on comprend bien des choses."},
{"id": 12, "text": "Hello m'dame je l'ai vue. J'ai tout trouv\u00e9 tr\u00e8s tr\u00e8s bon, r\u00e9al, mise en sc\u00e8ne, photo, acteurs."},
{"id": 13, "text": "A y'est, je l'ai fini... Faut que je dig\u00e8re maintenant et c'est un gros morceau \u00e0 avaler."},
{"id": 14, "text": "Dois je pr\u00e9ciser que j'ai pleur\u00e9 ?"},
{"id": 15, "text": "J'veux pas en rajouter, t'as d\u00e9j\u00e0 du mal \u00e0 dig\u00e9rer.. Mais derri\u00e8re \u00e7a, faudrait vraiment que tu vois American Son (film)..."},
{"id": 16, "text": "Hier soir j'ai commenc\u00e9 Euphoria. Gros gros malaise! On attache ses ceintures, on \u00e9vite de transposer et on continue. Je ne saurais pas dire si c'est bien, pas bien.... c'est tout glauque et fascinant \u00e0 la fois."},
{"id": 17, "text": "Je me le note mais entre 2 je vais demander \u00e0"},
{"id": 18, "text": "de me recommander une grosse bouse, je crois qu'il en regarde \u00e0 l'occasion"},
{"id": 19, "text": "C'est vrai que je regarde parfois les photos que m'envoient les forumeuses mais je ne donnerai pas de nom, surtout qu'elles ne sont pas toutes grosses"},
{"id": 20, "text": "Hier soir j'ai commenc\u00e9 Euphoria. Gros gros malaise! On attache ses ceintures, on \u00e9vite de transposer et on continue. Je ne saurais pas dire si c'est bien, pas bien...."},
{"id": 21, "text": "."},
{"id": 22, "text": "Oui c'est compl\u00e8tement \u00e7a, je me demande a quel style de public est r\u00e9serv\u00e9 cette s\u00e9rie ?"},
{"id": 23, "text": "Interdit aux moins de 16a m\u00eame si on est dans un univers lyc\u00e9en. C'est bien flippant."},
{"id": 24, "text": "Pourtant les personnages, la musique, la vitesse, la facon dont sont trait\u00e9s les sujets laisse \u00e0 penser que c'est bien pour les jeunes.."},
{"id": 25, "text": "Trop de sexe et vachement trash."},
{"id": 26, "text": "Hier soir j'ai commenc\u00e9 Euphoria. Gros gros malaise! On attache ses ceintures, on \u00e9vite de transposer et on continue. Je ne saurais pas dire si c'est bien, pas bien.... c'est tout glauque et fascinant \u00e0 la fois."},
{"id": 27, "text": "Je l'ai vue il y a quelques mois. En fait c'est une s\u00e9rie d'ados pour adultes, c'est bien fait, tr\u00e8s tr\u00e8s sombre.."},
{"id": 28, "text": "the sinner et Ghost wars, de bonnes s\u00e9ries..."},
{"id": 29, "text": "Pour les jeunes de 18/20a, oui"},
{"id": 30, "text": "C'est assez particulier je ne sais pas dire si j'aime ou pas, le personnage de Jules est tr\u00e8s intriguant, elle cr\u00e8ve l'\u00e9cran."},
{"id": 31, "text": "J'ai regard\u00e9 la saison 1 de The Sinner apr\u00e8s ton message, j'ai ador\u00e9, merci pour le bon conseil !"},
{"id": 32, "text": "Billions ..."},
{"id": 33, "text": "."},
{"id": 34, "text": ""},
{"id": 35, "text": ", malgr\u00e9 cette description pour le moins surprenante, \u00e7a donne envie de voir cette s\u00e9rie."},
{"id": 36, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 37, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'ai enfin trouv\u00e9 Years & Years"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "de quoi \u00e7a parle ?"},
{"id": 4, "text": "Years and years : La vie des Lyons, une famille de Manchester, racont\u00e9e sur 15 ans alors que la\u00a0Grande-Bretagne se retire de l'Europe et qu'un nouveau monde \u00e9merge. Vivienne Rook, une c\u00e9l\u00e9brit\u00e9 rebelle devenue une femme politique majeure, divise l'opinion par ses prises de position controvers\u00e9es. Son arriv\u00e9e au pouvoir va bouleverser le pays et bien au-del\u00e0. Une famille ordinaire peut-elle faire la diff\u00e9rence ?"},
{"id": 5, "text": "C'est pas \u00e9vident de qualifier cette mini-s\u00e9rie en fait"},
{"id": 6, "text": "Dystopie des ann\u00e9es \u00e0 venir, je pense que c'est quand m\u00eame d'abord un drame familial. Mais il y a de la science fiction, de la poliltique (Rook adopte une gestuelle qui rappelle \u00e9trangement MLP, hasard ?), du fait de soci\u00e9t\u00e9.. C'est pas mal mais il y a des moments o\u00f9 j'ai trouv\u00e9 les personnages un peu caricaturaux.. Fait expr\u00e8s \u00e7a aussi ?"},
{"id": 7, "text": "et Ghost wars, de bonnes s\u00e9ries..."},
{"id": 8, "text": "En effet, une bonne surprise!"},
{"id": 9, "text": "Pour The Sinner je veux bien qu'on me dise qu'il faut \u00eatre patient parce que j'en suis \u00e0 l'\u00e9pisode 3 et que je trouve \u00e7a toujours chiant... Je compte finir la s\u00e9rie si vous me dites qu'il y a une excellente fin avec des rebondissements de ouf!!! L\u00e0 j'ai l'impression de subir du blabla salaces, qui n'ont pas la port\u00e9e du blabla de"},
{"id": 10, "text": "!!!"},
{"id": 11, "text": "Pour The Sinner je veux bien qu'on me dise qu'il faut \u00eatre patient parce que j'en suis \u00e0 l'\u00e9pisode 3 et que je trouve \u00e7a toujours chiant... Je compte finir la s\u00e9rie si vous me dites qu'il y a une excellente fin avec des rebondissements de ouf!!!"},
{"id": 12, "text": "L\u00e0 j'ai vu les deux saisons, j'ai moins aim\u00e9 la seconde ( sur une secte ) mais la premi\u00e8re j'ai bien accroch\u00e9, je trouve \u00e7a bien foutu et effectivement j'ai trouv\u00e9 la fin difficilement pr\u00e9visible et pourtant cr\u00e9dible ! Apr\u00e8s je pense que pour une s\u00e9rie c'est souvent une question de go\u00fbt ou d'\u00e9tat d'esprit du moment !"},
{"id": 13, "text": "Ouais pour le coup je serais plus d'humeur \u00e0 mater le prequel de Camping Paradis produit par Guillermo Del Toro, o\u00f9 l'enfance tortur\u00e9e par des d\u00e9mons d'un futur animateur de camping..."},
{"id": 14, "text": "Franchement \u00e0 un moment \u00e7a tra\u00eene en longueur, on a l'impression d'\u00eatre balad\u00e9 un peu partout alors que la chute para\u00eet \u00e9vidente."},
{"id": 15, "text": "J'ai bien accroch\u00e9 jusqu'au bout, jusqu'\u00e0 fr\u00f4ler l'overdose mais \u00e7a vaut le coup, \u00e0 mon avis. La moiti\u00e9 des \u00e9pisodes aurait suffit, en fait^^"},
{"id": 16, "text": "Ok... je m'arme d'un jeu smartphone et je mets la s\u00e9rie en fond. Je repasserais les moments cl\u00e9s si vraiment je me dis \"wait what?!\""},
{"id": 17, "text": ""},
{"id": 18, "text": "Voil\u00e0, \u00e7a peut le faire comme \u00e7a aussi. Pis l'actrice est plut\u00f4t choupette \u00e0 regarder \u00e0 l'occasion, aussi^^"},
{"id": 19, "text": "Jessica Biel est une bombasse, m\u00eame sans maquillage elle est sublime !"},
{"id": 20, "text": "Ah oui, magnifique m\u00eame en taule toute malheureuse. Quand tu sais avec qui elle partage sa vie \u00e7a fait un peu mal au coeur."},
{"id": 21, "text": "Il est beau mec aussi non ?"},
{"id": 22, "text": "Quand tu sais avec qui elle partage sa vie \u00e7a fait un peu mal au coeur"},
{"id": 23, "text": "Pourquoi ? Perso je le trouve pas mal !"},
{"id": 24, "text": "Dans la s\u00e9rie oui, irl je crois que c'est Justin Timberlake!"},
{"id": 25, "text": "Jessica Biel est toujours tr\u00e8s tr\u00e8s belle sans aucun doute... Et je comprends que des gens aiment regarder des s\u00e9ries ou des films avec des gens tr\u00e8s beaux... Mais Jessica Biel est un grain de sable dans cette s\u00e9rie (dommage parce que je crois qu'elle produit la s\u00e9rie aussi). Je la trouve trop belle, trop lisse, trop gentille... je trouve qu'elle n'arrive pas \u00e0 jouer la col\u00e8re. Si j'avais eu budget illimit\u00e9 pour m'offrir LA com\u00e9dienne qui aurait eu une chance de me faire bloquer sur cette s\u00e9rie \u00e0 la premi\u00e8re seconde, j'aurais pris Emma Stone (ou Cate Blanchett) . Bonne m\u00e8re de famille: check...\u00a0un peu d\u00e9prim\u00e9: check... la copine sympa: check... la psychopathe furax: check... la pleureuse: check... l'introspection: check."},
{"id": 26, "text": "Liv Tyler (ou Jennifer Lawrence) \u00e0 la limite, avec le clin d'oeil \"vie dissolue, sex, drogue et rock n roll\" tout le monde serait entr\u00e9 dedans les yeux ferm\u00e9s (l'histoire, pas la com\u00e9dienne... encore que s'il est toujours possible de vendre son \u00e2me...)."},
{"id": 27, "text": "."},
{"id": 28, "text": "Je viens de finir la s\u00e9rie et j'ai tellement l'impression d'avoir perdu 8h de ma vie... Les touches de cul erotico glauque n'ont pas pu sauver the sinner de ma d\u00e9ception et de mon ennui. Peut \u00eatre que je m'attendais \u00e0 un truc plus mystique plut\u00f4t qu'une moralit\u00e9 chr\u00e9tienne."},
{"id": 29, "text": "Les premi\u00e8res minutes seulement."},
{"id": 30, "text": "Je me suis replong\u00e9 pour la 5/6\u00e8me fois dans Breaking Bad"},
{"id": 31, "text": "je ne deconnais pas quand j'ai dit que le film m'avait donn\u00e9 envie de m'y remettre"},
{"id": 32, "text": "Oui j'ai vu l'info lol"},
{"id": 33, "text": "Par contre y'a quelques ann\u00e9es, anecdote moins fun, deux jeunes ont tent\u00e9s de faire fondre \u00e0 l'acide un mec dans un tonneau fa\u00e7on Heisenberg aussi"},
{"id": 34, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 35, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Oh la vache !"},
{"id": 2, "text": "C'etait une femme en fait"},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "Quicksand suit le destin tragique de Maja, une adolescente de 17 ans m\u00eal\u00e9e \u00e0 une affaire de meurtre \u00e0 cause de son petit ami."},
{"id": 6, "text": "Interdit aux moins de 16a m\u00eame si on est dans un univers lyc\u00e9en. C'est bien flippant."},
{"id": 7, "text": "Bon j'ai vu la saison 1..."},
{"id": 8, "text": "Sais pas trop quoi en penser, fort probable je ne regarde pas la saison 2."},
{"id": 9, "text": "En revanche, y Je trouve la vraiment de la bonne musique."},
{"id": 10, "text": "Une s\u00e9rie qui \u00e9volue dans l'univers de Stars War : The Mandalorian."},
{"id": 11, "text": "Pour l'instant le h\u00e9ros prot\u00e8ge un \" b\u00e9b\u00e9 Yoda \" d\u00e9j\u00e0 dou\u00e9 de certains pouvoirs. 3 \u00e9pisodes sortis \u00e0 ce jour."},
{"id": 12, "text": "Je me suis laiss\u00e9e tenter par Le Bazar de la Charit\u00e9. Tr\u00e8s belle reconstitution, d\u00e9cors, costumes.."},
{"id": 13, "text": "J'ai regard\u00e9 Le monstre, tir\u00e9 d'une histoire vraie. Le d\u00e9but est choquant mais \u00e7a aide \u00e0 comprendre (si tant qu'on puisse le comprendre)\u00a0comment certain(e)s en arrivent l\u00e0"},
{"id": 14, "text": "Nous on a commenc\u00e9 Live with yourself, sur Netflix, le concept est bien fun"},
{"id": 15, "text": "curieux de savoir jusqu'o\u00f9 \u00e7a va aller."},
{"id": 16, "text": "Pis au passage, je vous conseille Barry aussi, tr\u00e8s sympa."},
{"id": 17, "text": "On attaque enfin la saison 3 de Stranger Things.. on va bien finir par r\u00e9cup\u00e9rer notre retard sur toutes les s\u00e9ries en cours ( ou pas)"},
{"id": 18, "text": "pourquoi t\u2019as peur??"},
{"id": 19, "text": "non c'est juste que \u00e7a m'\u00e9tonne que des personnes n'ai pasencore vue stranger things jusqu'au bout ^^ rien d'effrayant."},
{"id": 20, "text": "Non seulement je ne l'ai pas vu jusqu'au bout, mais je ne l'ai m\u00eame jamais regard\u00e9 tout court"},
{"id": 21, "text": "Ouais mais toi \u00e7a ne m'\u00e9tonne pas"},
{"id": 22, "text": "J'ai commenc\u00e9. Alors ou c'est moi qui suis \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la plaque ou ce sont les acteurs qui sont mauvais, je ne sais pas je trouve que \u00e7a fait faux, caricatural"},
{"id": 23, "text": "Tu peux peut \u00eatre en faire un topic non ? Comme \u00e7a si d'autres la regarde on pourrait en discuter, \u00e7a pourrait \u00eatre int\u00e9ressant d'\u00e9changer des avis sur ce th\u00e8me d'actualit\u00e9, par le biais d'une s\u00e9rie."},
{"id": 24, "text": "Ok je fais \u00e7a d\u00e8s que possible"},
{"id": 25, "text": "J'ai regard\u00e9 la s\u00e9rie consacr\u00e9e \u00e0 l'affaire Gr\u00e9gory. Je connais bien l'affaire, mais au travers de reportages ou lectures r\u00e9centes. Dans cette s\u00e9rie, on est plong\u00e9 en 1984. C'est tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9, certains protagonistes sont l\u00e0 et s'expriment."},
{"id": 26, "text": "Je recommande la s\u00e9rie parce-qu'il est question ici de factuel et que de factuel. Alors je mets en garde : \u00e7a faisait longtemps que je n'avais pas vu quelque chose d'aussi violent. C'est tr\u00e8s violent. Les images, les t\u00e9moignages, c'est terrible, les journalistes encore dans leur truc, galvanis\u00e9s, rendus fous jusqu'\u00e0 faire n'importe quoi, sanguinaires. Les gendarmes, les policiers, tous on \u00e9t\u00e9 rendus \u00e0 ce point fous qu'ils ont perdu toute objectivit\u00e9, sans oublier Lambert qui va auditionner une Christine Villemin alors qu'elle vient d'entrer en clinique, \u00e0 deux pas de la fausse couche."},
{"id": 27, "text": "J'ai pris une claque, je connaissais l'affaire, mais pas les images d'origine, l'affaire judiciaire ok, mais l\u00e0 c'est aussi un doc soci\u00e9t\u00e9. Aujourd'hui on ne laisserait pas les m\u00e9dias agir comme ils l'ont fait. La pire des sc\u00e8nes est l'inhumation du petit gar\u00e7on, la sc\u00e8ne la plus croustillante est celle ou Bernard Pivot prend en d\u00e9faut le \"petit juge\"."},
{"id": 28, "text": "Ah \u00e7a tombe bien, j\u2019ai vu qu\u2019il y avait cette s\u00e9rie hier. Je me demandais ce que \u00e7a pouvais donner."},
{"id": 29, "text": "Je regarderais"},
{"id": 30, "text": "Elle est mieux que la premi\u00e8re du genre, sur l'affaire de Maddy, enlev\u00e9e en Espagne."},
{"id": 31, "text": "Je l'ai commenc\u00e9e cette semaine mais pas eu bcp de temps donc suis pas all\u00e9e bien loin dans l'histoire encore. En tout cas je trouvais que \u00e7a d\u00e9marrait plut\u00f4t pas trop mal !"},
{"id": 32, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 33, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "comme l'a dit January l'affaire Gr\u00e9gory est pas mal et aussi proc\u00e8s d'un bourreau, sinon en s\u00e9rie Glitch, pas mal non plus."},
{"id": 2, "text": "Ma s\u00e9rie du moment, Kidding, avec Jim Carrey... A voir!"},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "A part \u00e7a j'ai pris\u00a0 1 heure pour enfin mater Dark Crystal... me suis fait ch*** comme pas permis."},
{"id": 5, "text": "The boys dispo sur Amazon prime"},
{"id": 6, "text": "The Crown"},
{"id": 7, "text": ""},
{"id": 8, "text": "Pas mal"},
{"id": 9, "text": "somewhere between, sympa"},
{"id": 10, "text": "."},
{"id": 11, "text": "Irresponsable\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0sur canal plus\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0ou ailleurs ,"},
{"id": 12, "text": "3 saisons de 10 \u00e9pisodes"},
{"id": 13, "text": "L histoire d un trentenaire avec l age mental d un ados qui d\u00e9couvre qu il a un fils de 16 ans"},
{"id": 14, "text": "Hilarant et touchant \u00e0 la fois"},
{"id": 15, "text": "Mention sp\u00e9ciale \u00e0 S\u00e9bastien Chassagne l acteur principal"},
{"id": 16, "text": "A ne pas rater cela peut toujours aider pour ne pas faire comme lui"},
{"id": 17, "text": "Home for christmas"},
{"id": 18, "text": "La saison 4 de The man un the high castle, j\u2019adore!"},
{"id": 19, "text": "La saison 4 de \" The Expanse \""},
{"id": 20, "text": "les 10 \u00e9pisodes de la saison sont disponibles."},
{"id": 21, "text": "penny dreadful"},
{"id": 22, "text": "Finie, en ce qui me concerne. Et \u00e7a m'a donn\u00e9 envie de me retaper les 4 saisons d'affil\u00e9e : pas assez de combats spatiaux dans celle-ci. Mais toujours autant de tensions, de stress. Le sauvetage de la s\u00e9rie par Amazon apr\u00e8s l'abandon par Syfy et le lobbying des fans a port\u00e9 ses fruits : aucune perte de qualit\u00e9 \u00e0 d\u00e9plorer."},
{"id": 23, "text": "Puis une certaine mort h\u00e9ro\u00efque, aussi noble que celle de Boromir, ne tardera pas \u00e0 devenir culte dans le milieu geek..."},
{"id": 24, "text": "Et la s\u00e9rie est renouvel\u00e9e pour une saison 5 a venir."},
{"id": 25, "text": "Voil\u00e0 \u00a0le ma\u00eetre du haut ch\u00e2teau c\u2019est fini."},
{"id": 26, "text": "tr\u00e8s bonne derni\u00e8re saison pour moi, juste les 5 derni\u00e8res\u00a0minutes qui sont en trop.. \u00e7a a tout g\u00e2ch\u00e9, alors que 5 min avant il y avait une fin digne de ce nom pour cl\u00f4turer la s\u00e9rie."},
{"id": 27, "text": "Si y\u2019en a qui l\u2019ont vu, qu\u2019est-ce ce que vous en avez pens\u00e9?"},
{"id": 28, "text": "Bah j'en suis qu'\u00e0 la saison 3... J'te dirais quand j'aurais fini"},
{"id": 29, "text": "J\u2019avoue que la musique ce n\u2019est pas ce que je retiendrais. Et le g\u00e9n\u00e9rique est angoissant au possible."},
{"id": 30, "text": "Et le g\u00e9n\u00e9rique est angoissant au possible."},
{"id": 31, "text": "C'est vrai !"},
{"id": 32, "text": "Quoi c'est \u00e7a, \""},
{"id": 33, "text": "\"?"},
{"id": 34, "text": "D'accord je viens de voir le trailer. Int\u00e9ressant!"},
{"id": 35, "text": "La je regarde Knightfall sur netflixx,une s\u00e9rie am\u00e9ricaine sur les templiers bourr\u00e9e d'erreurs\u00a0 historiques mais bon je suis un peu bloqu\u00e9 dans mes sorties \u00e0 cause des gr\u00e8ves."},
{"id": 36, "text": "Il y m\u00eame Mark Hammil dedans !! le premier Luke Skywalker!!"},
{"id": 37, "text": ""},
{"id": 38, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 39, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Je regarde Impulse en VO sur youtube. J'ai termin\u00e9 la saison 1 et commenc\u00e9 la saison 2."},
{"id": 2, "text": "J\u2019ai commenc\u00e9 The boys hier soir.. tr\u00e8s bizarre"},
{"id": 3, "text": "Je l'ai fini la semaine derni\u00e8re. Un peu \u00e9trange au d\u00e9but, parfois \u00e7a se laisse aller \u00e0 quelques facilit\u00e9s, mais dans l'ensemble, plut\u00f4t emball\u00e9. La fa\u00e7on d'aborder les choses est plut\u00f4t originale et \u00e7a raconte des trucs int\u00e9ressants."},
{"id": 4, "text": "Oui j\u2019ai vu que 2 \u00e9pisodes on verra la suite."},
{"id": 5, "text": "Quoi c'est \u00e7a, \""},
{"id": 6, "text": "\"?"},
{"id": 7, "text": "D'accord je viens de voir le trailer. Int\u00e9ressant!"},
{"id": 8, "text": "C'est pas mal oui"},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "La foire aux vanit\u00e9s, adapt\u00e9e du roman de William Thackeray (Vanityfair) et\u00a0diffus\u00e9e sur Arte."},
{"id": 11, "text": "Les 3 premiers \u00e9pisodes sont disponibles en replay."},
{"id": 12, "text": "Becky Sharp y est incarn\u00e9e par Olivia Cook (Bates Motel), avec beaucoup de panache,\u00a0et on finit par sourire des sorties de cette petite effront\u00e9e et arriviste."},
{"id": 13, "text": "Voil\u00e0 \u00a0le ma\u00eetre du haut ch\u00e2teau c\u2019est fini."},
{"id": 14, "text": "tr\u00e8s bonne derni\u00e8re saison pour moi, juste les 5 derni\u00e8res\u00a0minutes qui sont en trop.. \u00e7a a tout g\u00e2ch\u00e9, alors que 5 min avant il y avait une fin digne de ce nom pour cl\u00f4turer la s\u00e9rie."},
{"id": 15, "text": "Si y\u2019en a qui l\u2019ont vu, qu\u2019est-ce ce que vous en avez pens\u00e9?"},
{"id": 16, "text": "J'ai gal\u00e9r\u00e9 saison 3, je suis \u00e0 S04E04.\u00a0 Je ne supporte plus la fille. Ses \"che\" au lieu de \"je\", ses \"p\u00e9rip\u00e9ties\" improbables, il n'y a rien de tout \u00e7a dans le bouquin de K. Dick. Mais je vais aller au bout de la s\u00e9rie, rien que pour le Reichmarshall, je trouve que lui et sa famille sont les personnages les plus int\u00e9ressants"},
{"id": 17, "text": "Oui elle m\u2019\u00e9nervait aussi. Pareil pour moi c\u2019est la famille Smith qui \u00e9tait int\u00e9ressante, j\u2019aime beaucoup le personnage d\u2019Helen, et John c\u2019est une sorte de Serena. C\u2019est ce genre de personnage \u00e0 la psychologie un peu tortur\u00e9 qui m\u2019int\u00e9resse."},
{"id": 18, "text": "Ceci dit dans le bouquin j\u2019en suis pas loin, mais Julianna m\u2019est encore plus antipathique que dans la s\u00e9rie."},
{"id": 19, "text": "Qui a commenc\u00e9 \u00e0 regarder the Witcher sur Netflix ?"},
{"id": 20, "text": "C'est pr\u00e9vu ce week-end"},
{"id": 21, "text": "Je viens de regarder le pilote."},
{"id": 22, "text": "C'est du brutal et de la baston \u00e0 l'\u00e9p\u00e9e. Ambiance Vikings ou GOT.\u00a0A\u00a0voir la suite..."},
{"id": 23, "text": "Vous conseillez ? j'avoue que j'ai un peu peur du r\u00e9sultat."},
{"id": 24, "text": "Ha je viens juste de rentrer du sauna et je vais regarder The Witcher aussi!!"},
{"id": 25, "text": ""},
{"id": 26, "text": "Comme tout le monde je crois!"},
{"id": 27, "text": ""},
{"id": 28, "text": "J'ai vu les 3 premiers."},
{"id": 29, "text": "Bof bof....."},
{"id": 30, "text": "."},
{"id": 31, "text": "J'ai vu le premier, pas emball\u00e9e..."},
{"id": 32, "text": "The Witcher va \u00eatre mon binge du WE, mais je n'ai pas encore commenc\u00e9. J'esp\u00e8re que ce sera aussi bien que The Expanse, qui \u00e9tait le binge du WE dernier... Si c'est naze j'arr\u00eate de regarder et vais justement me refaire la saison 1 de The Expanse."},
{"id": 33, "text": "Mince \u00e7a ne passe pas sur Netflix"},
{"id": 34, "text": "Ah oui c'est vrai. Sur Netflix, en s\u00e9rie m\u00e9di\u00e9val-fantastique originale mais qui n\u00e9cessite un effort d'adaptation car r\u00e9alis\u00e9e avec des marionnettes, il y a The Dark Crystal."},
{"id": 35, "text": "Je ne l'ai pas encore regard\u00e9, mais c'est li\u00e9 \u00e0 un film marquant de mon enfance qui portait le m\u00eame nom, donc je verrai \u00e7a \u00e0 un moment ou \u00e0 un autre"},
{"id": 36, "text": "Oui je me rappelle avoir vu le film original.... \u00e0 l'\u00e9poque !"},
{"id": 37, "text": "The Witcher, \u00e9pisode 1 : r\u00e9actions \u00e9pidermiques (avec divulg\u00e2chages)."},
{"id": 38, "text": "1) Faire dire \u00e0 de bons acteurs des dialogues aussi merdiques sur fond de femmes \u00e0 poil, \u00e7a ne devrait pas \u00eatre permis... S'ils voulaient imiter GoT, c'est rat\u00e9"},
{"id": 39, "text": "on dirait plut\u00f4t Barbarella."},
{"id": 40, "text": "2) Un personnage qui meure d'une fl\u00e8che dans l'oeil alors qu'il s'est engag\u00e9 dans une bataille de masse, en portant une armure compl\u00e8te SANS casque, c'est de la s\u00e9lection naturelle."},
{"id": 41, "text": "3) Bon point niveau combats : enfin des \u00e9p\u00e9es qui n'ont pas l'air de peser 20 kilos. Par contre, des guerriers qui tournent le dos \u00e0 l'ennemi 3 fois par seconde m\u00e9ritent juste de finir en fosse commune."},
{"id": 42, "text": "Bon \u00e7a r\u00e9pond \u00e0 ma question, the witcher, c'est de la merde, je passe. Suivant."},
{"id": 43, "text": "Ils produisent tous de plus en plus de s\u00e9ries, ce qui est sympa, mais du coup trouver des p\u00e9pites dans cette production de chaine, c'est vraiment compliqu\u00e9."},
{"id": 44, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 45, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Tout \u00e0 fait j'en suis a \u00e9pisode 2 et c'est vrai que c'est pas terrible!!"},
{"id": 2, "text": "."},
{"id": 3, "text": "Le reste est pas mal. Et l'\u00e9pisode 2 commence mieux, avec sa fa\u00e7on d'introduire un personnage principal en montrant d'abord une sc\u00e8ne de la vie quotidienne entre 2 personnages secondaires. Cela aide \u00e0 rendre r\u00e9el le monde d\u00e9crit."},
{"id": 4, "text": "Apr\u00e8s, je ne suis pas responsable de tes d\u00e9cisions prises par personne interpos\u00e9e. ^^"},
{"id": 5, "text": "pas de soucis, ton avis rejoint celui d'autres. Apr\u00e8s si quelqu'un arrive \u00e0 me le vendre, pourquoi pas, mais l\u00e0 bof et \u00e7a rejoint globalement les critiques de la presse, donc, c'est pli\u00e9 pour l'instant."},
{"id": 6, "text": "\"Lorsque The Witcher se prend au s\u00e9rieux, c'est assez mauvais. (\u2026) Les tentatives d'apporter de la profondeur sur le plan humain et \u00e9motionnel tombent \u00e0 plat et cela devient frustrant, surtout avec des \u00e9pisodes qui durent plus d'une heure. (\u2026) Mais lorsque la s\u00e9rie ne se prend pas au s\u00e9rieux, c'est plut\u00f4t amusant. Heureusement, c'est le cas la plupart du temps.\""},
{"id": 7, "text": "Moi j'ai arr\u00eat\u00e9 \u00e0 3 !!"},
{"id": 8, "text": "Bon je verrais \u00e7a demain!"},
{"id": 9, "text": "Du coup je me suis remis \u00e0 GOT....Ca ca m'occuper."},
{"id": 10, "text": ""},
{"id": 11, "text": "Hier soir sur OCS City\u00a0passait Watchmen. C'est mon premier visionnage, j'en suis qu'au second \u00e9pisode donc je ne peux pas trop m'exprimer"},
{"id": 12, "text": "Si quelqu'un connait cette s\u00e9rie et aurait un avis pour savoir si cette s\u00e9rie est int\u00e9ressante"},
{"id": 13, "text": "Sinon j'ai l\u00e2ch\u00e9 The Walking Dead. C'est devenu pompeux, ennuyeux et je vais peut \u00eatre me mettre \u00e0 GOT"},
{"id": 14, "text": ""},
{"id": 15, "text": "Watchmen est, de loin, une des meilleures s\u00e9ries de l'ann\u00e9e."},
{"id": 16, "text": "Les monstres ne sont pas jojo, et les paysages sont parfois faits d'images de synth\u00e8se."},
{"id": 17, "text": "Par contre, Henry Cavill incarne plut\u00f4t bien le \"loup blanc\", et un personnage comme Yennefer, par exemple, est bien plus int\u00e9ressant et complexe dans la s\u00e9rie, que dans le jeu."},
{"id": 18, "text": "Jaskier est amusant sinon et G\u00e9ralt sait \u00eatre sarcastique."},
{"id": 19, "text": "Alors The Witcher, pour l'instant \u00e7a m'intrigue plus qu'autre chose. J'en suis \u00e0 la m\u00e9chante magicienne qui transforme les copines de Yennefer en anguilles qui scintillent dans l'eau, bof, rien compris. Ce n'est que le d\u00e9but, je vais tenter d'insister un peu."},
{"id": 20, "text": "Pis bon, le \"sorcelleur \" qui dit \"merde\" \u00e0 chaque fois qu'il est surpris, c'est moyen ^^ ou d\u00e9cal\u00e9."},
{"id": 21, "text": "On d\u00e9marre Watchmen"},
{"id": 22, "text": "Quelques conseils de s\u00e9ries sur Netflix ?"},
{"id": 23, "text": "Si tu n'as pas vu the witcher, c'est pas mal"},
{"id": 24, "text": "The witcher : vu !"},
{"id": 25, "text": "Bah, on se pose aussi tranquille a l'h\u00f4tel entre deux excursions"},
{"id": 26, "text": "Mais oui je me doute, c'est juste parce que je suis jalouse"},
{"id": 27, "text": "J'ai pas accroch\u00e9"},
{"id": 28, "text": "Mais j'ai regard\u00e9 jusqu'au bout quand m\u00eame hein ? Mais..."},
{"id": 29, "text": "Et chez vous ?"},
{"id": 30, "text": "Boff moi ce matin je viens de me d\u00e9sabonner \u00e7a sera effectif le 12 janvier mais les s\u00e9ries sur Net flix \u00e0 part 2/3 t\u00eates de gondoles c'est d'un banal!"},
{"id": 31, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 32, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Il para\u00eet que \"You\" est pas mal du tout. D\u00e8s que j'ai un peu de temps, hop."},
{"id": 2, "text": "J'ai pas accroch\u00e9"},
{"id": 3, "text": "Mais j'ai regard\u00e9 jusqu'au bout quand m\u00eame hein ? Mais..."},
{"id": 4, "text": "Et chez vous ?"},
{"id": 5, "text": "Je l\u2019ai fini hier et j\u2019ai bien aim\u00e9. C\u2019est un univers particulier mais c\u2019\u00e9tait pas mal je trouve."},
{"id": 6, "text": "Oui vachement bien!"},
{"id": 7, "text": "La saison 2 est sortie. J'ai vu les deux. C'est pas mal oui."},
{"id": 8, "text": "Je l\u2019ai fini hier et j\u2019ai bien aim\u00e9. C\u2019est un univers particulier mais c\u2019\u00e9tait pas mal je trouve."},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "Par contre j'ai recherch\u00e9 tout ce que j'ai pu sur Tulsa 1921. Je ne connaissais pas du tout ce massacre, quelle horreur.... J'ai vu des articles r\u00e9cents (sans doute que c'est d\u00fb \u00e0 la s\u00e9rie), ils ont engag\u00e9 des fouilles qu'ils avaient laiss\u00e9 tomber depuis longtemps. Ils ont retrouv\u00e9 des charniers o\u00f9 se trouveraient plus d'une centaine de corps."},
{"id": 11, "text": "La 2eme saison est sorti? Je sais ce qu\u2019on va regarder maintenant du coup!"},
{"id": 12, "text": "Oui !"},
{"id": 13, "text": "Ah merde! Je pensais que c\u2019\u00e9tait un faux \u00e9v\u00e8nement\u00a0moi"},
{"id": 14, "text": "c\u2019est horrible"},
{"id": 15, "text": "Ah bah... Non, tout est vrai. Oui c'est horrible. J'ai lu beaucoup de choses sur le lynchage aux Etats-Unis, il faut avoir le coeur bien accroch\u00e9, mais cet \u00e9v\u00e9nement-l\u00e0 et bien je ne le connaissais pas. Quand j'ai vu le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie j'ai ouvert direct un nouvel onglet et j'ai cherch\u00e9 \"Tulsa 1921\" je suis tomb\u00e9e sur des dizaines de sources imm\u00e9diatement. Et j'ai regard\u00e9 des reportages, \u00e9cout\u00e9 des descendants de victimes, j'en n'ai pas cru mes yeux ni mes oreilles."},
{"id": 16, "text": "J'ai bien l'impression que le premier \u00e9pisode de la s\u00e9rie ressemble \u00e0 la r\u00e9alit\u00e9 de ce qui s'est pass\u00e9 ce jour-l\u00e0 \u00e0 Tulsa."},
{"id": 17, "text": "En fait j'ai tellement \u00e9t\u00e9 \"emmen\u00e9e\" dans cet \u00e9v\u00e8nement et constern\u00e9e qu'apr\u00e8s, en avan\u00e7ant dans la s\u00e9rie, elle a perdu mon int\u00e9r\u00eat. Les costumes, les choses \"futiles\", qui ne me d\u00e9rangent pas d'habitude hein, je ne veux pas dire que cette s\u00e9rie est mauvaise, non ! Mais.. En regard de l'\u00e9v\u00e8nement je sais pas, apr\u00e8s j'ai pas pu accrocher.."},
{"id": 18, "text": "Oui effectivement je peux comprendre."},
{"id": 19, "text": "L\u2019avantage qu\u2019aura eu la s\u00e9rie c\u2019est de faire conna\u00eetre ce massacre.."},
{"id": 20, "text": "Du tout, j'ai regard\u00e9 aussi sur le net et j'ai vu que c'\u00e9tait r\u00e9el. Je ne connaissais pas cette histoire"},
{"id": 21, "text": "Pour la s\u00e9rie, les premiers \u00e9pisodes tournent autour de \u00e7a avant de changer de ton et de se tourner vers les supers h\u00e9ros. J'en suis qu'au d\u00e9but (4 ou 5\u00e8me \u00e9pisode) et je suis perplexe"},
{"id": 22, "text": "Bon ben on a vu The witcher aujourd\u2019hui.. et c\u2019est pas ouf..."},
{"id": 23, "text": "oui, je suis d'accord, j'ai abandonn\u00e9 en chemin. je ne sais pas si je regarderais la suite. Je m'attendais \u00e0 un personnage principal diff\u00e9rent. L\u00e0 j'adh\u00e8re pas du tout au casting, je les trouve peu convaincant. je trouve \u00e7a trop \"propre, trop lisse\""},
{"id": 24, "text": "On a tout regard\u00e9 sur la journ\u00e9e c\u2019est divertissant mais oui j\u2019ai trouv\u00e9 \u00e7a plat. C\u2019est dommage."},
{"id": 25, "text": "oui, \u00e7a aurait pu faire une tr\u00e8s bonne s\u00e9rie."},
{"id": 26, "text": "Ah tiens j'ai vu See. Avec Khal Drogo"},
{"id": 27, "text": "enfin euh.. Jason Momoa."},
{"id": 28, "text": "Dans un futur lointain, alors que la race humaine a perdu le sens de la vue, la soci\u00e9t\u00e9 a d\u00fb trouver d'autres fa\u00e7ons d'int\u00e9ragir, de chasser, de construire et tout simplement de survivre. Cet \u00e9quilibre est bouscul\u00e9 le jour o\u00f9 des jumeaux naissent avec la capacit\u00e9 de voir. Baba Voss, le patriarche, doit alors prot\u00e9ger son clan contre une reine puissante qui veut les d\u00e9truire, persuad\u00e9e qu'il s'agit de sorcellerie."},
{"id": 29, "text": ""},
{"id": 30, "text": "Ca se laisse voir mais alors rien d'extraordinaire hein ? Je trouvais l'id\u00e9e pas mal mais elle est pas super bien exploit\u00e9e donc"},
{"id": 31, "text": "Faut vraiment pas trop \u00eatre regardant (c'est l'cas d'le dire) sur les trucs possibles/pas possibles."},
{"id": 32, "text": "Aujourd\u2019hui on va se faire la saison 2 de You."},
{"id": 33, "text": "est ce que quelqu'un a vu V wars ?"},
{"id": 34, "text": "Jamais entendu parl\u00e9, du coup j'ai \u00e9t\u00e9 me renseigner et \u00e0 la lecture, \u00e7a a l'air int\u00e9ressant. J'adore les s\u00e9ries/films avec des vampires et cerise sur le g\u00e2teau, Ian Somerhalder fait partie de la distribution \"Damon Salvatore\""},
{"id": 35, "text": "Il faut reconnaitre qu'il n'est pas repoussant le gar\u00e7on"},
{"id": 36, "text": "Je me ferais bien mordre par lui"},
{"id": 37, "text": ""},
{"id": 38, "text": "Tu m'\u00e9tonnes, cela dit le mordre doit \u00eatre bien sympa aussi"},
{"id": 39, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 40, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Alors The Witcher, pour l'instant \u00e7a m'intrigue plus qu'autre chose. J'en suis \u00e0 la m\u00e9chante magicienne qui transforme les copines de Yennefer en anguilles qui scintillent dans l'eau, bof, rien compris. Ce n'est que le d\u00e9but, je vais tenter d'insister un peu."},
{"id": 2, "text": "Pis bon, le \"sorcelleur \" qui dit \"merde\" \u00e0 chaque fois qu'il est surpris, c'est moyen ^^ ou d\u00e9cal\u00e9."},
{"id": 3, "text": "Les anguilles sont vecteurs de pouvoir et il me semble qu'elles aident \u00e0 conserver le pouvoir en ces lieux. La magie fonctionne selon un principe d'\u00e9quilibre.\u00a0Il doit y avoir plus d'explications dans le roman.\u00a0Les sorciers, leur organisation, les complots,\u00a0c'est ce que j'ai surtout retenu de cette premi\u00e8re saison. Le personnage de Yennefer, dans la s\u00e9rie, est tr\u00e8s int\u00e9ressant et\u00a0attachant. Tr\u00e8s bien interpr\u00e9t\u00e9 aussi."},
{"id": 4, "text": "Oooh le sorcelleur ne dit pas que \"merde\",\u00a0le jeu vid\u00e9o d\u00e9bo\u00eete pas mal. Malgr\u00e9 cela, les cheveux blanc, ses yeux \u00e9tranges, son petit air taciturne, le personnage reste charismatique. Seul regret, la sublime voix sourde de G\u00e9ralt n'a pas \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9e pour la s\u00e9rie"},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "Il para\u00eet que \"You\" est pas mal du tout. D\u00e8s que j'ai un peu de temps, hop."},
{"id": 7, "text": "Le synopsis est bon. L'acteur... bon c'est physique, je ne le supportais d\u00e9j\u00e0 pas dans Gossip Girl alors qu'il incarnait Dan Humphrey. Beurk."},
{"id": 8, "text": "Oui oui j'ai compris ensuite l'histoire des anguilles, puisque je suis finalement all\u00e9e au bout de la s\u00e9rie. On se laisse emporter, enfin pour moi, au cours du 3e \u00e9pisode. Et oui Yennefer est la plus int\u00e9ressante finalement, la plus belle aussi! (non pas de spoiler)."},
{"id": 9, "text": "Je ne connais pas le jeu, m\u00eame pas essay\u00e9 sur la Gamescom^^"},
{"id": 10, "text": "Elle est tr\u00e8s jolie, en effet. Il y a quelque chose de Penelope Cruz. C'est une beaut\u00e9 t\u00e9n\u00e9breuse. Ses robes sont superbes\u00a0et le maquillage des yeux est canon (tr\u00e8s facile \u00e0 reproduire)."},
{"id": 11, "text": "C'est un RPG. Beaucoup de mobilit\u00e9, de libert\u00e9s. Je n'ai jou\u00e9 qu'au troisi\u00e8me volet. Les paysages sont somptueux et la BO du jeu fait voyager dans le temps et\u00a0les Nordics. On retrouve bien cette atmosph\u00e8re dans la s\u00e9rie."},
{"id": 12, "text": "La s\u00e9rie m'a aid\u00e9e a mieux comprendre comment et pourquoi Yennefer est li\u00e9e au sorcelleur, une qu\u00eate l'\u00e9voque, bri\u00e8vement. Leur relation amoureuse est particuli\u00e8re. Il y a aussi une sombre histoire de licorne (^.^), \u00e0 venir s\u00fbrement dans la saison 2 ou 3."},
{"id": 13, "text": "J'ai commenc\u00e9 les 100 hier soir et j'adoooooore"},
{"id": 14, "text": "en ce moment, ma s\u00e9rie pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e est \"call the midwife\" qui veut dire \"appelle la sage-femme\""},
{"id": 15, "text": "cette s\u00e9rie est tir\u00e9e d'un livre qu'avait \u00e9crit l'une des sage femmes qui travaillaient et vivaient dans une communaut\u00e9 chr\u00e9tienne dans les ann\u00e9es 60 en Angleterre"},
{"id": 16, "text": "c'est une s\u00e9rie de grande qualit\u00e9 \u00e0 tous les niveaux"},
{"id": 17, "text": ""},
{"id": 18, "text": "you, sympa..."},
{"id": 19, "text": "Je viens de finir la saison 1 de Witcher"},
{"id": 20, "text": "Tr\u00e8s proche des livres pour le moment. Trop proche puisque \u00e7a m\u2019a g\u00e2ch\u00e9 l\u2019\u00e9pisode sur le dragon. Les personnages sont aussi proches des livres avec Geralt tortur\u00e9 et une Yennefer difficile \u00e0 dompter. J\u2019ai arr\u00eat\u00e9 la s\u00e9rie des livres au milieu parce que je n\u2019arrivais plus \u00e0 me rep\u00e9rer entre tous les noms compliqu\u00e9s et les diff\u00e9rents royaumes en guerre. Sans parler du fait que ce n\u2019est pas de la grande litt\u00e9rature"},
{"id": 21, "text": "Soit j\u2019attends la suite, soit je continuerai avant."},
{"id": 22, "text": "Par contre, je n\u2019ai pas retrouv\u00e9 l\u2019univers du jeu, ce qui n\u2019est pas plus mal. Perso, je pr\u00e9f\u00e8re une r\u00e9f\u00e9rence livresque que ludique."},
{"id": 23, "text": "j\u2019attends la saison 2 avec impatience."},
{"id": 24, "text": "J'accroche moins sur la saison 2 que je trouve moins \"probable\", mais je vais regarder la fin de la saison 2"},
{"id": 25, "text": "Un Dracula ( par les cr\u00e9ateurs de Sherlock ) sous forme de minis\u00e9rie en 3 \u00e9pisodes d' 1h30:"},
{"id": 26, "text": "Les anguilles sont vecteurs de pouvoir et il me semble qu'elles aident \u00e0 conserver le pouvoir en ces lieux. La magie fonctionne selon un principe d'\u00e9quilibre.\u00a0Il doit y avoir plus d'explications dans le roman."},
{"id": 27, "text": "Je les ai lus y'a (trop) longtemps ... mais contrairement \u00e0 la s\u00e9rie, il n'y a pas de narration sur le pass\u00e9 de Yennefer\u00a0avant sa rencontre avec Geralt dans le roman. Juste des alllusions, peut-\u00eatre des choses qu'elle raconte (du coup, pour les anguilles je ne sais plus)."},
{"id": 28, "text": "C'est d'ailleurs un choix d'adaptation que j'ai trouv\u00e9 plut\u00f4t bon."},
{"id": 29, "text": "Dans l'ensemble, j'ai bien retrouv\u00e9 l'univers des livres (enfin, globalement)."},
{"id": 30, "text": "Seul point g\u00eanant pour moi, le c\u00f4t\u00e9 cheap des acteurs grim\u00e9s pour jouer les sylves, les elfes, ..."},
{"id": 31, "text": "J'\u00e9tais tent\u00e9e mais quand j'ai vu la bande annonce, j'ai eu la crainte qu'il n'y ait rien de nouveau...."},
{"id": 32, "text": "La premi\u00e8re saison de Watchmen est finie. M\u00eame si j'ai \u00e9t\u00e9 un peu paum\u00e9e par moment, j'ai h\u00e2te de voir la suite. Cette s\u00e9rie m'a permis de d\u00e9couvrir un drame qui s'est r\u00e9ellement pass\u00e9 il y a bient\u00f4t 100 ans"},
{"id": 33, "text": "Je me refais la s\u00e9rie Westworld. Je l'avais prise en court de route et j'avais rien compris. En la reprenant du d\u00e9but, \u00e7a va mieux"},
{"id": 34, "text": "Demain commence une nouvelle s\u00e9rie sur OCS : The outsider. C'est tir\u00e9 d'un livre de Stephen King."},
{"id": 35, "text": "J'ai commenc\u00e9 la s\u00e9rie. J'aime bien, le comte Dracula ne manque pas d'humour."},
{"id": 36, "text": "j'essayerais peut \u00eatre. L\u00e0 j'ai finis you (bon tr\u00e8s d\u00e9\u00e7ue, en fait j'avais bien vu le truc d\u00e8s le 2\u00e8me \u00e9pisode) s'il y a un trois probable que je zappe."},
{"id": 37, "text": "je vais tenter V wars, mais vu les critiques spectateurs, je crains le pire."},
{"id": 38, "text": "Il va y avoir une troisi\u00e8me saison \u00e0 You. Moi aussi j\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7ue de cette saison 2.."},
{"id": 39, "text": "You je me suis arr\u00eat\u00e9e au 3e \u00e9pisode de la saison 1, je n'accroche pas du tout. L'acteur ne me donne pas du tout envie de le suivre. Du coup on a commenc\u00e9 Dracula ^^"},
{"id": 40, "text": "Pareil. C'est bon \u00e7a va comme \u00e7a on a envie de dire.."},
{"id": 41, "text": "\u00c7a va \u00eatre r\u00e9p\u00e9titif. D\u00e9j\u00e0 la fin je me suis dit oh non pas encore.."},
{"id": 42, "text": "Cette mini\u00e8re s\u00e9rie Dracula est pleine de rebondissements"},
{"id": 43, "text": "Les \u00e9pisodes sont longs, l'\u00e9quivalent d'un film. Je n'ai vu que le 1er pour l'instant, impressionnant. Je sens que le personnage de Van Helsing va me plaire !"},
{"id": 44, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 45, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Les \u00e9pisodes sont longs, l'\u00e9quivalent d'un film. Je n'ai vu que le 1er pour l'instant, impressionnant. Je sens que le"},
{"id": 2, "text": "va me plaire !"},
{"id": 3, "text": "A moi aussi"},
{"id": 4, "text": "j'ai vu les deux premiers \u00e9pisodes, \u00e7a le fait !"},
{"id": 5, "text": "Le deuxi\u00e8me \u00e9pisode qui se passe sur le bateau qui am\u00e8ne Dracula en Angleterre est \u00e0 mon avis le meilleur de la s\u00e9rie."},
{"id": 6, "text": "J'ai d\u00e9vor\u00e9 Masshia ( Saison 1) magnifique acteur principal Medhi Dehbi super charismatique et un Tomer Sisley tr\u00e8s bon pour une fois."},
{"id": 7, "text": "J'attends la saison 2 si elle peut se tourner !!"},
{"id": 8, "text": "Dracula aussi c'est tr\u00e8s bon!!"},
{"id": 9, "text": "Dracula, \u00e0 voir, perso bof, peut \u00eatre trop moderne pour moi, par contre la morale de fin est int\u00e9ressante, pour You , c'est vrai que parfois \u00e7a traine mais \u00e0 la fin ,deux psychopathes ensemble, je suis impatient de voir la suite...."},
{"id": 10, "text": "V wars, premier \u00e9pisode sympa. Rien de bien nouveau, mais \u00e7a passe."},
{"id": 11, "text": "Un si grand soleil tous les soirs sur France 2 \u00e0 20h45. Je kiffe trop cette s\u00e9rie. Je la regarde depuis le premier \u00e9pisode. C'est mon moment d'\u00e9vasion quotidien. En plus l'horaire me convient parfaitement parceque c'est l'heure \u00e0 laquelle je dine. Alors je la regarde en mangeant lol"},
{"id": 12, "text": "Je les ai lus y'a (trop) longtemps ... mais contrairement \u00e0 la s\u00e9rie, il n'y a pas de narration sur le pass\u00e9 de Yennefer\u00a0avant sa rencontre avec Geralt dans le roman. Juste des alllusions, peut-\u00eatre des choses qu'elle raconte (du coup, pour les anguilles je ne sais plus)."},
{"id": 13, "text": "C'est d'ailleurs un choix d'adaptation que j'ai trouv\u00e9 plut\u00f4t bon."},
{"id": 14, "text": "Dans l'ensemble, j'ai bien retrouv\u00e9 l'univers des livres (enfin, globalement)."},
{"id": 15, "text": "Seul point g\u00eanant pour moi,"},
{"id": 16, "text": ""},
{"id": 17, "text": "Une v\u00e9ritable horreur, en effet."},
{"id": 18, "text": "Ils font penser \u00e0 ces monstres et cr\u00e9atures mythologiques crois\u00e9s dans des\u00a0s\u00e9ries fantastiques\u00a0des ann\u00e9es 90 (Phantagaro et la caverne de la Rose d'Or, Sinbad le marin, Hercule etc...). \u00c0 l'\u00e9poque, il y avait moins de moyens. Ils auraient pu faire un effort."},
{"id": 19, "text": "Surtout que le budget n'est pas cheap de ce que j'ai compris"},
{"id": 20, "text": "Ah bon? Parce qu'hier soir on s'est endormi devant, c'est pas bon signe...."},
{"id": 21, "text": "Sur the Witcher il y a aussi la platitude du jeu d'Henry Cavill on dirait Swartzenneger dans Conan le barbare !!!"},
{"id": 22, "text": "Joli cul dans un pantalon trop \u00e9troit par contre!"},
{"id": 23, "text": "La seule chose int\u00e9ressante dans Conan c'est la musique de Basil Poledouris... Du coup qu'est ce qu'il reste \u00e0 Witcher sinon effectivement le gars qui se prend pour un com\u00e9dien? C'est pas mauvais non plus, les com\u00e9diens autour du personnage sauve un peu la s\u00e9rie... mais \u00e7a reste m\u00e9diocre. Witcher est la m\u00e9thadone d'un addicte\u00a0aux GoT et LotR."},
{"id": 24, "text": ""},
{"id": 25, "text": "par contre, y a quelque chose... Et limite je pense que la s\u00e9rie aurait gagn\u00e9 \u00e0 ne pas \u00eatre dans l'univers Star Wars. Soit en western, soit en Rome antique... Et m\u00eame avec un masque, Pedro Pascal joue super bien."},
{"id": 26, "text": "Henry Cavill joue incarne bien un sorcelleur taciturne et \"un peu\" railleur. Il fait le job, \u00e0 mon sens et rien \u00e0 voir avec Conan le Barbare (O_o)"},
{"id": 27, "text": "The loudest voice"},
{"id": 28, "text": "Russell Crowe y est m\u00e9connaissable et joue\u00a0le r\u00f4le du c\u00e9l\u00e8bre conseiller Roger Ailes \u00e0 la t\u00eate de la cha\u00eene am\u00e9ricaine de la Fox News durant les ann\u00e9es 90."},
{"id": 29, "text": "(Gretchen Carlson qui fut l'une de ses victimes, se lance aujourd'hui en politique face \u00e0 Trump)."},
{"id": 30, "text": "Je m'extasie en ce moment, et depuis quelques semaines, sur \"The big bang th\u00e9orie\", \u00e0 20h00, sur la 12. Ce n'est pas que je sois pour les s\u00e9ries, mais j'aime ces personnages cocasses. Ce feuilleton a re\u00e7u le prix de la meilleure s\u00e9rie comique aux USA."},
{"id": 31, "text": "Demain commence une nouvelle s\u00e9rie sur OCS : The outsider. C'est tir\u00e9 d'un livre de Stephen King."},
{"id": 32, "text": "Premier \u00e9pisode, intriguant et pas mal du tout, \u00e0 voir si \u00e7a se confirme sur la dur\u00e9e."},
{"id": 33, "text": "The witcher, ils ont failli me perdre au cours des premiers \u00e9pisodes et puis \u00e0 partir du quatri\u00e8me l'intrigue se clarifie et finalement la fin est vraiment bien. Par contre attendre 2021 pour avoir la suite, c'est un peu longuet...."},
{"id": 34, "text": "J'ai pas \u00e9t\u00e9 jusqu'au bout du premier \u00e9pisode. Je verrais si je suis par la suite"},
{"id": 35, "text": "Quelqu'un a vu le bazar de la charit\u00e9 ? c'est bien ?"},
{"id": 36, "text": "Oui et oui"},
{"id": 37, "text": "C'est bien not\u00e9, je vais tenter \u00e7a ce soir."},
{"id": 38, "text": "Le premier \u00e9pisode est fort."},
{"id": 39, "text": "Je l'ai vu. J'ai trouv\u00e9 que c'\u00e9tait une belle reconstitution (d\u00e9cors, costumes etc)."},
{"id": 40, "text": "J'ai vu Don't fuck with cats."},
{"id": 41, "text": "3 \u00e9pisodes seulement, c'est tr\u00e8s bien. Je pr\u00e9viens : il n'y a aucune sc\u00e8ne r\u00e9ellement gore, tout est savamment coup\u00e9 (heureusement on ne s'en remettrait pas, ce qu'il y a est d\u00e9j\u00e0 bien suffisant). Tout n'est pas minutieusement sous-titr\u00e9, il y a quelques courts passages en anglais."},
{"id": 42, "text": "C'est un tr\u00e8s bon \"reportage\" sur cette affaire qui a d\u00e9fray\u00e9 la chronique, et j'ai beaucoup aim\u00e9 l'angle d'approche, la chasse sur internet."},
{"id": 43, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 44, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Quelqu'un a vu le bazar de la charit\u00e9 ? c'est bien ?"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "J'ai ador\u00e9 !"},
{"id": 4, "text": "On attaque The sinner."},
{"id": 5, "text": "Messiah, intriguant, croyant ou pas, je trouve \u00e7a bien fait, vivement la saison 2."},
{"id": 6, "text": "J\u2019ai fini la saison 1 de The Sinner, j\u2019ai beaucoup aim\u00e9. J\u2019esp\u00e8re que la deuxi\u00e8me saison est aussi bonne."},
{"id": 7, "text": "October faction, s\u00e9rie B..."},
{"id": 8, "text": "Je pensais la regarder. C est bien ?"},
{"id": 9, "text": "\u00c7a se regarde, mais c'est moyen \u00e0 mon gout."},
{"id": 10, "text": "J'ai vu les 6 premi\u00e8res saisons de \"Homeland\". Au d\u00e9but cette s\u00e9rie m'a laiss\u00e9 un peu sceptique (j'en ai parl\u00e9 ici), mais finalement elle se bonifie au fil des ann\u00e9es. La 6e saison, o\u00f9 Carrie Mathison d\u00e9joue un complot visant la pr\u00e9sidente nouvellement \u00e9lue, est assez caract\u00e9ristique, avec un retournement final \u00e9tonnant."},
{"id": 11, "text": "Je regarde actuellement la saison 2 d'\"Engrenages\". A mon avis la s\u00e9rie polici\u00e8re la plus r\u00e9aliste jamais tourn\u00e9e. Et la plus d\u00e9primante. Qui aura encore envie de devenir flic apr\u00e8s avoir regard\u00e9 \u00e7a?"},
{"id": 12, "text": "Faut que j'ach\u00e8te la 8e et derni\u00e8re saison de GOT. J'avoue que presque 40 euros pour seulement 6 \u00e9pisodes, \u00e7a m'\u00e9nerve un peu!"},
{"id": 13, "text": "Ma s\u00e9rie du moment c'est La petite maison dans la prairie"},
{"id": 14, "text": "je ne m'en lasse pas. C'est sur la chaine 22. On a beau avoir vu et revu tous les \u00e9pisodes des dizaines de fois on regarde toujours \u00e0 chaque nouvelle diffusion."},
{"id": 15, "text": "Je viens de regarder le premier \u00e9pisode. Effectivement, on ne va pas \u00eatre sur la s\u00e9rie de l'ann\u00e9e, mais vu que j'ai rien d'autre sous la main, \u00e7a fait passer le temps en attendant mieux"},
{"id": 16, "text": "Mes derni\u00e8res"},
{"id": 17, "text": ""},
{"id": 18, "text": "SEX EDUCATION"},
{"id": 19, "text": "the punicher, \u00e7a cogne s\u00e9v\u00e8re, sympa."},
{"id": 20, "text": "Rita (Netflix)"},
{"id": 21, "text": "Une femme a l'humour tr\u00e8s cynique, sans filtres et souvent \u00e0 la limite mais tr\u00e8s impliqu\u00e9 dans la vie de ses \u00e9l\u00e8ves. Hormis le personnage principale qui fait un peu penser au Dr House l'attrait de la s\u00e9rie est qu'elle aborde de nombreux sujets de soci\u00e9t\u00e9 et principalement ceux des ados, vu qu'elle est enseignante. En regardant la s\u00e9rie on d\u00e9couvre des sujets comme la d\u00e9couverte de l'homosexualit\u00e9 d'un ado, l'autisme, les b\u00e8gue, la bipolarit\u00e9, etc.... Certains sujets sont survol\u00e9s et d'autres un peu plus complet mais toujours sans tabous. Il y a vraiment des passages int\u00e9ressant en tant que parent !"},
{"id": 22, "text": "Les points faibles ;"},
{"id": 23, "text": "Le premier c'est que j'aime la s\u00e9rie maintenant vous connaissez mes gouts un peu chelou, le doublage de certains personnages qui est grotesque et le petit c\u00f4t\u00e9 con-con ou cul cul de deux personnages\u00a0qui plombent parfois la cr\u00e9dibilit\u00e9 des th\u00e9matiques abord\u00e9s."},
{"id": 24, "text": "le"},
{"id": 25, "text": ""},
{"id": 26, "text": "doublage de certains personnages qui est grotesque"},
{"id": 27, "text": "Quand le doublage est vraiment mal fait pourquoi tu ne bascules pas en VO ? Surtout que c'est un des gros avantages de Netflix !"},
{"id": 28, "text": "C'est pas idiot mais vu que c'est Danois pas sur qu'il y ait une traduction."},
{"id": 29, "text": "Perso sur les deux premiers \u00e9pisodes c'est vraiment g\u00eanant heureusement que le personnage\u00a0principale est g\u00e9nial ce qui permet de passer outre."},
{"id": 30, "text": "Ah oui si c'est danois faut voir effectivement, je pensais que c'\u00e9tait anglo-saxon."},
{"id": 31, "text": "Apr\u00e8s avoir vu la 8e saison de GOT (snif!"},
{"id": 32, "text": "), j'ai repris \"Sons of Anarchy\" depuis le d\u00e9but. L'occasion de d\u00e9couvrir les deux derni\u00e8res saisons, que je n'ai jamais vues. J'avais bien aim\u00e9 cette s\u00e9rie, mais c'est vrai qu'\u00e0 partir de la saison 4, \u00e7a devient un peu glauque..."},
{"id": 33, "text": "Ragnarok, pas mal du tout mais 6 \u00e9pisodes du coup, c'est trop court"},
{"id": 34, "text": "Je pense que la suivante sera Locke and Key, Joe Hill est une bonne r\u00e9f\u00e9rence ^^"},
{"id": 35, "text": "Wu assassins, un \u00e9pisode, trop naze; \u00e9limin\u00e9. From Dusk Till Dawn, neuf \u00e9pisodes, naze et avec le doublage, trop trop naze (vo sous titr\u00e9, pas pour moi), je me suis rabattu sur Sons of anarchy, \u00e7a le fait..."},
{"id": 36, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 37, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "The Oudsider"},
{"id": 2, "text": "G\u00e9niale et obscure."},
{"id": 3, "text": "Jamais vous n'imaginerez ou va la s\u00e9rie"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "Vikings"},
{"id": 7, "text": "Intimidation."},
{"id": 8, "text": "J'ai vu"},
{"id": 9, "text": "Pas mal."},
{"id": 10, "text": "c'est bien \"intimidation\" ?"},
{"id": 11, "text": "L intrigue tient la route, c est du Harlan coben. C est plut\u00f4t bien jou\u00e9. Pour moi c est une bonne s\u00e9rie."},
{"id": 12, "text": "Merci je vais tenter !"},
{"id": 13, "text": "Vu aussi spinning out. C'est pas mal mais y'a un truc qui m'a d\u00e9plu et\u00a0je ne sais pas dire quoi."},
{"id": 14, "text": "Trop caricatural ? J'y ai pens\u00e9 aussi. C'est plut\u00f4t un truc pour les jeunes, je suppose que c'est fait expr\u00e8s..."},
{"id": 15, "text": "Comment dire ? C'est am\u00e9ricain et ils se r\u00e9p\u00e8tent, il y a deux \u00e9pisodes de trop. Sinon, cette histoire est incroyable, apr\u00e8s la diffusion du doc, le bureau du procureur de Manhattan (New York) a annonc\u00e9, lundi 10 f\u00e9vrier, qu'il allait examiner \u00e0 nouveau les circonstances de la mort de l'activiste anti-raciste Malcolm X."},
{"id": 16, "text": "Et puis comme critique du fond de l'affaire, il est chouette l'Islam tiens !\u00a0 Pfff.. Comme toutes les croyances religieuses quoi, l\u00e0, particuli\u00e8rement instrumentalis\u00e9e. Une honte."},
{"id": 17, "text": "Russell Crowe y est m\u00e9connaissable et joue\u00a0le r\u00f4le du c\u00e9l\u00e8bre conseiller Roger Ailes \u00e0 la t\u00eate de la cha\u00eene am\u00e9ricaine de la Fox News durant les ann\u00e9es 90."},
{"id": 18, "text": "(Gretchen Carlson qui fut l'une de ses victimes, se lance aujourd'hui en politique face \u00e0 Trump)."},
{"id": 19, "text": "Tr\u00e8s bonne s\u00e9rie sur la forme, sur le fond je ne peux m'emp\u00eacher d'y voir un outil de propagande anti-trump \u00e0 l'approche des \u00e9lections am\u00e9ricaines. Tu me diras avec raison que c'est le jeu ma pov'Lucette mais \u00e7a donne une image fauss\u00e9e de l'Am\u00e9rique profonde jug\u00e9e conservatrice ce qui est vrai, mais pour de mauvaises raisons, notamment le\u00a0racisme, et manipulable par flatterie de ses bas instincts. \u00c7a donne l'image binaire trop simpliste d'une Am\u00e9rique ou l'intelligence est d\u00e9mocrate et la b\u00eatise r\u00e9publicaine."},
{"id": 20, "text": "La performance de Russel Crowe est extraordinaire, rien \u00e0 dire pour moi l\u00e0-dessus."},
{"id": 21, "text": "Il y a un moment opportun pour diffuser ce genre de s\u00e9rie ? Lui pr\u00eaterait-on autant d\u2019influence que nous en aurions pr\u00eat\u00e9\u00a0aux \u00ab Guignols de l\u2019info \u00bb quand ils \u00e9taient \u00e0 leur apog\u00e9e ? Je ne le crois pas.\u00a0Nous y voyons une droite ultra trash. Les\u00a0ricains seraient globalement satisfaits de leur pr\u00e9sident. Quant au manich\u00e9isme, se serait prendre l\u00e0,\u00a0les t\u00e9l\u00e9spectateurs pour des enfants de 4 ans."},
{"id": 22, "text": "Russel Crowe joue \u00e0 merveille, les vieux porcs infectes. Ce que j\u2019ai trouv\u00e9\u00a0int\u00e9ressant \u00e9galement c\u2019est cette mont\u00e9e graduelle de peur et de haine envers l\u2019Islam jusqu\u2019\u00e0 l\u2019encensement d\u2019un\u00a0candidat, qui donne l\u2019impression de ne pas \u00eatre si chaud que cela.\u00a0En d\u00e9pit de tout ceci, Ailes fut\u00a0un g\u00e9nie en\u00a0son domaine."},
{"id": 23, "text": "Il y a un moment opportun pour diffuser ce genre de s\u00e9rie ? Lui pr\u00eaterait-on autant d\u2019influence que nous en aurions pr\u00eat\u00e9\u00a0aux \u00ab Guignols de l\u2019info \u00bb quand ils \u00e9taient \u00e0 leur apog\u00e9e ? Je ne le crois pas."},
{"id": 24, "text": "C'est une s\u00e9rie d'actualit\u00e9. Elle pourrait \u00eatre diffus\u00e9e une fois Trump en retrait du pouvoir, elle n'aurait pas d'impact. Je crois que cette s\u00e9rie est diffus\u00e9e au moment opportun pour ses cr\u00e9ateurs. Hollywood depuis toujours, les plateformes m\u00e9dias et les r\u00e9seaux sociaux aujourd'hui sont de puissants outils de propagande. Fox News est celui des republicains. C'est le reproche qui lui est fait, pas celui de propagande, celui d'\u00eatre r\u00e9publicain."},
{"id": 25, "text": "Nous y voyons une droite ultra trash. Les\u00a0ricains seraient globalement satisfaits de leur pr\u00e9sident. Quant au manich\u00e9isme, se serait prendre l\u00e0,\u00a0les t\u00e9l\u00e9spectateurs pour des enfants de 4 ans."},
{"id": 26, "text": "Pratiquement tous les m\u00e9dias du monde se sont montr\u00e9s surpris comme des enfants de quatre ans quand Trump a \u00e9t\u00e9 \u00e9lu."},
{"id": 27, "text": "Oui, la fa\u00e7on dont le traumatisme du onze septembre et son traitement m\u00e9diatique est montr\u00e9e est fascinante."},
{"id": 28, "text": "Il y a des chances pour qu\u2019il ex\u00e9cute un second mandat. Ce qui dans l\u2019id\u00e9e\u00a0aurait encore repouss\u00e9 la diffusion de la s\u00e9rie. Personnellement je suis pour la libert\u00e9 des m\u00e9dias (m\u00eame si cela ne me pla\u00eet pas toujours)."},
{"id": 29, "text": "H.Clinton \u00e9tait donn\u00e9e favorite. Le mode de scrutin am\u00e9ricain est bien plus complexe que le n\u00f4tre."},
{"id": 30, "text": "Il est vrai que Trump fait pr\u00e9sident des red neck. Ses d\u00e9clarations \u00e0 la presse ne sont pas l\u00e0 pour arranger les choses. Et puis, un pr\u00e9sident qui tweet..."},
{"id": 31, "text": "Personnellement en ce moment je suis \" Les Dames du T\u00e9l\u00e9phone\" .J'en suis \u00e0 la saison 4 et c'est une s\u00e9rie vraiment passionnante!"},
{"id": 32, "text": "Je vous la conseille vivement."},
{"id": 33, "text": "La semaine derni\u00e8re j\u2019ai regard\u00e9 la saison 3 des nouvelles aventures de Sabrina."},
{"id": 34, "text": "Bon comme les autres saisons \u00e7a se laisse regarder."},
{"id": 35, "text": "Sabrina l'apprentie sorci\u00e8re ? Elle existe encore cette s\u00e9rie ?"},
{"id": 36, "text": "Oui mais version interdit au -16 ans."},
{"id": 37, "text": "Bien plus glauque et sanglante."},
{"id": 38, "text": "Bande annonce de la premi\u00e8re saison:"},
{"id": 39, "text": "\u00c7a n'a effectivement plus rien \u00e0 voir"},
{"id": 40, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 41, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Quelle s\u00e9rie suivez-vous en ce moment?"},
{"id": 2, "text": "titans"},
{"id": 3, "text": "3%"},
{"id": 4, "text": "ELITE"},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "The Oudsider"},
{"id": 7, "text": "G\u00e9niale et obscure."},
{"id": 8, "text": "Jamais vous n'imaginerez ou va la s\u00e9rie"},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "Je refais un peu\u00a0les \u00e9loges de cette s\u00e9rie, une adaptation d'un roman\u00a0de S.King"},
{"id": 11, "text": "Vraiment faut la voir de plus le casting est tr\u00e8s fort."},
{"id": 12, "text": "J'ai vu"},
{"id": 13, "text": "Ou elle est diffus\u00e9e ?"},
{"id": 14, "text": "J'aime bien Jos\u00e9phine ange gardien!!!"},
{"id": 15, "text": ""},
{"id": 16, "text": "Sur Netflix (ou alors je t'ai mp)"},
{"id": 17, "text": "Hum, \u00e7a doit \u00eatre plus que d\u00e9rangeant. C'est un doc?"},
{"id": 18, "text": "L'affaire Gabriel Fernandez"},
{"id": 19, "text": "J'ai commenc\u00e9 \u00e0 regarder ce midi pendant ma pause d\u00e9j... Alors les premi\u00e8res minutes avant le g\u00e9n\u00e9rique, l'interview de l'infirmi\u00e8re, je pleurais quasiment d\u00e9j\u00e0."},
{"id": 20, "text": "J'ai pas eu le temps de finir le 1er \u00e9pisode, mais je sens que ce soir je vais me coucher tard"},
{"id": 21, "text": "Oui c'est un documentaire sur l'affaire."},
{"id": 22, "text": "Alors j'ai pas pleur\u00e9 mais j'ai \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s \u00e9mue \u00e0 un moment que je ne te spoile pas puisque tu le verras plus tard."},
{"id": 23, "text": "Bon ben vous m'avez convaincue ...."},
{"id": 24, "text": "Il y a quelques longueurs, les reportages aux US quoi, ils se r\u00e9p\u00e8tent parfois, mais \u00e7a c'est parce-que j'ai regard\u00e9 la s\u00e9rie en deux fois seulement, donc j'avais bien tout en t\u00eate et \u00e7a m'a fait cette impression."},
{"id": 25, "text": "Saison 5 ! \u00c0 chaque d\u00e9but de saison, je me demande qui va le plus morfler, cette fois."},
{"id": 26, "text": "Il y a aussi de l\u2019amour, beaucoup d\u2019amour. \u00c7a contrebalance. Et la BO est toujours sublime."},
{"id": 27, "text": "Je me suis arr\u00eat\u00e9 au d\u00e9but de la saison 4 ( c\u2019est la 4 quand ils sont chez la tante avec l\u2019histoire des esclaves?)\u00a0\u00a0\u00a0c\u2019est devenu trop mi\u00e8vre pour moi.."},
{"id": 28, "text": "Oui, la saison 4 d\u00e9bute en Louisiane. J'ai pr\u00e9f\u00e9r\u00e9 les saisons en \u00c9cosse."},
{"id": 29, "text": "C'est mi\u00e8vre depuis le d\u00e9but, mais parfois un trop plein de mi\u00e8vrerie ben\u00a0\u00e7a ravigote."},
{"id": 30, "text": "J'ai failli d\u00e9crocher \u00e0 la fin de la saison 1. Le final de cette saison a \u00e9t\u00e9 si bien tourn\u00e9, sans en montrer trop, que l'on s'imaginait parfaitement la sc\u00e8ne. Et puis les bruitages... c'\u00e9tait intenable, insupportable. J'ai pris mon temps pour aller vers la saison 2, de fait."},
{"id": 31, "text": "Oui c\u2019est mi\u00e8vre depuis le d\u00e9but, mais le c\u00f4t\u00e9 historique de la guerre en Ecosse m\u2019avait accroch\u00e9. Et depuis la saison 3 en fait l\u2019histoire d\u2019amour a vraiment pris le dessus et c\u2019est ce qui m\u2019a fait d\u00e9crocher."},
{"id": 32, "text": "Le c\u00f4t\u00e9 historique, les paysages et la musique sont les points forts de la s\u00e9rie."},
{"id": 33, "text": "Les derni\u00e8res saisons font le focus sur l'esclavagisme, mais aussi sur le manque de moyens d'un m\u00e9decin \u00e0 l'\u00e9poque, et toute la frustration de se voir perdre un patient, \"idiotement\"."},
{"id": 34, "text": "A l\u2019occasion si j\u2019ai du temps je continuerais peut \u00eatre. Mais \u00e7a n\u2019est pas dans mes priorit\u00e9s."},
{"id": 35, "text": "a passe \u00e0 la t\u00e9loche alors j'ai jet\u00e9 un oeil. Les paysages sont somptueux !!"},
{"id": 36, "text": "Mais plus manich\u00e9en, tu meurs. Les gentils sont tr\u00e8s gentils et les m\u00e9chants, tr\u00e8s m\u00e9chants. C'est dommage, l'\u00e9crin est vraiment magnifique et la satire sociale aurait \u00e9t\u00e9 int\u00e9ressante sans ce parti pris simpliste et binaire."},
{"id": 37, "text": "Et la saison 2 est encore mieux que la 1."},
{"id": 38, "text": "Demain c'est la saison deux de ;"},
{"id": 39, "text": "KINGDOM"},
{"id": 40, "text": "The Walking Dead peut aller se rhabiller en terme sc\u00e9naristique, d'effets sp\u00e9ciaux et suspense mais faut \u00eatre adepte du cin\u00e9ma cor\u00e9en et aimer la culture asiatique, je pense que"},
{"id": 41, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 42, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": ""},
{"id": 2, "text": "Moi j'aime bien, m\u00eame si moins bien que la premi\u00e8re, c'est vrai"},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Ah mince c\u2019est dommage \u00e7a, j\u2019avais vraiment bien aim\u00e9 la saison 1."},
{"id": 5, "text": "Je trouve que la S2 elle fait vraiment s\u00e9rie B d\u00e9j\u00e0 le dernier\u00a0\u00e9pisode de la saison 1 pr\u00e9sageait un truc puant pour la suite, j'avais trouv\u00e9 trop facile le d\u00e9nouement."},
{"id": 6, "text": "Fini, Sons of Anarchy,\u00a0 7 saisons, tr\u00e8s bien, Malcolm X, pas mal, un peu longuet mais \u00e0 voir pour ceux que \u00e7a int\u00e9resse, j'attaque Kingdom et mets Altered Carbon en favori sur vos conseils...."},
{"id": 7, "text": "Un si grand soleil sur France 2 tous les soirs \u00e0 20h45"},
{"id": 8, "text": "Par contre, je viens de finir, elle finit mieux qu'elle n'a commenc\u00e9, je regarderais la 3 avec plaisir."},
{"id": 9, "text": "Arf...ils m'ont perdu d\u00e8s le d\u00e9part en changeant l'acteur m\u00eame si c'est l'adn de la s\u00e9rie."},
{"id": 10, "text": "J'ai ador\u00e9 vivement la S4, l'actrice principale est vraiment excellente en revanche\u00a0elle a des l\u00e8vres vraiment chelous."},
{"id": 11, "text": "La S3 de Westworld est sortie!!"},
{"id": 12, "text": "curieuse de voir ce que cela va donner, j\u2019avais moins aim\u00e9 la saison 2"},
{"id": 13, "text": "En ce moment,je suis \u00e0 fond dans..."},
{"id": 14, "text": "The Terror"},
{"id": 15, "text": "\"En 1845, deux navires britanniques quittent les rivages du royaume pour une exp\u00e9dition dirig\u00e9e par John Franklin. Robustes et solidement \u00e9quip\u00e9s, les HMS Erebus et Terror, de retour d\u2019Antarctique, voguent vers les terres de l\u2019Arctique canadien \u00e0 la recherche du Passage du Nord-Ouest. Arl\u00e9sienne des navigateurs de l\u2019\u00e9poque, cette route maritime accessible seulement en \u00e9t\u00e9 est cens\u00e9e permettre de rejoindre l\u2019Oc\u00e9an Pacifique, et donc l\u2019Inde et la Chine, en un temps record.\""},
{"id": 16, "text": "."},
{"id": 17, "text": "L'int\u00e9gralit\u00e9 de Gossip Girl. Parce que c'est comme Game Of Thrones, mais en mieux."},
{"id": 18, "text": "Oui, la narration n'est pas du m\u00eame type entre la premi\u00e8re saison et celles d'apr\u00e8s. C'est ensuite plus lin\u00e9raire, et l'effet de surprise est pass\u00e9. Mais les enjeux de cette saison 3 sont sympathiques, vu qu'elle s'int\u00e9resse au monde \u00e0 l'ext\u00e9rieur du parc. Ce qui me fait peur est qu'elle ne va compter que 8 \u00e9pisodes, et \u00e7a risque d'\u00eatre peu pour d\u00e9velopper l'intrigue, car les 2 \u00e9pisodes d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9s adoptent plut\u00f4t un rythme \"format 13 \u00e9pisode\", prenant leur temps... Belles r\u00e9f\u00e9rences \u00e0 GoT dans le second, ceci dit. Pour l'instant, on y retrouve de la tension et de l'\u00e9tranget\u00e9, mais \u00e7a semble moins novateur. En tout cas, beaucoup de plaisir \u00e0 retrouver ces personnages."},
{"id": 19, "text": "J\u2019ai vu les deux premiers, on s\u2019est fait la m\u00eame remarque pour la r\u00e9f\u00e9rence \u00e0\u00a0GOT."},
{"id": 20, "text": "Sinon je suis d\u2019accord 8 \u00e9pisodes \u00e7a me parait court mais ils vont peut \u00eatre acc\u00e9l\u00e9rer l\u2019action d\u00e9s le\u00a0prochain."},
{"id": 21, "text": "Saison 6"},
{"id": 22, "text": "Je n'ai pas accroch\u00e9 et abandonn\u00e9 \u00e0 la S2, manque d'effets sp\u00e9ciaux, z\u00e9ro rebondissement, une s\u00e9rie destin\u00e9e aux adolescents,\u00a0 les acteurs sont de\u00a0beaux gamins sans asp\u00e9rit\u00e9s ni charismes.."},
{"id": 23, "text": "Dommage avec l'id\u00e9e de d\u00e9part y avait mati\u00e8re..."},
{"id": 24, "text": "Freud"},
{"id": 25, "text": "Je suis p\u00e9t\u00e9e de rire. DORMEZ !\u00a0 \u00a0Et pouf l'autre il dort direct."},
{"id": 26, "text": "Bon, je vais pas continuer hein, c'est quand m\u00eame bien mauvais cette histoire, m\u00eame si \u00e7a m'fait d\u00e9lirer"},
{"id": 27, "text": "Ce n'est pas la s\u00e9rie du si\u00e8cle.\u00a0C'est un peu r\u00e9p\u00e9titif, mais \u00e7a se regarde."},
{"id": 28, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 29, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "\"good girls\"\u00a0 excellentisme! originale ,dr\u00f4le,avec trois actrices d\u00e9tonantes!"},
{"id": 2, "text": "1 - THE EXPANSE, pour moi la meilleure serie SCI FI."},
{"id": 3, "text": "2 - DARK MATTER,\u00a0 \u00e7a a l air une super s\u00e9rie."},
{"id": 4, "text": "3 - SENSE 8, tres bien, mais l'intrigue est lente \u00e0 d\u00e9couvrir, toujours pareil."},
{"id": 5, "text": "4 - STRANGER THINGS, pas mal"},
{"id": 6, "text": "5 -\u00a0INCORPORATED, difficile \u00e0 trouver sur le stream, mais la bande annonce donne envie"},
{"id": 7, "text": "Autres s\u00e9ries qui me donnent envie"},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "6 - WESTWORLD, je pense une super s\u00e9rie , j'en ai vu quelques \u00e9pisodes S1 et S3"},
{"id": 10, "text": "ORPHAN BLACK"},
{"id": 11, "text": "Mister Robot"},
{"id": 12, "text": "TERRA NOVA, j'en ai vu, tres bien, mais toujours pareil l'intrigue."},
{"id": 13, "text": "AFTERMATH"},
{"id": 14, "text": "12 MONKEYS, serie du film L'arm\u00e9e des 12 Singes."},
{"id": 15, "text": "REVOLUTION, super s\u00e9rie, une de mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es."},
{"id": 16, "text": "THE 100, \u00e7a a l air pas mal."},
{"id": 17, "text": "HELIX, \u00e7a doit faire peur..."},
{"id": 18, "text": "TIMELESS"},
{"id": 19, "text": "EXTANT"},
{"id": 20, "text": "DEFIANCE"},
{"id": 21, "text": "ALPHAS, bien et bonne intrigue."},
{"id": 22, "text": "ALMOST HUMAN,difficile \u00e0 trouver."},
{"id": 23, "text": "Why Women Kill ?\u00a0 \u00a0 un d\u00e9but sympa."},
{"id": 24, "text": ""},
{"id": 25, "text": "Kingdom, vu, bon, sans plus, mais quand m\u00eame tout vu, Altered Carbon en cour, \u00e7a le fait..."},
{"id": 26, "text": "J'ai entam\u00e9 \"the act\". \u00c9difiant et cruel, ou l'inverse."},
{"id": 27, "text": "Oui cruel et terrifiant, en VO la voix de\u00a0Gipsy a encore plus d'impact."},
{"id": 28, "text": "Je ne l'ai trouv\u00e9 qu'en vf, et la doublure tape un peu sur le syst\u00e8me....mais c'est tr\u00e8s prenant, Patricia Arquette est \u00e9pouvantable. Elle joue super bien."},
{"id": 29, "text": "En VO la petite qui n'est pas si petite est extra."},
{"id": 30, "text": "La fin tu tombes sur le cul lol"},
{"id": 31, "text": "La petite maison dans la prairie, en ce moment tous les jours, confin\u00e9 chez moi."},
{"id": 32, "text": "Chut ne dis surtout rien, j'en suis \u00e0 l'\u00e9pisode 5!"},
{"id": 33, "text": "C'est quoi le pitch ?"},
{"id": 34, "text": "A\u00efe c'est pas sur Netflix"},
{"id": 35, "text": "Je vais trouver autre chose alors !"},
{"id": 36, "text": "Streaming"},
{"id": 37, "text": "Ca a l'air bien !"},
{"id": 38, "text": "Je l'ai vu quand elle\u00a0est sortie l'ann\u00e9e derni\u00e8re. Epouvantable oui, et r\u00e9el, malheureusement."},
{"id": 39, "text": "J'adore Astrid et Rapha\u00e8le !!"},
{"id": 40, "text": "J'ai vu les deux premiers \u00e9pisodes de cette s\u00e9rie adapt\u00e9e du livre, au titre \u00e9ponyme, d'Elena Ferrante."},
{"id": 41, "text": "Pour le moment, c'est assez \u00e9mouvant. C'est l'histoire d'une belle amiti\u00e9 entre deux fillettes\u00a0dans une Italie des ann\u00e9es 50, dans un milieu pauvre et ouvrier."},
{"id": 42, "text": "J'ai encore un peu de mal, vu que j'ai encha\u00een\u00e9 tous les \u00e9pisodes en un week end. Compl\u00e8tement tordues, la m\u00e8re et la grand-m\u00e8re."},
{"id": 43, "text": "j'ai pas aim\u00e9, j'arr\u00eates les frais la!"},
{"id": 44, "text": "astrid et raphaelle (superbe performance de sara motensen dans le r\u00f4le de la documentaliste autiste)!"},
{"id": 45, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 46, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'ai encore un peu de mal, vu que j'ai encha\u00een\u00e9 tous les \u00e9pisodes en un week end. Compl\u00e8tement tordues, la m\u00e8re et la grand-m\u00e8re."},
{"id": 2, "text": "Ca se comprend. La s\u00e9rie est vraiment bien faite en plus, je connaissais la v\u00e9ritable histoire avant de la voir. Aujourd'hui Gypsy Rose est fianc\u00e9e, elle va se marier, mais elle est toujours en prison. C'est terrible \u00e0 dire mais jusqu'ici, elle n'a v\u00e9cu qu'en \"prison\"."},
{"id": 3, "text": "sinon la s\u00e9rie \"bates motel\". tr\u00e8s bien."},
{"id": 4, "text": "une s\u00e9rie sur le destin de norman bates, le personnage de \"psychose\", le film d Alfred Hitchcock..."},
{"id": 5, "text": "Pas envie de r\u00e9fl\u00e9chir en ce moment donc hier on a commenc\u00e9 la saison 3 de Riverdale."},
{"id": 6, "text": "Et tous les lundis c\u2019est Westworld"},
{"id": 7, "text": "."},
{"id": 8, "text": "Tr\u00e8s bon 3\u00b0 \u00e9pisode de Westworld d'ailleurs, j'ai beaucoup aim\u00e9 l'\u00e9quilibre entre tension, \u00e9motion, et bizarrerie. S'int\u00e9resser \u00e0 Charlotte Hale et aux probl\u00e8mes de l'h\u00f4te qui l'habite m'a rappel\u00e9 le style de la saison 1. Et on voit enfin comment Dolores pourra trouver de la chair \u00e0 canon au sein des humains. Cool !"},
{"id": 9, "text": "Ahhhh je l\u2019ai pas encore vu, on le mate d\u00e8s que les enfants sont au lit ( oui on a mang\u00e9 tard ils sont encore l\u00e0)"},
{"id": 10, "text": "D\u00e9sol\u00e9 pour le spoil..."},
{"id": 11, "text": "Pas grave \u00e7a ne me g\u00eane pas moi"},
{"id": 12, "text": ""},
{"id": 13, "text": "Ozark saison 3, bonne s\u00e9rie"},
{"id": 14, "text": "La saison 3 est du m\u00eame niveau que les pr\u00e9c\u00e9dentes."},
{"id": 15, "text": "\u00e7a d\u00e9marre doucement puis les gal\u00e8res s'enchainent... mais j'ai pas fini encore."},
{"id": 16, "text": "J'ai tent\u00e9 de regarder le premier \u00e9pisode de\u00a0la saison 2 d'\"\u00c9lite\"\u00a0et n'ai pas tenu plus d'un quart d'heure. La saison 1 a \u00e9t\u00e9 termin\u00e9e avec peine. \u00c7a me fait le m\u00eame effet avec les \"Demoiselles du t\u00e9l\u00e9phone\". \u00c7a m'a fait le m\u00eame effet avec \"La Casa del Papel\". Il y\u00a0a un truc avec les s\u00e9ries espagnoles, ou la t\u00e9l\u00e9 espagnole plus en g\u00e9n\u00e9ral. Le manque de moyens,\u00a0peut-\u00eatre. \u00c7a fait cheap."},
{"id": 17, "text": "La saison 2 de \"L'amie prodigieuse\" est disponible \u00e0 partir d'aujourd'hui sur Canal+ en replay (la saison 1 l'est aussi). C'est une s\u00e9rie tr\u00e8s attachante, tr\u00e8s sensible, avec un air \u00e0 la West Side Story. J'aime beaucoup."},
{"id": 18, "text": "Bonsoir, mon a\u00een\u00e9e m'a tann\u00e9e pour regarder The Good Place. L'histoire d'une jeune femme \u00e9go\u00efste, peste, etc. , morte, qui se retrouve par erreur \"au bon endroit\", l\u00e0 o\u00f9 vont les personnes jug\u00e9es gentilles, exemplaires, h\u00e9ro\u00efques... Des \u00e9pisodes assez courts d'une vingtaine de minutes. Ambiance loufoque, \u00e9dulcor\u00e9e, humour un peu absurde. C'est dynamique, mais cela ne m'a pas transcend\u00e9."},
{"id": 19, "text": "La saison 2 de \"L'amie prodigieuse\" est disponible \u00e0 partir d'aujourd'hui sur Canal+ en replay (la saison 1 l'est aussi). C'est une s\u00e9rie tr\u00e8s attachante, tr\u00e8s sensible, avec un air \u00e0 la West Side Story. J'aime beaucoup."},
{"id": 20, "text": "Et les bouquins d'Elena Ferrante, une tuerie !"},
{"id": 21, "text": "J'ai vu le trailer et \u00e7a ne m'a pas donn\u00e9 envie de regarder cette s\u00e9rie du tout. Je pense que c'est tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de penny difficile \u00e0 \u00e9galer dans son genre."},
{"id": 22, "text": "Vous aviez ador\u00e9"},
{"id": 23, "text": "?"},
{"id": 24, "text": "Vous en vouliez encore ?"},
{"id": 25, "text": "Pas s\u00fbr que vous aimerez la suite, qui ressemble plus \u00e0"},
{"id": 26, "text": "qu'\u00e0 la s\u00e9rie \u00e9rotico-horrifique que vous aviez suivi : au vu du trailer ci-dessous, il semble que le c\u00f4t\u00e9 pulp ait \u00e9t\u00e9 gard\u00e9, mais que le c\u00f4t\u00e9 charnel ait fini noy\u00e9 dans les r\u00e9servoirs de la Cit\u00e9 des Anges..."},
{"id": 27, "text": "Verdict fin avril."},
{"id": 28, "text": ""},
{"id": 29, "text": "En fait, si on enl\u00e8ve le titre, je suis pas s\u00fbr que j'aurai reconnu la filiation avec la s\u00e9rie originale que j'avais ador\u00e9."},
{"id": 30, "text": "Oui,je suis dedans ces derni\u00e8res nuits, \u00e7a tient la distance...Perso ,j'attends surtout la nouvelle saison de \"The last kingdom\"."},
{"id": 31, "text": "Last kingdom c est fin avril je crois."},
{"id": 32, "text": "Et oui, et le probl\u00e8me majeur de ce nouveau"},
{"id": 33, "text": "est la femme, bien entendu. Ou devrais-je dire La Femme, celle qui va sublimer la partie surnaturelle, celle qui va incarner la Reine de la Nuit."},
{"id": 34, "text": "Or, Nathalie Dormer est une actrice avec beaucoup de qualit\u00e9s, et porte certes avec classe une beaut\u00e9 atypique, mais on la sent encore trop terrestre, trop descendante de vieux propri\u00e9taires terriens britanniques, trop capable de retourner se salir les mains pour cultiver des patates si demain l'apocalypse devait survenir... En gros, trop proche des pauvres humains que nous sommes."},
{"id": 35, "text": "Alors qu'Eva Green est une beaut\u00e9 \u00e9th\u00e9r\u00e9e, presqu'irr\u00e9elle, qui n'a besoin que d'un peu de maquillage pour incarner \u00e0 volont\u00e9 un ange, un vampire, un d\u00e9mon, ou tout \u00eatre surnaturel que son talent voudrait faire advenir. Eva Green, on ne l'imagine pas cultiver des patates : on l'imagine se baigner dans le sang de ses ennemis, tout en nous sondant de son regard \u00e0 la fois tendre et d\u00e9moniaque, et arborant un sourire ironique devant l'\u00e9tranget\u00e9 du spectacle qu'elle offre."},
{"id": 36, "text": "(et en plus, elle est fran\u00e7aise)"},
{"id": 37, "text": "#teamEvaGreen"},
{"id": 38, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 39, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Malcolm"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Why women kill"},
{"id": 5, "text": "On retrouve bien l\u00e0\u00a0la patte du cr\u00e9ateur de Desperate Housewives. Dans les musiques, dans l\u2019humour, la fa\u00e7on de filmer..."},
{"id": 6, "text": "Bonjour,"},
{"id": 7, "text": "Dracula, on en parle ?"},
{"id": 8, "text": "L'insomnie m'ayant gagn\u00e9, je me suis plong\u00e9 dans cette s\u00e9rie. Agr\u00e9able surprise de voir l'esprit Bram Stoker ressuscit\u00e9 apr\u00e8s toutes ces ann\u00e9es d'errements dans la mythologie Vampire, dont le plus marquant fut Twilight"},
{"id": 9, "text": "croisement de romance, de canines et d'int\u00e9rieurs Ik\u00e9a... Une ambiance gohtique \u00e0 souhait, le retour des ch\u00e2teaux lugubres, de la crasse et des personnages avec un peu d'\u00e9paisseur. Si le Dracula en question, bien jou\u00e9, est cr\u00e9dible, c'est surtout le personnage de la nonne (une certaine Van Helsing...) qui est tr\u00e8s int\u00e9ressant. En revanche, et sans spoil, le troisi\u00e8me et dernier \u00e9pisode est quelque peu d\u00e9concertant dans son virage sc\u00e9naristique... Une rupture tr\u00e8s culott\u00e9e et certainement p\u00e9rilleuse. Bonne s\u00e9rie tout de m\u00eame."},
{"id": 10, "text": "Avec une nette pr\u00e9f\u00e9rence pour la premi\u00e8re p\u00e9riode. Je trouve Ginifer Goodwin touchante."},
{"id": 11, "text": "Aussi. Les remarques du mari sont tout \u00e0 fait consternantes."},
{"id": 12, "text": "Je trouve Lucy Liu plut\u00f4t dr\u00f4le. Il y a quelque chose de Gaby, en plus impitoyable peut-\u00eatre."},
{"id": 13, "text": "Ah oui le mari, il joue merveilleusement bien, j'ai envie de lui mettre des coups de pelle d\u00e8s qu'il parle"},
{"id": 14, "text": "\u00c7a change des vampires \u00e0 paillettes, c\u2019est le moins que l\u2019on puisse dire. Un petit b\u00e9mol en ce qui concerne les morts-vivants, qui font tr\u00e8s cheap (le b\u00e9b\u00e9, au secours !)."},
{"id": 15, "text": "Je n\u2019ai pas encore vu l\u2019\u00e9pisode 3."},
{"id": 16, "text": "Des coups de pelle, oui\u00a0c\u2019est clair et une enclume afin d\u2019\u00eatre s\u00fbre qu\u2019il ne se rel\u00e8ve pas."},
{"id": 17, "text": "Lucy Liu a une esp\u00e8ce de froideur naturelle, que l\u2019on ressent dans son jeu\u00a0aussi bien dans Why women kill, qu\u2019Ally Mc Beal."},
{"id": 18, "text": "et on l'enterre au fond du jardin et on coule une dalle de b\u00e9ton pour faire une terrasse"},
{"id": 19, "text": "Par contre lui, je lui roule une pelle, et je l'attache au pied de mon lit"},
{"id": 20, "text": "la casa del papel"},
{"id": 21, "text": "j'en suis \u00e0 l'\u00e9pisode 4 saison 4"},
{"id": 22, "text": "Casa de papel"},
{"id": 23, "text": "Mon mari qui ne l'a pas vue a voulu la voir. Donc nous en sommes \u00e0 S01EP07. Alors que je devrais \u00eatre en train de voir la saison 4."},
{"id": 24, "text": "il n'y a que 8 \u00e9pisodes"},
{"id": 25, "text": "je vais vite avoir fini"},
{"id": 26, "text": "J\u2019aime bien cette 3eme saison de Westworld."},
{"id": 27, "text": "."},
{"id": 28, "text": "Moi aussi, mais elle me rappelle quand m\u00eame beaucoup Person Of Interest, o\u00f9 Jonathan Nolan mettait aussi en sc\u00e8ne un affrontement entre 2 intelligences artificielles ayant un contr\u00f4le plus ou moins grand des humains... J'aimerais bien qu'on commence \u00e0 en savoir plus sur Rehoboam, en particulier ce qui lui tient lieu de conscience : on conna\u00eet sa vision mais elle est neutre. Il semble sans volont\u00e9, ce qui en face de l'\u00e9mergence d'autres \u00eatres artificiels est \u00e9tonnant."},
{"id": 29, "text": "Surtout que je ne m'explique pas comment, s'il surveille et agence les humains du monde entier et oriente leurs actions, il n'aurait pas pu pr\u00e9dire que certains d'entre eux allaient cr\u00e9er des andro\u00efdes avec possibilit\u00e9 de conscience \u00e9mergente. Il est tr\u00e8s possible qu'il ait laiss\u00e9 faire, si lui-m\u00eame est devenu conscient dans le pass\u00e9, et qu'il a besoin des andro\u00efdes pour se lib\u00e9rer..."},
{"id": 30, "text": "J\u2019ai pas suivi person of interest mais oui je vois ce que tu veux dire."},
{"id": 31, "text": "Effectivement j\u2019esp\u00e8re qu\u2019on en saura plus sur ce r\u00e9hoboam."},
{"id": 32, "text": "Dans l\u2019\u00e9pisode d\u2019hier j\u2019ai bien aim\u00e9 les clins d\u2019\u0153il cin\u00e9matographique d\u00fb \u00e0 la drogue"},
{"id": 33, "text": "Je l'ai commenc\u00e9e tout \u00e0 l'heure et je pense que,\u00a0 cette s\u00e9rie,\u00a0 je vais la finir"},
{"id": 34, "text": "Cette s\u00e9rie est tir\u00e9e du bouquin CADRES NOIRS de Pierre Lemaitre.\u00a0 L'adaptation est bien ! Quand j'ai lu le bouquin je ne voyais pas le principal protagoniste de l'histoire sous les traits de Cantona, mais maintenant j'avoue que je me demande qui d'autre que lui aurait pu jouer \u00e7a.."},
{"id": 35, "text": "Tout le monde peut la voir elle est en ligne sur Arte, faut pas h\u00e9siter, un employeur qui organise une prise d'otages pour tester ses employ\u00e9s, c'est pas courant (et pourtant la s\u00e9rie s'inspire d'un fait r\u00e9el)."},
{"id": 36, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 37, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Je l'ai commenc\u00e9e tout \u00e0 l'heure et je pense que,\u00a0 cette s\u00e9rie,\u00a0 je vais la finir"},
{"id": 2, "text": "Une fois dedans... tu croques la s\u00e9rie en deux sets"},
{"id": 3, "text": "."},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "Je me la suis faite le week-end dernier"},
{"id": 6, "text": "oui c'est r\u00e9ussi, j'avais lu \"Sotah\" qui s'en rapproche beaucoup. Quand on ne sait pas comment ce genre de secte fonctionne, c'est enrichissant pourvu qu'on ne confonde pas tout."},
{"id": 7, "text": "Il y aura toujours des amalgames."},
{"id": 8, "text": "Plus jeune j'habitai un quartier juif \u00e0 Nice,\u00a0j'\u00e9tais compl\u00e8tement fascin\u00e9 par cette communaut\u00e9, compl\u00e8tement\u00a0impassible au monde ext\u00e9rieur."},
{"id": 9, "text": "Tu as trouv\u00e9 \u00e7a r\u00e9aliste ? qu'est ce que tu as\u00a0\u00a0pens\u00e9 de la jeune actrice ?"},
{"id": 10, "text": "Sotah c'\u00e9tait autrement meilleur que cette petite s\u00e9rie"},
{"id": 11, "text": ""},
{"id": 12, "text": "J'ai une question : pourquoi tous les meubles de la cuisine et ailleurs sont emball\u00e9s dans de l'alu et de la cellophane ?"},
{"id": 13, "text": "Tu n'as pas aim\u00e9 ?"},
{"id": 14, "text": "Je n'ai jamais fr\u00e9quent\u00e9 ce milieu mais pour en connaitre quelques pr\u00e9ceptes, oui c'est tr\u00e8s r\u00e9aliste. Quand je me suis mari\u00e9e je me suis retrouv\u00e9e avec une partie de la famille de mon ex que je ne connaissais pas du tout, qui ont d\u00e9barqu\u00e9 avec leurs chapeaux et leurs papillotes juste pour la pri\u00e8re, sans m\u00eame me regarder. J'\u00e9tais de toute fa\u00e7on d\u00e9j\u00e0 hors circuit pour eux, une brebis \u00e9gar\u00e9e !"},
{"id": 15, "text": "Cette fa\u00e7on de couper les enfants du monde ext\u00e9rieur en plein Brooklyn reste quand m\u00eame exceptionnelle. Et d'une malhonn\u00eatet\u00e9 extr\u00eame, seuls les \"dirigeants \" savent ce qu'est un smartphone ou Internet, les autres ne connaissent qu'austerit\u00e9 et culpabilit\u00e9."},
{"id": 16, "text": "L'actrice est plut\u00f4t pas mal avec son c\u00f4t\u00e9 mi ado mi androgyne, mais elle s'adapte un peu trop rapidement \u00e0 un monde cens\u00e9 lui \u00eatre totalement inconnu."},
{"id": 17, "text": "Aaah, \u00e7a, j'aimerais bien savoir ?"},
{"id": 18, "text": "Il faudrait que je cherche un peu sur Google voir si on peut trouver quelque chose"},
{"id": 19, "text": "Si mais \"Sotah\" avait eu un impact tr\u00e8s fort sur moi, et j'ai trouv\u00e9 la petite actrice pas cr\u00e9dible. Ca va trop vite."},
{"id": 20, "text": "Moi aussi \u00e7a me fascine"},
{"id": 21, "text": "je trouve ce mode de vie tellement incroyable"},
{"id": 22, "text": "Je ne suis pas du tout dans le jugement,\u00a0 uniquement dans l'observation de quelque chose que je ne comprend pas."},
{"id": 23, "text": "Je sais que cela me sera impossible mais \u00e7a doit \u00eatre une sacr\u00e9 exp\u00e9rience que de vivre quelques temps dans un telle communaut\u00e9 !"},
{"id": 24, "text": "J'ai beaucoup aim\u00e9 l'actrice. Elle est parfaite pour ce r\u00f4le. A la fois fragile et forte. Elle est apparemment\u00a0tr\u00e8s reconnue, d\u00e9j\u00e0, en Isra\u00ebl."},
{"id": 25, "text": "Et j'ai beaucoup aim\u00e9 Yanki, je l'ai trouv\u00e9 tr\u00e8s touchant."},
{"id": 26, "text": "Ca va trop vite"},
{"id": 27, "text": "C'est \u00e0 peu pr\u00e8s le seul reproche que je pourrais faire au sc\u00e9nario.\u00a0 Mais pas \u00e0 l'actrice."},
{"id": 28, "text": "L'actrice est plut\u00f4t pas mal avec son c\u00f4t\u00e9 mi ado mi androgyne, mais elle s'adapte un peu trop rapidement \u00e0 un monde"},
{"id": 29, "text": ""},
{"id": 30, "text": "Mais c'est tir\u00e9e d'une histoire vraie !"},
{"id": 31, "text": "Bon peut \u00eatre que la version t\u00e9l\u00e9visuelle\u00a0a volontairement acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e l'histoire pour des raisons de format."},
{"id": 32, "text": "Oui pas elle bien s\u00fbr, je voulais dire le r\u00f4le, l'histoire, pour moi \u00e7a ne marche pas."},
{"id": 33, "text": "Sotah est bien plus fin mais difficilement accessible pour qui ne conna\u00eet pas du tout ce milieu. La petite s\u00e9rie est assez prenante et facile \u00e0 suivre, mais peu cr\u00e9dible sur la facult\u00e9 d'adaptation de l'actrice. Il faut des ann\u00e9es pour sortir de toutes ces croyances, et encore c'est quasi impossible de se d\u00e9barrasser totalement de cet enfermement psychologique."},
{"id": 34, "text": "Alors le papier alu.... rigole pas, hein. Dans la s\u00e9rie on te montre \"pessah\" la P\u00e2que juive, o\u00f9 tout doit \u00eatre nettoy\u00e9 et s\u00e9par\u00e9 du \"hametz\" en rapport avec le pain. Tout ce qui a \u00e9t\u00e9 en contact avec du levain doit \u00eatre inaccessible. M\u00eame moi qui ai coup\u00e9 avec pas mal de pratiques je mange mon pain azyme pendant 1 semaine, mais aucun papier alu dans ma cuisine ^^ d\u00e9j\u00e0 qu'il y en a un qui ne comprend pas toujours tout, mais il respecte."},
{"id": 35, "text": "C'est ce que je me suis dit, ce n'est pas possible de sortir si vite d'un tel lavage de cerveau."},
{"id": 36, "text": "Oh\u00a0non non je rigole pas. Merci pour l'explication"},
{"id": 37, "text": "Oui, Sorah aussi"},
{"id": 38, "text": "mais tu vois bien qu'elle ne s'en sort jamais vraiment (je parle de Sotah). La condition de la femme est totalement ferm\u00e9e \u00e0 toute libert\u00e9, n'importe quel \u00eatre humain aurait du mal \u00e0 accepter ce monde de libert\u00e9 pourtant envi\u00e9. La musicienne isra\u00e9lienne est tr\u00e8s r\u00e9aliste par contre, le contraste est bien repr\u00e9sent\u00e9."},
{"id": 39, "text": "Alors le papier alu.... rigole pas, hein. Dans la s\u00e9rie on te montre \"pessah\" la P\u00e2que juive, o\u00f9 tout doit \u00eatre nettoy\u00e9 et s\u00e9par\u00e9 du \"hametz\" en rapport avec le pain. Tout ce qui a \u00e9t\u00e9 en contact avec du levain doit \u00eatre inaccessible. M\u00eame moi qui ai coup\u00e9 avec pas mal de pratiques je mange mon pain azyme"},
{"id": 40, "text": "pendant 1 semaine, mais aucun papier alu dans ma cuisine ^^ d\u00e9j\u00e0 qu'il y en a un qui ne comprend pas toujours tout, mais il respecte."},
{"id": 41, "text": "Aucun papier aluminium durant la P\u00e2ques ou tout le temps ?"},
{"id": 42, "text": "Quelle est l'origine ou l'explication de cette r\u00e8gle qui veut que l'on \"banisse\" le levain ?"},
{"id": 43, "text": "Non juste la semaine de P\u00e2ques."},
{"id": 44, "text": "Pour le petit cours d'histoire religieuse on va droit vers le hs, et ce serait trop long \u00e0 expliquer"},
{"id": 45, "text": "c'est en rapport avec la sortie d'\u00c9gypte."},
{"id": 46, "text": "Dans la kindle j'ai celui-l\u00e0 :"},
{"id": 47, "text": "Mais je ne l'ai pas encore lu. (Prix Medicis du r\u00e9cit 2017) histoire r\u00e9elle."},
{"id": 48, "text": "Shulem Deen a \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans l\u2019id\u00e9e qu\u2019il est dangereux de poser des questions. Membre des skver, l\u2019une des communaut\u00e9s hassidiques les plus extr\u00eames et les plus isol\u00e9es des \u00c9tats-Unis, il ne connaissait rien du monde ext\u00e9rieur. Si ce n\u2019est qu\u2019il fallait \u00e0 tout prix l\u2019\u00e9viter."},
{"id": 49, "text": "Mari\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e2ge de dix-huit ans, p\u00e8re de cinq enfants, Shulem Deen alluma un jour un poste de radio \u2013 une premi\u00e8re transgression minime. Mais sa curiosit\u00e9 fut piqu\u00e9e et le mena dans une biblioth\u00e8que, puis sur Internet, et \u00e9branla les fondements de son syst\u00e8me de croyances. Craignant d\u2019\u00eatre d\u00e9couvert, il sera finalement exclu pour h\u00e9r\u00e9sie par sa communaut\u00e9 et accul\u00e9 \u00e0 quitter sa propre famille."},
{"id": 50, "text": "Il faut"},
{"id": 51, "text": "des ann\u00e9es pour sortir de toutes ces croyances, et encore c'est quasi impossible de se d\u00e9barrasser totalement de cet enfermeme"},
{"id": 52, "text": "nt"},
{"id": 53, "text": "psychologiqu"},
{"id": 54, "text": "e"},
{"id": 55, "text": "."},
{"id": 56, "text": "Il m'est arriv\u00e9 de lire des t\u00e9moignages de gens, plut\u00f4t jeunes, qui ont fini par quitter de leur communaut\u00e9 de juifs ultra orthodoxes de J\u00e9rusalem."},
{"id": 57, "text": "Ils sont aid\u00e9s et ont besoin de beaucoup de soutien au niveau \u00e9ducatif mais surtout psychologique."},
{"id": 58, "text": "On ne doit pas sortir indemne apr\u00e8s tant d'ann\u00e9es d'interdits"},
{"id": 59, "text": "Leurs r\u00e9cits s'apparentent\u00a0souvent \u00e0 ceux des t\u00e9moins de J\u00e9hovah."},
{"id": 60, "text": "Je dirais plut\u00f4t qu'ils se rapprochent de la communaut\u00e9 Amish, mais finalement tout mouvement extr\u00e9miste religieux se ressemble. Les cathos int\u00e9gristes sont moins spectaculaires vus de l'ext\u00e9rieur mais c'est la m\u00eame chose."},
{"id": 61, "text": "C'est une s\u00e9rie ?"},
{"id": 62, "text": "Non non un bouquin que j'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 depuis un moment d\u00e9j\u00e0, sur la kindle."},
{"id": 63, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 64, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Non non un bouquin que j'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 depuis un moment d\u00e9j\u00e0, sur la kindle."},
{"id": 2, "text": "Ok j'irai voir"},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Miss America"},
{"id": 5, "text": "C'est l'histoire de Phyllis Schafly, militante conservatrice, leader de la fronde anti\u00a0ERA (Equal Rights Amendement), anti avortement,\u00a0fervente d\u00e9fenseure de la Femme au foyer, dont les principaux\u00a0arguments furent le rejet des toilettes mixtes,\u00a0des femmes militaires... dans une Am\u00e9rique des ann\u00e9es 70."},
{"id": 6, "text": "Une bonne vieille bique, chignon choucrout\u00e9 et tailleur p\u00eache, comme on ne les aime pas."},
{"id": 7, "text": "Bonjour,"},
{"id": 8, "text": "J'ai parcouru un peu toutes les r\u00e9ponses et je me dis qu'on est pas tr\u00e8s nombreux \u00e0 appr\u00e9cier les s\u00e9ries polici\u00e8res, je me demande bien pourquoi d'ailleurs. Il y en a une que j'ai beaucoup aim\u00e9, c'est sinner, je ne sais pas si quelqu'un l'a d\u00e9j\u00e0 vu."},
{"id": 9, "text": "J'ai bien aim\u00e9"},
{"id": 10, "text": "Saison 01. L'avez-vous vue ?"},
{"id": 11, "text": "Bonjour \u00e0 tous,"},
{"id": 12, "text": "Ma s\u00e9rie du moment, c'est bien sur Lucifer. Qui est avec moi?"},
{"id": 13, "text": "Je reregarde \u00e9galement les vieilles s\u00e9ries comme CSI Las Vegas et je trouve toujours que c'est excellent."},
{"id": 14, "text": ""},
{"id": 15, "text": "Ma petite p\u00e9pite du moment, dr\u00f4le et\u00a0\u00e9ducative:"},
{"id": 16, "text": ". La s\u00e9rie de France.TV qui raconte le d\u00e9barquement d'un assistant parlementaire \u00e0 Bruxelles dans un b\u00e2timent froid, anti glamour, des m\u00e9canismes de fonctionnement incompr\u00e9hensible \u00e0 tous, et pourtant on s'attache aux personnages et on se marre \u00e0 chaque r\u00e9plique."},
{"id": 17, "text": "Oh, et puis c'est gratos, c'est pour tout le monde, c'est ici en streaming:"},
{"id": 18, "text": "avec une critique sur France Culture:"},
{"id": 19, "text": "\u00e7a ne m'\u00e9tonne pas de vous, une s\u00e9rie sur la condition de la femme, \u00e7a ne pouvait que vous attirer!"},
{"id": 20, "text": "\u00c7a d\u00e9pend.\u00a0Des s\u00e9ries comme Glow, Chewing Gum, Godless ou Jessica Jones m'ont d\u00e9plues d'embl\u00e9e ou ont fini par me lasser. M\u00eame Handmaid's Tale peut \u00eatre fatigante parfois."},
{"id": 21, "text": "Cate Blanchett joue admirablement bien pour en revenir \u00e0 Miss America."},
{"id": 22, "text": "."},
{"id": 23, "text": "Comme pr\u00e9vu, une bonne grosse daube."},
{"id": 24, "text": "De plus, cela ne transparaissant pas dans le trailer : les effets sp\u00e9ciaux sont atroces... Vomitifs, m\u00eame."},
{"id": 25, "text": "Pour les fans de la s\u00e9rie originelle ? \u00c0 fuir. Pour les autres ? Pareil."},
{"id": 26, "text": "Ouvrez des bouquins, vous vous ferez films/s\u00e9ries."},
{"id": 27, "text": "Once Upon A Time !!"},
{"id": 28, "text": "je suis en train de re regarder toute la s\u00e9rie ! qu'est-ce qu'elle est bien !"},
{"id": 29, "text": "Et voil\u00e0 saison 3 de Westworld fini."},
{"id": 30, "text": "Oui, et de mon point de vue, \u00e7a a finit de fa\u00e7on bien moins enthousiasmante que \u00e7a n'avait commenc\u00e9. \u00c0 partir de la r\u00e9v\u00e9lation mondiale des donn\u00e9es d'Incite, j'ai arr\u00eat\u00e9 de croire en l'histoire : \u00e0 mon go\u00fbt, trop d'ellipses, d'heureux hasards, de pistes non d\u00e9velopp\u00e9es afin de respecter le carcan des 8 \u00e9pisodes... Soucis analogues \u00e0 ceux de la derni\u00e8re saison de GoT, en gros."},
{"id": 31, "text": "Ah oui?"},
{"id": 32, "text": "non moi \u00e7a va j\u2019ai bien accroch\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fin."},
{"id": 33, "text": "ils ont annonc\u00e9s une saison 4, \u00e0 voir ce que \u00e7a va donner, certaines pistes y seront peut \u00eatre plus approfondies."},
{"id": 34, "text": "Une s\u00e9rie amusante, \u00e7a parle d'un paradis num\u00e9rique en r\u00e9alit\u00e9 virtuel pour les morts."},
{"id": 35, "text": "moi j'ai arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la deux ; j'ai pas compris ce qu'\u00e9tait cette faille dans la r\u00e9alit\u00e9 dans laquelle ils se faufilent tous : tout Westworld n'\u00e9tait qu'une simulation informatique ? !"},
{"id": 36, "text": "Humans,"},
{"id": 37, "text": "Une s\u00e9rie qui raconte les d\u00e9tails de la singularit\u00e9 technologique, comment les synth\u00e9tiques d\u00e9passeront les biologiques."},
{"id": 38, "text": "\"Baron noir\", saison 3."},
{"id": 39, "text": "Canal Plus produit peu de s\u00e9ries, mais ce sont des perles : \"Engrenages\", \"Le Bureau des l\u00e9gendes\", et \"Baron noir\"."},
{"id": 40, "text": "La 3e saison de cette s\u00e9rie avec Kad M\u00e9rad dans le r\u00f4le-titre est sans doute la meilleure. Ce qui prouve une fois de plus que les acteurs comiques peuvent \u00eatre excellents dans des r\u00f4les s\u00e9rieux (voire dramatiques). La pr\u00e9sence de Fran\u00e7ois Morel, dans le r\u00f4le de Michel Vidal (un d\u00e9calque de Jean-Luc M\u00e9lenchon, en un peu plus jeune) le confirme aussi."},
{"id": 41, "text": "Or donc dans cette saison, le \"Baron noir\" en a fini avec les ennuis judiciaires. Son but : sauver la France, rien que \u00e7a!\u00a0 Philippe Rickwaert se voit d\u00e9j\u00e0 Premier ministre de la pr\u00e9sidente Am\u00e9lie Dorendeu\u2026 sauf que les \u00e9v\u00e9nements vont prendre un tour totalement inattendu, avec l'apparition d'un OVNI : Christophe Mercier, simple professeur de de sciences naturelles, mais qui fait un tabac sur Internet en proposant de remplacer toutes les \u00e9lections par des tirages au sort. Ce programme d\u00e9ment attire une foule de gens, venant \u00e0 la fois de l'extr\u00eame droite et de l'extr\u00eame gauche. Et l'arriv\u00e9e au pouvoir de ce zigoto \u00e0 moiti\u00e9 cingl\u00e9 devient une possibilit\u00e9, voire une probabilit\u00e9."},
{"id": 42, "text": "J'avoue que les deux derniers \u00e9pisodes sont absolument extraordinaires. D'accord, c'est de la politique-fiction, mais je pense que les sc\u00e9naristes ont illustr\u00e9 un cauchemar qui doit hanter les politiciens r\u00e9els : l'apparition d'un nouveau venu qui parviendrait \u00e0 f\u00e9d\u00e9rer sur son nom tous les populistes de droite et de gauche - ce qu'ont rat\u00e9 les Gilets jaunes, en quelque sorte."},
{"id": 43, "text": "La saison se termine sur un \u00e9v\u00e9nement tragique et inattendu. On attend la suite avec impatience..."},
{"id": 44, "text": "Un des int\u00e9r\u00eats de cette s\u00e9rie est aussi de montrer de belles images de Dunkerque - la cit\u00e9 o\u00f9 s\u00e9vit le Baron noir -, film\u00e9e comme une ville du Sud. On est tr\u00e8s loin du mis\u00e9rabilisme souvent convoqu\u00e9 d\u00e8s qu'on parle de cette r\u00e9gion."},
{"id": 45, "text": "Un article int\u00e9ressant"},
{"id": 46, "text": "Je suis en train de le regarder. J'attends l'\u00e9pisode 6. C'est pas mal."},
{"id": 47, "text": "Ce week end j'ai\u00a0regard\u00e9 une mini s\u00e9rie qui est pass\u00e9e il y a quelques semaines\u00a0sur arte. Il y a bien 2/3 trucs un peu tir\u00e9s par les cheveux mais je me suis fais les 3 \u00e9pisodes de la mini s\u00e9rie en une traite."},
{"id": 48, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 49, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Humans,"},
{"id": 2, "text": "Une s\u00e9rie qui raconte les d\u00e9tails de la singularit\u00e9 technologique, comment les synth\u00e9tiques d\u00e9passeront les biologiques."},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Je n'ai pas vu cette s\u00e9rie mais est ce que tu connais celle qui en est \u00e0\u00a0l'origine ?"},
{"id": 5, "text": "\u00c7a fait un moment, d\u00e9j\u00e0, que je l'ai regard\u00e9e mais j'avais bien aim\u00e9."},
{"id": 6, "text": "Je suis en train de le regarder. J'attends l'\u00e9pisode 6. C'est pas mal."},
{"id": 7, "text": "J'ai pas encore vu le 5. J'avais lu le bouquin, c'est bien adapt\u00e9."},
{"id": 8, "text": "J'ai vu une pub pour \u00e7a:"},
{"id": 9, "text": ""},
{"id": 10, "text": "Je pense la voir"},
{"id": 11, "text": "Non pas encore, en tout cas la s\u00e9rie am\u00e9ricaine m'a d\u00e9\u00e7u sur plusieurs niveaux, je vais voir la s\u00e9rie su\u00e9doise, puisque tu l'as aim\u00e9 elle est probablement meilleur."},
{"id": 12, "text": "The outsider. La s\u00e9rie est rediffus\u00e9e sur OCS je crois. J'avais d\u00e9croch\u00e9e car elle passait en semaine et l\u00e0, elle passe samedi. Rien \u00e0 dire, c'est du Stephen King"},
{"id": 13, "text": "J'ai vu une pub pour \u00e7a:"},
{"id": 14, "text": "Je viens de regarder le 1er \u00e9pisode et c'est tr\u00e8s prometteur."},
{"id": 15, "text": "Sinon, j'ai profit\u00e9 du confinement pour mater Killing Eve que je m'\u00e9tais gard\u00e9 sous le coude et je ne suis pas d\u00e9\u00e7u."},
{"id": 16, "text": "La saison 3 est en cours, les 3 premiers \u00e9pisodes m'ont moins emball\u00e9 que ceux des 2 premi\u00e8res saisons mais \u00e7a va peut \u00eatre s'am\u00e9liorer."},
{"id": 17, "text": "Moi aussi j'ai regard\u00e9 le premier \u00e9pisode"},
{"id": 18, "text": ""},
{"id": 19, "text": "Comme tu dis, c'est prometteur, j'attends la suite."},
{"id": 20, "text": "J'ai essay\u00e9 \"The Eddy\" hier soir sur Netflix, quand j'ai vu les acteurs je me suis dit que \u00e7a ne pouvait \u00eatre que bon. J'ai d\u00e9croch\u00e9 au bout de 45 mn.... peut-\u00eatre qu'il faut insister un peu, on verra plus tard."},
{"id": 21, "text": "Je reste sur Ozark!"},
{"id": 22, "text": "Ah mince, bon je tenterais le coup pour The Eddy quand m\u00eame (surtout parce-que c'est le r\u00e9al de Whiplash)."},
{"id": 23, "text": "Oui d'ailleurs \u00e7a se rapproche musicalement, sauf que Whiplash j'ai accroch\u00e9 tout de suite. Z'ont un peu de mal les fran\u00e7ais avec les s\u00e9ries"},
{"id": 24, "text": "Je retire ce que j'ai \u00e9crit, c'est pas mal du tout en poussant un peu"},
{"id": 25, "text": "moi perso en ce moment j'ai vu \"why women kill\"....j'avais enregistr\u00e9 les 10 \u00e9pisodes..........r\u00e9sultat, je les ai regard\u00e9 d'un coup....et c'\u00e9tait vraiment tr\u00e9s bien."},
{"id": 26, "text": "Et puis y'a \"this is us\" .....au d\u00e9but j'ai r\u00e9sist\u00e9....puis j'ai mis un doitg...un poignet....un bras....bon ben l\u00e0 c'est mort....j'adore....m\u00eame si je vois bien les bons sentiments etc......je m'en fous"},
{"id": 27, "text": "Idem me suis laiss\u00e9e prendre au jeu de ces deux s\u00e9ries tr\u00e8s am\u00e9ricaines et de sur \"this is us\" ce sera jusqu'\u00e0 The end. Comme quoi, on se laisse vite embarquer !!!"},
{"id": 28, "text": "En m\u00eame temps, pourquoi s'en priver??passer de bons moments est toujours \u00e0 prendre!!.....mon mari a r\u00e9sist\u00e9 2 semaines \u00e0 THIS IS US.....et maintenant il voudrait sans cesse avancer dans les saisons........je lui avais bien dis que \u00e7a lui plairait.......en truc \u00e0 partager en plus"},
{"id": 29, "text": "J'ai commenc\u00e9 Frontier et Snowpiercer."},
{"id": 30, "text": "Je suis toujours dans :"},
{"id": 31, "text": "Et ... Wow cette s\u00e9rie c'est..on ne sait pas comment dire c'est tellement \"souffrant\". Bien s\u00fbr je la recommande mais attention pour certains qui sont \"fragiles\".\u00a0\u00a0Alors pas pour les sc\u00e8nes qui pourraient \u00eatre un peu gore non, mais pour tout le reste. Emotionnellement, c'est difficile."},
{"id": 32, "text": "Why women kill finie aussi ici."},
{"id": 33, "text": "Je tombe \u00e0 chaque fois sur la derni\u00e8re saison de \u00ab This is us \u00bb, ce serait bien qu\u2019ils diffusent depuis la saison 1 pour les retardataires comme moi. J\u2019aime bien Milo Ventimiglia, d\u00e9couvert pour ma part dans Gilmore Girls, peut-\u00eatre plus connu pour son r\u00f4le dans Heroes."},
{"id": 34, "text": "J\u2019ai commenc\u00e9 \u00e9galement Snowpiercer, c\u2019est pas mal. Le\u00a0personnage incarn\u00e9 par Jennifer Connelly est plus pos\u00e9, et finalement plus int\u00e9ressant\u00a0que dans le film (diffus\u00e9 en ce moment sur Canal plus)."},
{"id": 35, "text": "Peut-\u00eatre parce qu\u2019elle incarne aussi \u00ab Wilford \u00bb. Il est\u00a0dommage d\u2019avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019info rapidement toutefois. \u00c7a aurait fait une chouette r\u00e9v\u00e9lation genre \u00e0 la fin de la saison."},
{"id": 36, "text": "Comme tu le dis, c'est une s\u00e9rie qui touche beaucoup \u00e0 l'\u00e9motionnel."},
{"id": 37, "text": "C'est la sensation que j'ai \u00e9prouv\u00e9\u00a0d\u00e8s le 1er \u00e9pisode et,\u00a0 comme des petits p\u00e9pins me sont arriv\u00e9s depuis,\u00a0 j'ai ressenti la n\u00e9cessit\u00e9 de ne pas poursuivre pour l'instant\u00a0."},
{"id": 38, "text": "Je la\u00a0conserve sous le coude mais pr\u00e9f\u00e8re\u00a0m'y replonger lors d'une p\u00e9riode o\u00f9 je saurai parfaitement la g\u00e9rer"},
{"id": 39, "text": ""},
{"id": 40, "text": "Ben moi, je suis sur la saison 2 de \"this is us\"....et je suis d\u00e9\u00e7ue...bien malgr\u00e9 moi....je tourne sur des gens \u00e9gocentriques, compl\u00e9tement abattus par le d\u00e9ces d'un p\u00e9re qu'ils v\u00e9nerent mais qui avaient ses failles......et qui se servent de \u00e7a pour expliquer leurs d\u00e9ch\u00e9ances et leurs peurs......\u00e7a m'ennuient......"},
{"id": 41, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 42, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Bonsoir, j'ai essay\u00e9 dans le train The Last Kingdom : contexte original malgr\u00e9 le c\u00f4t\u00e9 viking, mais il y a bien des longueurs et balourdises. Je n'arrive pas \u00e0 trouver les h\u00e9ros attachants, si ce n'est la repr\u00e9sentation du Roi Alfred. Je ne suis pas du tout au point sur l\u2019histoire de la p\u00e9riode et de \" l'Angleterre \" : alors je ne fais pas de commentaire sur l'historicit\u00e9."},
{"id": 2, "text": "A voir tout de m\u00eame pour la curiosit\u00e9."},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Qui a regard\u00e9 la 3e saison de Dark??"},
{"id": 5, "text": "Je suis en train de voir le tout dernier \u00e9pisode."},
{"id": 6, "text": "J'ai commenc\u00e9 mais j'ai du mal \u00e0 suivre, quel mic mac!"},
{"id": 7, "text": "Pareil faut \u00eatre concentr\u00e9. Des fois on a du mal \u00e0 savoir o\u00f9 et quand on est."},
{"id": 8, "text": "La fin est plut\u00f4t bien faite."},
{"id": 9, "text": "Nous voyageons entre diff\u00e9rentes \u00e9poques de fa\u00e7on totalement anarchique, et dans plusieurs mondes parall\u00e8les. Oui il faut rester concentr\u00e9"},
{"id": 10, "text": ""},
{"id": 11, "text": "J'ai commenc\u00e9 The last dance"},
{"id": 12, "text": "La semaine derni\u00e8re j\u2019ai regard\u00e9 Dracula. J\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9\u00e7ue, c\u2019\u00e9tait bof."},
{"id": 13, "text": "Alors il y a un souci avec The last Dance et c'est tr\u00e8s \u00e9nervant. Le doublage est au m\u00eame niveau sonore que la langue VO. Du coup on n'arrive pas \u00e0 se focaliser sur l'une ou l'autre et c'est franchement inconfortable. Si je ne trouve pas une VO je doute d'aller au bout"},
{"id": 14, "text": "Ah j'en sais rien je l'ai regard\u00e9 en VOSTFR donc je n'ai pas eu de pb de doublage."},
{"id": 15, "text": "Warrior nun, de la baston entre les nonnes (le bien) et le mal, pas mal."},
{"id": 16, "text": "C'est pas une s\u00e9rie g\u00e9niale, mais l'id\u00e9e de voir des animaux mutants d\u00e9cid\u00e9s \u00e0 exterminer la race humaine, c'est assez jouissif."},
{"id": 17, "text": "\u00c7a vaut pas le bouquin, qui est tr\u00e8s pessimiste. Il faut voir la r\u00e9volte des animaux comme une m\u00e9taphore du r\u00e9chauffement climatique. J'ai vu uniquement la premi\u00e8re saison."},
{"id": 18, "text": "\"Homeland\", saison 7."},
{"id": 19, "text": "Carrie Mathison n'appartient plus \u00e0 la CIA, mais \u00e7a ne l'emp\u00eache pas de voir des complots partout... avec raison. Mais sa pire ennemie est peut-\u00eatre en fait sa propre s\u0153ur."},
{"id": 20, "text": "On se doutait\u00a0que Claire Danes, l'interpr\u00e8te de Carrie, qui est aussi productrice de la s\u00e9rie, est maso; mais l\u00e0 \u00e7a devient franchement p\u00e9nible, et aussi de moins en moins cr\u00e9dible. On savait d\u00e9j\u00e0 que l'h\u00e9ro\u00efne (bipolaire) n\u00e9glige r\u00e9guli\u00e8rement de prendre ses m\u00e9dicaments, mais on se demande aussi quand elle mange et quand elle dort.\u00a0Pas \u00e9tonnant que cette saison\u00a0soit l'avant-derni\u00e8re."},
{"id": 21, "text": "moi perso en ce moment j'ai vu \"why women kill\"....j'avais enregistr\u00e9 les 10 \u00e9pisodes..........r\u00e9sultat, je les ai regard\u00e9 d'un coup....et c'\u00e9tait vraiment tr\u00e9s bien."},
{"id": 22, "text": "Je l'ai vu sur M6 et c'\u00e9tait ma foi fort sympathique m\u00eame si j'ai la vague impression qu'on m'a menti"},
{"id": 23, "text": "Les premiers \u00e9pisodes laissaient tr\u00e8s clairement entendre que les mecs allaient tous se faire tuer par leur femme \u00e0 cause de leur infid\u00e9lit\u00e9, ce qui n'est pas du tout le cas."},
{"id": 24, "text": "Je ne veux pas non plus pol\u00e9miquer, mais dans cette s\u00e9rie les hommes blancs h\u00e9t\u00e9ros prennent un peu cher"},
{"id": 25, "text": "Rob est vraiment un sale type irr\u00e9cup\u00e9rable, le voisin qui bat sa femme... Eli est un drogu\u00e9 qui ne se ressaisie que vers la fin... bon apr\u00e8s lui je ne sais pas si on peut le compter comme un homme blanc pour les am\u00e9ricains (dans ce pays les latinos sont compt\u00e9s \u00e0 part dans les recensements ethniques, donc Eli en tant que juif je ne sais pas s'il rentre dans cette cat\u00e9gorie)."},
{"id": 26, "text": "Je trouve aussi que \u00e7a se fini un peu trop bien et trop facilement pour l'intrigue de Bethanne."},
{"id": 27, "text": "J'ai bien aim\u00e9 \"Why Women Kill\". C'est pas tout \u00e0 fait au niveau de \"Desperate\u00a0Housewives\", mais c'est pas mal quand m\u00eame."},
{"id": 28, "text": "Compl\u00e8tement d'accord, j'avais ador\u00e9 le bouquin et l'id\u00e9e de la fin, la s\u00e9rie est mal foutue et ne respecte pas le bouquin."},
{"id": 29, "text": "J'ai regard\u00e9 une mini s\u00e9rie sur Netflix \"STATELESS\".Tir\u00e9e de faits r\u00e9es, cela montre encore davantage les horreurs v\u00e9cues par des \u00e9migr\u00e9s. A voir \u2665"},
{"id": 30, "text": "Pour renforcer encore la f\u00e2cheuse impression d'amateurisme que donne\u00a0parfois cette s\u00e9rie (surtout en comparaison, par exemple, du \"Bureau des L\u00e9gende\"), on peut ajouter que le statut de Carrie baigne dans le flou artistique le plus total : fait-elle de nouveau partie de la CIA, ou agit-elle en toute ill\u00e9galit\u00e9 ? Myst\u00e8re."},
{"id": 31, "text": "Le pire est qu'en r\u00e9alit\u00e9\u00a0cette fiction fait p\u00e2le figure \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la r\u00e9alit\u00e9 politique am\u00e9ricaine; qui aurait os\u00e9 imaginer un Trump \u00e0 la Maison Blanche? D\u00e8s lors, les aventures de Carrie Mathison, aussi d\u00e9lirantes qu'elles puissent para\u00eetre,\u00a0semblent se d\u00e9rouler dans un monde \"normal\", tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9 de la folie qui - coronavirus aidant - a gagn\u00e9 les \u00c9tats-Unis."},
{"id": 32, "text": "(Pour \u00eatre complet, ajoutons qu'il y a quand m\u00eame dans cette 7e saison un personnage de politicien am\u00e9ricain bien pourri qui donne de la classe politique am\u00e9ricaine une image gla\u00e7ante.)"},
{"id": 33, "text": "Rrrrooo arr\u00eatez de spoiler, je viens de finir la saison 1 et je compte bien continuer ! M\u00eame si j'ai un peu peur qu'on perde en action pour gagner en divers complots politiques, l\u00e0 \u00e7a risque de devenir soulant."},
{"id": 34, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 35, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'ai regard\u00e9 une mini s\u00e9rie sur Netflix \"STATELESS\".Tir\u00e9e de faits r\u00e9es, cela montre encore davantage les horreurs v\u00e9cues par des \u00e9migr\u00e9s. A voir \u2665"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "En r\u00e9alit\u00e9 c'est le m\u00e9lange de 4 histoires vraies donc c'est un peu tronqu\u00e9 sur le d\u00e9roulement des faits\u00a0et un peu trop romanc\u00e9s \u00e0 mon gout."},
{"id": 4, "text": "J'ai bien aim\u00e9 \"Why Women Kill\". C'est pas tout \u00e0 fait au niveau de \"Desperate\u00a0Housewives\", mais c'est pas mal quand m\u00eame."},
{"id": 5, "text": "je suis vraiment d'accord"},
{"id": 6, "text": "Je suis en train de regarder Little fire everywhere. Il nous reste 2 \u00e9pisodes, j\u2019aime bien."},
{"id": 7, "text": ""},
{"id": 8, "text": "Une s\u00e9rie pour ado de plus, sans grand int\u00e9r\u00eat."},
{"id": 9, "text": "Premi\u00e8re"},
{"id": 10, "text": "La s\u00e9rie arbore une esth\u00e9tique f\u00e9erique enchanteresse, qui a de quoi s\u00e9duire (...) Mais malgr\u00e9 ses belles intentions, Cursed peine \u00e0 convaincre. L'\u00e9criture de Cursed est sans aucun doute son plus grand mal. Sans rythme, sans souffle (...)"},
{"id": 11, "text": "Bonjour, je cherche un nom de s\u00e9rie am\u00e9ricaine, j'essaie de r\u00e9sumer ce que j'en ai compris et ce dont je me rappelle surtout : un p\u00e8re de famille de la cinquantaine il me semble, d\u00e9cide de s'habiller et de vivre comme une femme, en le r\u00e9v\u00e9lant \u00e0 sa famille. Voil\u00e0, je n'ai pas plus"},
{"id": 12, "text": "un p\u00e8re de famille de la cinquantaine il me semble, d\u00e9cide de s'habiller et de vivre comme une femme, en le r\u00e9v\u00e9lant \u00e0 sa famille."},
{"id": 13, "text": "Spartacus !"},
{"id": 14, "text": "Pour l'instant \u00e7a tient la route, s\u00e9rie sympa"},
{"id": 15, "text": "\"Engrenages\", saison 3. La s\u00e9rie polici\u00e8re la plus r\u00e9aliste... et la plus d\u00e9primante."},
{"id": 16, "text": "Je me demande pourquoi je regarde \u00e7a... Le seul truc positif, c'est que quand on regarde cette s\u00e9rie on se dit : \"Heureusement que j'ai pas choisi un m\u00e9tier dans la police ou la justice!\""},
{"id": 17, "text": "Par contre, si on aime emmerder le monde, cette s\u00e9rie peut d\u00e9clencher des vocations d'avocat."},
{"id": 18, "text": "Chouette, il y a une saison 2"},
{"id": 19, "text": "Serie \u00e0 l'ambiance \u00e9trange et myst\u00e9rieuse, z\u00e9ro rythme et pourtant on est tenu en haleine presque fascin\u00e9 Par l'intrigue, entre dictature et secte."},
{"id": 20, "text": "Petit b\u00e9mol l'actrice principale, elle passe pas..."},
{"id": 21, "text": "Le pitch ;"},
{"id": 22, "text": "Bon le r\u00e9sum\u00e9 c'est pas vraiment que \u00e7a et il donne pas forc\u00e9ment envie."},
{"id": 23, "text": "Bienvenue au club pour l\u2019actrice."},
{"id": 24, "text": "Ah je confirme, l'actrice principale, elle passe pas."},
{"id": 25, "text": "Mais nulle part hein ? Je l'ai vue dans Invisible Man. Bah pareil, elle fait ses t\u00ea\u00ea\u00eates.. . Ca fait compl\u00e8tement artificiel. J'esp\u00e8re pour elle que c'est le cas parce-que si en fait elle est naturelle et comme \u00e7a dans la vie, bonjour."},
{"id": 26, "text": "T'as vu le teaser de la saison 4 ?"},
{"id": 27, "text": "Le regard, quand elle enfile sa cornette l\u00e0"},
{"id": 28, "text": ""},
{"id": 29, "text": "Ah je l\u2019avais pas vu encore"},
{"id": 30, "text": "Quelle t\u00eate de sorci\u00e8re!"},
{"id": 31, "text": "Merci, j'ira\u00a0poster quand j'aurais termin\u00e9 la S1,\u00a0hier soir j'ai encore regard\u00e9\u00a03 \u00e9pisodes et franchement elle vraiment surprenante cette s\u00e9rie, jai \u00e9t\u00e9 choqu\u00e9 \u00e0 plusieurs reprises, je ne sais si les autres saisons sont aussi bonnes."},
{"id": 32, "text": "Qui distribue car sur Amazon je n'ai que la S1 ?"},
{"id": 33, "text": "Oui je l'ai vu ce film et en effet sa t\u00eate est sp\u00e9ciale, un faux air de Helen Hunt (Bogdanoff)"},
{"id": 34, "text": "Enfin dans la s\u00e9rie elle m'a embarqu\u00e9\u00a0a plusieurs reprises, c'est terrible."},
{"id": 35, "text": "The Protector"},
{"id": 36, "text": "Sur Arte, je regarde une redif d'une s\u00e9rie policiere danoise : The Killing"},
{"id": 37, "text": "Ah oui, je l'avais vue. Tr\u00e8s bon(ne)s com\u00e9dien(ne)s, et bon rendu g\u00e9n\u00e9ral d'ambiance et de rythme. Mais niveau sc\u00e9nario, une fois qu'on a pig\u00e9 les 2-3 grosses ficelles qui sont utilis\u00e9es \u00e0 outrance, qui en plus ne changent gu\u00e8re sur les 3 saisons, c'est difficile de ne pas \u00eatre agac\u00e9 par le d\u00e9layage. Mention sp\u00e9ciale \u00e0 la saison 1, bien \u00e9puisante avec ses 20 \u00e9pisodes, dont au moins 5 reposent sur des rebondissements artificiels..."},
{"id": 38, "text": "J'ai pas vu de commentaires sur"},
{"id": 39, "text": "une s\u00e9rie sur des supers h\u00e9ros pas si supers et\u00a0hyper\u00a0trash, excellente s\u00e9rie mais ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 assez dans le sale le genre qui est exploit\u00e9 dans la s\u00e9rie,\u00a0dommage. la saison 2 arrive."},
{"id": 40, "text": "En ce moment je regarde"},
{"id": 41, "text": ", si vous aimez l'amour, le style \" Woody Allen \" et l'\u00e9l\u00e9gance \u00e0 l'anglaise vous allez \u00eatre charm\u00e9 par cette s\u00e9rie (am\u00e9ricaine) qui est une succession de petites histoires sur la th\u00e9matique de l'amour, c'est rafra\u00eechissant."},
{"id": 42, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 43, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": ""},
{"id": 2, "text": "La saison 1 se laissait voir.. Je commence la 2."},
{"id": 3, "text": "\"Engrenages\", saison 3. La s\u00e9rie polici\u00e8re la plus r\u00e9aliste... et la plus d\u00e9primante."},
{"id": 4, "text": "Je me demande pourquoi je regarde \u00e7a... Le seul truc positif, c'est que quand on regarde cette s\u00e9rie on se dit : \"Heureusement que j'ai pas choisi un m\u00e9tier dans la police ou la justice!\""},
{"id": 5, "text": "Par contre, si on aime emmerder le monde, cette s\u00e9rie peut d\u00e9clencher des vocations d'avocat."},
{"id": 6, "text": "J'\u00e9tais un peu s\u00e9v\u00e8re en \u00e9crivant \u00e7a, \"Engrenages\" est quand m\u00eame une s\u00e9rie sensationnelle. Mais dure."},
{"id": 7, "text": "Je regarde en ce moment la saison 1 de \"The Crown\". Voil\u00e0 une excellente s\u00e9rie sur tous les plans : acteurs, d\u00e9cors, mise en sc\u00e8ne, historicit\u00e9... Mais quelle image sinistre elle donne de cette - effectivement affreuse - institution qu'est la monarchie britannique! On en viendrait \u00e0 souhaiter l'apparition d'un Robespierre anglais, qui am\u00e8ne la R\u00e9publique, f\u00fbt-ce au prix de quelques t\u00eates!"},
{"id": 8, "text": "On comprend mieux en voyant \u00e7a le destin fracass\u00e9 de Diana, et aussi les d\u00e9boires actuels d'une Meghan Clarke. Dans une telle famille, un tel milieu, une personne \"normale\" n'a aucune chance."},
{"id": 9, "text": "Quand la reine Elizabeth II dispara\u00eetra - ce qui finira bien par arriver un jour -, on se demande ce qu'il restera de cet \u00e9difice vermoulu, surtout si c'est ce ben\u00eat de Charles qui h\u00e9rite de la couronne."},
{"id": 10, "text": "Je viens de finir Dead To me, tr\u00e8s bonne s\u00e9rie, je recommande vraiment et the politician marrant et de tr\u00e8s bons acteurs dedans. J'ai bien rigol\u00e9"},
{"id": 11, "text": "Je suis actuellement sur celle ci, j'aime bien, il y a 7 saisons. J'en suis \u00e0 la saison 2"},
{"id": 12, "text": "A voir !\u00a0\u00a0Reese Witherspoon surprenante."},
{"id": 13, "text": "Ah oui \u00e7a, pour \u00eatre surprenante.... par contre je n'avais jamais remarqu\u00e9 qu'elle \u00e9tait si petite!"},
{"id": 14, "text": "\u00c7a parle de quoi ?"},
{"id": 15, "text": "C'est bon je suis all\u00e9e voir, je vais la regarder merci !"},
{"id": 16, "text": "Vu."},
{"id": 17, "text": "Beaucoup aim\u00e9 aussi."},
{"id": 18, "text": "Elle est incroyable en hyst\u00e9rique, la transformation est bluffante, on n'a pas l'habitude de la voir comme \u00e7a, elle fait carr\u00e9ment peur !"},
{"id": 19, "text": ""},
{"id": 20, "text": "Ah oui c'est vrai on voit bien comme elle est petite l\u00e0 dedans"},
{"id": 21, "text": "Moi aussi"},
{"id": 22, "text": "Au d\u00e9but je me suis dit \"pfff.. \u00e7a va encore \u00eatre la gentille et jolie parfaite comme d'habitude..\"\u00a0 et wow.."},
{"id": 23, "text": "Ah oui c'est vrai on voit bien comme elle est petite l\u00e0 dedans"},
{"id": 24, "text": "J'ai cru que tu parlais de \"Big Little Lies\" o\u00f9 elle fait bien l'hystero aussi!"},
{"id": 25, "text": "Oui c'est vrai mais pas comme \u00e7a je trouve (ou alors je m'en souviens plus..)"},
{"id": 26, "text": "En parlant de Big little lies."},
{"id": 27, "text": "les audience sur TF1 n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 terrible."},
{"id": 28, "text": "Sur Twitter plein de critiques de gens qui trouvaient \u00e7a mou et lent.."},
{"id": 29, "text": "Et offusqu\u00e9 aussi \u00e0 cause d\u2019une des sc\u00e8nes du premier \u00e9pisode pour une premi\u00e8re partie de soir\u00e9e."},
{"id": 30, "text": "Jos\u00e9phine ange gardien et camping paradis ont encore de beaux jours devant eux."},
{"id": 31, "text": "Et offusqu\u00e9 aussi \u00e0 cause d\u2019une des sc\u00e8nes du premier \u00e9pisode pour une premi\u00e8re partie de soir\u00e9e."},
{"id": 32, "text": "Je n'avais jamais vu avant, et pas trouv\u00e9 \u00e7a si terrible non plus. D'ailleurs je ne sais pas si je regarderai les \u00e9pisodes suivants, je trouve que \u00e7a ressemble \u00e0 du Desperate Housewife en nettement moins prenant d\u00e8s le d\u00e9but."},
{"id": 33, "text": "Par contre pas vraiment offusqu\u00e9e, et jamais surprise."},
{"id": 34, "text": "je trouve que \u00e7a ressemble \u00e0 du Desperate Housewife en nettement moins prenant d\u00e8s le d\u00e9but."},
{"id": 35, "text": "C'est le d\u00e9but qui rame, c'est clair..Une fois qu'on est dedans on l\u00e2che plus. J'ai kiff\u00e9 la deuxi\u00e8me saison."},
{"id": 36, "text": "J\u2019ai pas regard\u00e9 la saison 2."},
{"id": 37, "text": "j\u2019avais peur d\u2019\u00eatre d\u00e9\u00e7ue apr\u00e8s la qualit\u00e9 de la premi\u00e8re saison."},
{"id": 38, "text": "Oui j\u2019ai dit \u00e0 ma m\u00e8re de regarder elle a eu la m\u00eame impression aussi."},
{"id": 39, "text": "Je lui ai dit de persister parce qu\u2019elle vaut le coup."},
{"id": 40, "text": "Sinon je suis toujours sur Homeland, plut\u00f4t long mais qui me tient toujours en haleine."},
{"id": 41, "text": "Pour trouver des s\u00e9ries sur Netflix, vous faites comment ? Car quand il nous cible, il met toujours la m\u00eame chose et la m\u00eame th\u00e9matique alors que moi j'aime un peu de tout en s\u00e9rie."},
{"id": 42, "text": "Moi je cherche avec les codes cach\u00e9s\u00a0\u00a0(mais pas facile non plus \u00e0 trouver la bonne s\u00e9rie\u00a0\u00a0et vous ?"},
{"id": 43, "text": "En regardant les derni\u00e8res sorties, mais le plus souvent c\u2019est par les avis des uns et des autres."},
{"id": 44, "text": "\u2014\u2014\u2014"},
{"id": 45, "text": "Lundi j\u2019ai regard\u00e9 la premi\u00e8re partie de la saison 5 de Lucifer. 8 \u00e9pisodes en 1 journ\u00e9e c\u2019\u00e9tait r\u00e9gl\u00e9."},
{"id": 46, "text": "Et on a d\u00e9marr\u00e9\u00a0la saison 2 de Umbrella acad\u00e9my."},
{"id": 47, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 48, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Le bouche \u00e0 oreille, en discutant autour de nous, parfois ici...."},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "Ok merci"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "A voir !\u00a0\u00a0Reese Witherspoon surprenante."},
{"id": 6, "text": "J'ai gal\u00e9r\u00e9 pour la trouver, cette s\u00e9rie est sur Amazon prime ! Je cherchais sur Netflix"},
{"id": 7, "text": "Surprenante c'est le mot."},
{"id": 8, "text": "mais quelle salope !"},
{"id": 9, "text": "doctor who, star trek classic."},
{"id": 10, "text": "moi perso en ce moment j'ai vu \"why women kill\"....j'avais enregistr\u00e9 les 10 \u00e9pisodes..........r\u00e9sultat, je les ai regard\u00e9 d'un coup....et c'\u00e9tait vraiment tr\u00e9s bien."},
{"id": 11, "text": "Et puis y'a"},
{"id": 12, "text": ".....au d\u00e9but j'ai r\u00e9sist\u00e9....puis j'ai mis un doitg...un poignet....un bras....bon ben l\u00e0 c'est mort....j'adore....m\u00eame si je vois bien les bons sentiments etc......je m'en fous"},
{"id": 13, "text": "Je suis tomb\u00e9 dessus parce que ma fille a\u00een\u00e9e l'a\u00a0regardait,\u00a0du coup c'est devenu\u00a0la s\u00e9rie que nous regardons ensemble."},
{"id": 14, "text": "C'est mi\u00e8vre,\u00a0lisse, superficiel, plein de bons sentiments, moralisateur \u00e0 souhaits,\u00a0\u00e0 l'am\u00e9ricaine quoi mais \u00e7a marche super bien."},
{"id": 15, "text": "J'aime bien parce que la s\u00e9rie traite de plusieurs sujets\u00a0grave sans vraiment \u00eatre\u00a0trop indigeste et c'est parfait\u00a0pour les ados."},
{"id": 16, "text": "J'aime bien l'histoire de Randall qui est vraiment touchante, c'est son couple qui tient la s\u00e9rie, les autres des t\u00eates a claques."},
{"id": 17, "text": "L'actrice Chrissy Metz a perdu \u00e9norm\u00e9ment de poids, les m\u00e9dias parlent d'une ligne dans un contrat ? Comment ils peuvent savoir \u00e7a ?"},
{"id": 18, "text": "Bref...c'est spectaculaire."},
{"id": 19, "text": "Bref...c'est spectaculaire."},
{"id": 20, "text": "En fait, elle s'entra\u00eenait pour avoir le r\u00f4le d'"},
{"id": 21, "text": ", le remake f\u00e9ministe du classique de David Lynch, mais elle a rat\u00e9 le poids minimum d'un kg..."},
{"id": 22, "text": "Maintenant elle redevient normale."},
{"id": 23, "text": "Maintenant elle redevient normal."},
{"id": 24, "text": "Tu m'as habitu\u00e9 a beaucoup mieux"},
{"id": 25, "text": ""},
{"id": 26, "text": "Dans la s\u00e9rie This is us, elle joue un peu son propre r\u00f4le, une femme qui souffre d'ob\u00e9sit\u00e9, c'est mal trait\u00e9 et mal abord\u00e9 comme si ils cherchaient un public de \"gros\"."},
{"id": 27, "text": "C'est mal conna\u00eetre mon humour que penser qu'il pourrait toujours correspondre \u00e0 ton mieux."},
{"id": 28, "text": "En plus je ne sais m\u00eame pas qui est cette fille..."},
{"id": 29, "text": "J'ignorais que c'\u00e9tait une fille ..."},
{"id": 30, "text": "C'est vrai qu'avec un nom pareil, on pense tout de suite \u00e0 la banlieue de Metz, nous autres pauvres frenchies perdus dans un monde trop grand pour eux."},
{"id": 31, "text": "Tu m'as mal habitu\u00e9 alors."},
{"id": 32, "text": "Heu c'est le mec ( moi) qui a un humour tout pourri qui se la ram\u00e8ne ."},
{"id": 33, "text": "nous autres pauvres frenchies perdus dans un monde trop grand pour eux."},
{"id": 34, "text": "Oui, et puis le tampax \u00e0 paillettes qu'elle tient sur la photo de droite, c'est d'un chic !"},
{"id": 35, "text": "Ouais bof.."},
{"id": 36, "text": "Faut savoir s'arr\u00eater."},
{"id": 37, "text": "Oui, car elle a des pertes arc-en-ciel, elle !"},
{"id": 38, "text": "Et quand elle p\u00e8te \u00e7a fait de mignons hennissements de licorne !"},
{"id": 39, "text": "Ce n'est pas comme toi et ton cruel manque de merveilleux, sodomite !"},
{"id": 40, "text": "Quand 2 ic\u00f4nes tombent..."},
{"id": 41, "text": "Putain \u00e7a fait mal."},
{"id": 42, "text": "sodomite !"},
{"id": 43, "text": "Railleuse !"},
{"id": 44, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 45, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Je suis tomb\u00e9 dessus parce que ma fille a\u00een\u00e9e l'a\u00a0regardait,\u00a0du coup c'est devenu\u00a0la s\u00e9rie que nous regardons ensemble."},
{"id": 2, "text": "C'est mi\u00e8vre,\u00a0lisse, superficiel, plein de bons sentiments, moralisateur \u00e0 souhaits,\u00a0\u00e0 l'am\u00e9ricaine quoi mais \u00e7a marche super bien."},
{"id": 3, "text": "J'aime bien parce que la s\u00e9rie traite de plusieurs sujets\u00a0grave sans vraiment \u00eatre\u00a0trop indigeste et c'est parfait\u00a0pour les ados."},
{"id": 4, "text": "J'aime bien l'histoire de Randall qui est vraiment touchante, c'est son couple qui tient la s\u00e9rie, les autres des t\u00eates a claques."},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "J'ai finalement laiss\u00e9 tomb\u00e9 parce que j'ai finis par m'ennuyer......ils passent leur temps \u00e0 \u00eatre d\u00e9pressifs les uns apr\u00e8s les autres, sont g\u00e9n\u00e9ralement finalement occup\u00e9s que par leur petite personne et le \"traumatisme Jack\".....j'en peux plus......donc j'ai encore les derniers \u00e9pisodes de la saison 2 \u00e0 regarder.....quand je trouverai la motivation .....mais \u00e7a n'ira pas plus loin...."},
{"id": 7, "text": "Dommage, j'y ai cru"},
{"id": 8, "text": "Hello ! j'aime bien ce genre de questions! ^^moi en ce moment c'est la s\u00e9rie Dark, j'adoooore !"},
{"id": 9, "text": "The boys S2"},
{"id": 10, "text": "Yeees !"},
{"id": 11, "text": "Pareil"},
{"id": 12, "text": "Y'en a que 3 mais ca va me faire la soir\u00e9e."},
{"id": 13, "text": "Je suis l\u00e0 dedans moi"},
{"id": 14, "text": ""},
{"id": 15, "text": "J'ai commenc\u00e9 \u00e0 regarder la 1re saison de \"Penny Dreadful\", mais j'ai trouv\u00e9 \u00e7a tellement nul que j'ai laiss\u00e9 tomber - pour le moment. Je suis en train de finir la 2e saison de \"The Crown\". Quelle merveille! Et on ne peut pas vraiment dire qu'ils font des cadeaux \u00e0 la famille royale britannique : le portrait qu'ils tracent du prince Charles enfant et de l'\"\u00e9ducation\" qu'on a cru bon de lui infliger est assez gla\u00e7ant, et explique bien des choses. C'est d'autant plus remarquable que la plupart des personnages dont il est question sont toujours vivants, m\u00eame s'ils ne sont pas tout jeunes (le prince Philip approche des 100 ans)."},
{"id": 16, "text": "G"},
{"id": 17, "text": "Globalement assez mal jou\u00e9, mais bon l'histoire est sympa, \u00e7a se regarde"},
{"id": 18, "text": "Sinon je suis toujours sur Homeland, plut\u00f4t long mais qui me tient toujours en haleine."},
{"id": 19, "text": "Concernant cette s\u00e9rie je suis partag\u00e9 entre passion et exasp\u00e9ration. Comme le projecteur est tout le temps braqu\u00e9 sur l'h\u00e9ro\u00efne, ses probl\u00e8mes, sa famille etc., on a l'impression qu'ils pensent que \u00e7a les dispense de tout r\u00e9alisme, et on tombe souvent dans le grand n'importe quoi, style \"les Pieds nickel\u00e9s \u00e0 la CIA\". La s\u00e9rie est sauv\u00e9e parce que les acteurs sont excellents, et les sc\u00e9narios bien foutus."},
{"id": 20, "text": "J'ai appris aujourd'hui avec d\u00e9sappointement que la saison 3 ne sortirait en DVD que le 4 novembre, et que la saison 4 n'est m\u00eame pas encore pass\u00e9e \u00e0 la t\u00e9l\u00e9. Il va me falloir faire preuve de patience... et trouver autre chose \u00e0 me mettre sous la dent en attendant."},
{"id": 21, "text": "Je d\u00e9couvre la mini s\u00e9rie Criminal sur Netflix"},
{"id": 22, "text": "J'ai regard\u00e9 la saison 1 du Royaume-Uni,\u00a0 maintenant celle de France."},
{"id": 23, "text": "J'aime bien le format des \u00e9pisodes."},
{"id": 24, "text": "J'avais bien aim\u00e9, m\u00eame si j'ai trouv\u00e9 que les \u00e9pisodes \u00e9taient in\u00e9gaux en qualit\u00e9 ! Royaume uni c'est celui avec le chauffeur du camion il me semble, il est sympa celui l\u00e0 !"},
{"id": 25, "text": "Oui c'est celui l\u00e0"},
{"id": 26, "text": "Je viens juste de commencer Ratched sur Netflix."},
{"id": 27, "text": "J'aime bien l'ambiance pour le\u00a0moment."},
{"id": 28, "text": "Il viennent de mettre une saison 2 Royaume uni, les \u00e9pisodes sont vraiment bien, il y en a m\u00eame un avec Jon Snow, mais celui que je pr\u00e9f\u00e8re c'est l'\u00e9pisode sur la femme qui d\u00e9nonce les p\u00e9dophiles, flippant !"},
{"id": 29, "text": "Je n'ai pas encore vu la saison 2."},
{"id": 30, "text": "\u00c7a va\u00a0\u00eatre pour bient\u00f4t !"},
{"id": 31, "text": "Une s\u00e9rie SF Bizarre, on dirait une succession d'arcs narratifs. 7 \u00e9pisodes sortis ( avec l'acteur jouant Ragnar dans Vikings + celui qui jouait Jorge Salcedo dans Narcos )"},
{"id": 32, "text": "Traite beaucoup de la s\u00e9gr\u00e9gation aux USA dans les ann\u00e9es 50 et c'est piment\u00e9 se quelques monstruosit\u00e9s. Comme j'ai dit \u00e0 quelqu'un \" Beaucoup de Country et pas beaucoup de Lovecraft ( m\u00eame si cet \u00e9crivain \u00e9tait connu pour son racisme, qui ne se sent pas vraiment dans les ouvrages que j'en ai lu. ) En cours 6 \u00e9pisodes sortis. Un des acteurs de The Wire joue dedans, flemme de chercher qui..."},
{"id": 33, "text": "Un homme se retrouve \" prisonnier \" sur une ile aux habitants pratiquant un culte \u00e9trange. En cours seul le premier \u00e9pisode est sorti"},
{"id": 34, "text": "Ratched \u00e7a n'a pas l'air mal du tout J'ai bien aim\u00e9 le pilote"},
{"id": 35, "text": "avec l'acteur jouant Ragnar dans Vikings + celui qui jouait Jorge Salcedo"},
{"id": 36, "text": "dans Narcos"},
{"id": 37, "text": "Je pense que pour les nanas, Ragnar sera plus vendeur pour la s\u00e9rie que Salcedo !"},
{"id": 38, "text": "On regarde Upload en ce moment, c\u2019est tr\u00e8s divertissant j\u2019aime beaucoup!"},
{"id": 39, "text": "Sinon toujours sur The boys."},
{"id": 40, "text": "\"Dans leur regard \" histoire vraie de 5 jeunes qu'on a accus\u00e9 d'un viol qu'ils n'ont pas commis."},
{"id": 41, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 42, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "\"Dans leur regard \" histoire vraie de 5 jeunes qu'on a accus\u00e9 d'un viol qu'ils n'ont pas commis."},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "Je viens de regarder les 4 \u00e9pisodes (il n'y en a pas plus) vraiment \u00e0 voir, c'est magnifiquement interpr\u00e9t\u00e9, tr\u00e8s touchant."},
{"id": 4, "text": "Je viens juste de commencer Ratched sur Netflix."},
{"id": 5, "text": "J'aime bien l'ambiance pour le\u00a0moment."},
{"id": 6, "text": "Je suis au troisi\u00e8me \u00e9pisode, j'aime bien pour le moment aussi"},
{"id": 7, "text": "Warrior"},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "\u00e0 commenc\u00e9 sa 2eme Saison"},
{"id": 10, "text": "Ca n'est pas vraimenrt une s\u00e9rie \"g\u00e9niale\" ( TRES rares !) que l'on a envie de conserver pour la revoir ... mais elle fait parie de ces malgr\u00e9 tout rares (de mon point de vue"},
{"id": 11, "text": "s\u00e9ries que l'on regarde \"avec plaisir\" !"},
{"id": 12, "text": "Ce qui n'est pas n'est clairement pas si fr\u00e9quent que cela ..."},
{"id": 13, "text": ": vu le premier \u00e9pisode cette nuit."},
{"id": 14, "text": "Grosse claque."},
{"id": 15, "text": "J'avais presque oubli\u00e9 ce qu'\u00e9tait une s\u00e9rie ayant des ambitions cin\u00e9matographiques et les moyens de les assouvir."},
{"id": 16, "text": "Parce que oui, y'a des combats rondement men\u00e9s, du jeu d'acteur qui rappellent les grands polars alors qu'on est fin XIX\u00b0, un rythme sans temps mort et des enjeux dramatiques qui s'imposent d'eux-m\u00eame, sans prise de chou psycho-mon-cul."},
{"id": 17, "text": "Mais y'a aussi des d\u00e9cors qui r\u00e9galent, des costumes d'une beaut\u00e9 \u00e0 tomber, un travail soign\u00e9 sur la lumi\u00e8re et le cadre, des centaines de figurants pour faire vivre une ville ou une sc\u00e8ne quand le besoin s'en fait sentir, et une cam\u00e9ra qui virevolte..."},
{"id": 18, "text": "Qui virevolte, putain !"},
{"id": 19, "text": "Ratched vraiment g\u00e9nial, j'attends la suite avec impatience."},
{"id": 20, "text": "Je regarde \"Criminal royaume uni\" j'aime beaucoup, il y a une suite \u00e0 venir aussi"},
{"id": 21, "text": "The head sur canal plus actuellement ..."},
{"id": 22, "text": "Tr\u00e8s bien et assez proche de la s\u00e9rie jour polaire ..."},
{"id": 23, "text": "Il y a aussi \"Criminal Allemagne\" , \"Criminal Espagne \" et \"Criminal France\" je vais les tenter aussi et vous direz si c'est bien ou pas par rapport \u00e0 \"Criminal royaume uni\" qui lui est vraiment prenant et parfait."},
{"id": 24, "text": "La saison 2 de criminal Royaume-Uni est d\u00e9j\u00e0 disponible."},
{"id": 25, "text": "J'ai regard\u00e9 et appr\u00e9ci\u00e9 \u00e9galement"},
{"id": 26, "text": "La saison 2 ,J'ai regard\u00e9 hier soir"},
{"id": 27, "text": "Tu me conseils quel pays \u00e0 regarder apr\u00e8s Royaume uni ? Tu as un ordre de pr\u00e9f\u00e9rence ?"},
{"id": 28, "text": "Pas sp\u00e9cialement d'ordre."},
{"id": 29, "text": "J'ai regard\u00e9 d'abord France, Allemagne et Espagne"},
{"id": 30, "text": "Et tu n'as pas eu de pr\u00e9f\u00e9rence ?"},
{"id": 31, "text": "J'ai un peu peur de regarder les autres pays vu comment ils sont tops ceux de royaume uni, je crains qu'ils ne soient pas \u00e0 la hauteur. Je me lance ce soir, avec l'Allemagne je pense, puis l'Espagne et France en dernier."},
{"id": 32, "text": "Les \u00e9pisodes Royaume Unis sont mes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s. Mais les autres sont bien aussi."},
{"id": 33, "text": "Comme le d\u00e9cors ne change pas, ni le d\u00e9roulement des \u00e9pisodes\u00a0 \u00a0y a une sorte de continuit\u00e9. Simplement de nouveaux acteurs et des th\u00e9matiques plus en rapport avec le pays."},
{"id": 34, "text": "Vu les deux premiers \u00e9pisodes de Ratched. C'est pas mal, mais je n'accroche pas vraiment. On verra si on continue."},
{"id": 35, "text": "Alors on vient d'essayer l'Allemagne , on a pas accroch\u00e9 du tout. Il n'y a pas l'effet suspense, il n'y a m\u00eame pas la musique de fond ou si peu."},
{"id": 36, "text": "On passe aux \u00e9pisodes de l'Espagne, \u00e7a commence fort, c'est avec une actrice qui joue dans El\u00a0bar ! (Carmen Machi)"},
{"id": 37, "text": "Ils mettent la musique dans les \u00e9pisodes de l'Espagne !"},
{"id": 38, "text": "Pour l'Allemagne \u00e7a fait ambiance \"Derrick\" \u00e7a fait vieux."},
{"id": 39, "text": "On regarde Upload en ce moment, c\u2019est tr\u00e8s divertissant j\u2019aime beaucoup!"},
{"id": 40, "text": "Sinon toujours sur The boys."},
{"id": 41, "text": "Une tuerie cette s\u00e9rie, la saison deux aussi bien que la une voir mieux mais c'est chiant pas assez d'\u00e9pisodes."},
{"id": 42, "text": "Je suis fan de l'acteur qui joue Willy, il est vraiment charismatique."},
{"id": 43, "text": "Le protecteur, lui il est le personnage principal d'une excellente s\u00e9rie qui s'appelle Banshee (enfin c'est tr\u00e8s baston)."},
{"id": 44, "text": "Pas vu banshee,\u00a0je note."},
{"id": 45, "text": "un \u00e9pisode par semaine c\u2019est long"},
{"id": 46, "text": "Et je kiffe butcher"},
{"id": 47, "text": ""},
{"id": 48, "text": "Willy c'est Butcher"},
{"id": 49, "text": "Il joue super bien l'acteur qui fait le protecteur, il est nettement moins \u00e9c\u0153urant dans Banshee m\u00eame si il a toujours cette t\u00eate de c**"},
{"id": 50, "text": "Mince Billy pas Willy"},
{"id": 51, "text": "Ahhh j\u2019avais pas compris"},
{"id": 52, "text": "\"Perdus dans l' espace\" -netflix-, une s\u00e9rie qui ne me d\u00e9payse nullement..."},
{"id": 53, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 54, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Criminal Espagne l'\u00e9pisode 2 est terrible, j'en ai presque chial\u00e8 et Criminal France pas mal"},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": "Allocine"},
{"id": 4, "text": "Une s\u00e9rie allemande avec tel pitch ne soul\u00e8ve \u00e0 priori pas un enthousiasme d\u00e9lirant ..!"},
{"id": 5, "text": "Et ben, en fait, c'est franchement pas mal et \u00e7a se regarde avec plaisir !"},
{"id": 6, "text": "C'est magnifiquement film\u00e9, brutal, sans temps morts, bref, bien accrocheur."},
{"id": 7, "text": "CineReflex, de fa\u00e7on certes un poil trop optimiste, consid\u00e8re, \""},
{"id": 8, "text": "\", Oktoberfest \"comme un"},
{"id": 9, "text": "BANDE ANNONCE:"},
{"id": 10, "text": "Le remake US de la s\u00e9rie culte britannique de 2013."},
{"id": 11, "text": "On ne retrouve bien \u00e9videmment pas les finesses de la version originale, c'est du \"rouleau compresseur\" 100% action \u00e0 l'am\u00e9ricaine ..."},
{"id": 12, "text": "C'est assez d\u00e9stabilisant au d\u00e9but pour les fans de la version originale mais c'est carr\u00e9ment bien foutu et pas mal addictif !"},
{"id": 13, "text": "Une s\u00e9rie"},
{"id": 14, "text": "\"difficile\", \u00e0 l'atmosph\u00e8re parfois au bord de l'irrespirable, lente (parfois un peu trop ...), mais d'une terrible puissance tragique, avec un Mark Ruffalo absolument fantastique."},
{"id": 15, "text": "Une s\u00e9rie donc"},
{"id": 16, "text": "loin du \"divertissement grand public\" (bien trop oppressante pour envisager un seul instant un binge watching sans risque de d\u00e9pression grave !) mais qui m'a vraiment remu\u00e9."},
{"id": 17, "text": "BANDE ANNONCE"},
{"id": 18, "text": "Je regarde \" Glitch\" sur Netflix. C'est l'histoire du retour de 7 morts. C'est pas mal pour le moment"},
{"id": 19, "text": "J'ai d\u00e9vor\u00e9\u00a0\"The haunting of bly manor\" et elle ne fait pas si peur."},
{"id": 20, "text": ""},
{"id": 21, "text": "\"Penny Dreadful\", saison un. C'est une s\u00e9rie horrifique am\u00e9ricano-britannique. Malgr\u00e9 un casting de choix (Eva Green, Timothy Dalton, Billie Piper, Josh Hartnett) \u00e7a m'a beaucoup d\u00e9\u00e7u. L'un des \u00e9pisodes s'appelle \"Grand Guignol\" : \u00e7a r\u00e9sume tout. \u00c7a se passe \u00e0 la fin du XIXe si\u00e8cle \u00e0 Londres, et on a l'impression d'avoir vu \u00e7a 50 fois, avec toute la faune gothique habituelle (vampires, loup-garou, le Dr Frankenstein et son monstre, Dorian Gray, van Hesling etc.) Le plus impressionnant est sans doute le g\u00e9n\u00e9rique de d\u00e9but (arachnophobes s'abstenir)."},
{"id": 22, "text": "Le protecteur, lui il est le personnage principal d'une excellente s\u00e9rie qui s'appelle Banshee (enfin c'est tr\u00e8s baston)."},
{"id": 23, "text": "Oui, j'aime beaucoup cet acteur. Il fait partie de ces com\u00e9diens capables d'exprimer toute une palette d'\u00e9motions sans prononcer le moindre mot, simplement par le regard, le sourire ou les expressions du visage, et qui savent de plus adopter une gestuelle corporelle adapt\u00e9 au mental de leur personnage : animal et souple dans Banshee, arrogant et rigide dans The Boys."},
{"id": 24, "text": "Quant \u00e0 Banshee, c'est effectivement de mon point de vue l'une des grandes r\u00e9ussites m\u00e9connues de la d\u00e9cennie \u00e9coul\u00e9e. Du blabla r\u00e9duit au minimum, du psycho-mon-cul inexistant (je ne supporte plus, \u00e7a m'a fait arr\u00eater The Boys), tout dans l'action, dans l'ambiance, dans les visuels, un m\u00e9lange d\u00e9tonnant entre film noir, arts martiaux, western & trag\u00e9die antique. Et respectant les codes d'aujourd'hui en termes de place accord\u00e9e aux femmes, aux homosexuels, aux minorit\u00e9s sans que jamais \u00e7a ne paraisse forc\u00e9. Si la 4\u00b0 saison n'\u00e9tait pas aussi rat\u00e9e pour cause d'abandon de la part des producteurs, cette s\u00e9rie serait premi\u00e8re dans mon top personnel."},
{"id": 25, "text": "La s\u00e9rie Warrior dont je parlais semaine derni\u00e8re est assur\u00e9e peu ou prou par les m\u00eames \u00e9quipes artistiques : si tu as envie de retrouver certains points forts de Banshee, avec en sus des visuels encore plus travaill\u00e9s, je te conseille d'y jeter un oeil."},
{"id": 26, "text": "Pas aim\u00e9, on s'ennuie. La saison 3 \u00e9tait longue, pas de rebondissements que dalle."},
{"id": 27, "text": "Je commence Somewhere Between, bon rien \u00e0 voir avec la bande annonce alors j'attaque \"Wanted \" et apr\u00e8s si nul \"Manhunt unabomber\""},
{"id": 28, "text": "Je ne savais plus quoi regard\u00e9, j'ai plein d'id\u00e9es maintenant !\u00a0Moi j'ai bien aim\u00e9 Les demoiselles du T\u00e9l\u00e9phone, Enola Homes, Peaky Blinders, Plan c\u0153ur ou encore The Crown"},
{"id": 29, "text": ""},
{"id": 30, "text": "Yop Tequilla,"},
{"id": 31, "text": "Je crois que si tu regardes The boys en premier cela va \u00eatre difficile de l'appr\u00e9cier dans Banshee tellement il est bon dans le r\u00f4le du Protecteur, tellement d\u00e9testable que tu finis par adorer sa prestation, un vrai encul\u00e9 comme on les aime. Le point faible de cette s\u00e9rie c'est qu'ils ont voulus faire du sale mais ils n'ont pas \u00e9t\u00e9 au bout de l'id\u00e9e, je ne sais pas si tu comprends ce que je veux dire ?\u00a0\u00a0du sale mais \u00e0 l'am\u00e9ricaine, malgr\u00e9 tout\u00a0c'est une tr\u00e8s bonne s\u00e9rie."},
{"id": 32, "text": "J'ai \u00e9t\u00e9 assez surpris que personne ne parle de cette s\u00e9rie, je te rejoins pour le cot\u00e9 animal du personnage c'est pour \u00e7a que j'ai accroch\u00e9,\u00a0\u00a0je comprend mieux maintenant la saison 4 qui est vraiment d\u00e9cevante."},
{"id": 33, "text": "Warrior, j'ai entam\u00e9 deux fois et les deux fois je n'ai pas accroch\u00e9 ni\u00a0d\u00e9pass\u00e9 les 20 premi\u00e8res minutes...\u00a0 je retenterai."},
{"id": 34, "text": "J'ai beaucoup aim\u00e9\u00a0les deux premi\u00e8res saisons."},
{"id": 35, "text": "Je n'ai pas vu la deuxi\u00e8me saison... et je\u00a0n'ai gu\u00e8re envie de l'acheter."},
{"id": 36, "text": "Je ne sais pas, il pourrait \u00eatre difficile \u00e0 reconna\u00eetre dans Banshee une fois vu dans The Boys, car son air de chanteur \u00e0 succ\u00e8s des 80s, blondinet et imberbe, dans cette derni\u00e8re s\u00e9rie est assez \u00e9loign\u00e9 du brun / barbe de 3 jours de la premi\u00e8re."},
{"id": 37, "text": "Oui je comprends bien, le probl\u00e8me de The Boys est qu'elle perd du temps \u00e0 raconter ce que je vois comme des conneries qui auraient leur place dans Plus Belle La Vie, tout en voulant se la jouer grimdark pour plaire \u00e0 l'\u00e9poque. Car les trucs du genre"},
{"id": 38, "text": "diluent l'action, passant un \u00e9pisode entier \u00e0 me gonfler avec du blabla et du surplace."},
{"id": 39, "text": "De m\u00eame, le fait de donner au Protecteur un pass\u00e9 d'enfant tout malheureux amoindrit son statut de salopard, lui apportant une excuse pour \u00eatre ce qu'il est. Alors que dans la BD, c'est tr\u00e8s clair. Il n'y a aucun psycho-mon-cul, il est un sociopathe car il peut se le permettre, \u00e9tant l'\u00eatre le plus puissant au monde : son personnage fonctionne comme symbole de la corruption que le pouvoir peut octroyer, et comme parodie de Superman. Dans la s\u00e9rie, les sc\u00e9naristes en font une victime, for\u00e7ant la compassion du spectateur, ce qui l\u00e0 aussi occasionne de trop nombreuses sc\u00e8nes qui me gonflent."},
{"id": 40, "text": "\u00c0 c\u00f4t\u00e9 de \u00e7a, Banshee a ses propres atouts, visibles dans les 6 premi\u00e8res minutes du pilote, faisant qu'on sait rapidement si on aimera ou pas"},
{"id": 41, "text": "une sortie de prison, une sc\u00e8ne de sexe, un vol de bagnole, des gueules, de la menace, une course-poursuite qui d\u00e9g\u00e9n\u00e8re, des coups de feu, du fun, et des questions en suspens. Tout ceci avec 10 courtes lignes de dialogue. Et si la s\u00e9rie devient plus profonde ensuite, elle emprunte pour cela les voies de la trag\u00e9die grecque, avec des personnages prisonniers de leurs passions, tour \u00e0 tour tiraill\u00e9s entre l'envie d'y c\u00e9der et celle d'y r\u00e9sister, et qui sont d\u00e9finis \u00e0 l'\u00e9cran par leurs actions et non par leur paroles : d'ailleurs, tr\u00e8s souvent ils ne savent pas exprimer ce qu'ils ressentent."},
{"id": 42, "text": "Bah, si tu as essay\u00e9 2 fois, il n'y a pas de raisons que \u00e7a marche la 3\u00b0"},
{"id": 43, "text": "Bon je comprends que tu n'aimes pas mais dans les raisons que tu \u00e9voques j'ai pas la sensation d'avoir vu la m\u00eame s\u00e9rie\u00a0notamment pour le c\u00f4t\u00e9 \" blabla et le surplace\" au contraire \u00e0 mon sens elle a du rythme, en revanche je\u00a0trouve ton analyse sur le Protecteur,\u00a0pertinente et tr\u00e8s juste"},
{"id": 44, "text": "Concernant Banshee question improbabilit\u00e9 et grand Nawak dans le\u00a0sc\u00e9nar la s\u00e9rie ne vole\u00a0personne, faut pas trop r\u00e9fl\u00e9chir, mais c'est super efficace on plonge direct dans l'histoire."},
{"id": 45, "text": "Si si, on a vu la m\u00eame s\u00e9rie (ou alors les sites de streaming que j'utilise s'amusent \u00e0 changer le contenu des \u00e9pisodes, ce qui serait plut\u00f4t marrant...) mais mes attentes ne sont pas les m\u00eames : ce n'est pas bien grave, faut suivre ce qu'on a envie de suivre, et"},
{"id": 46, "text": "ne pas r\u00e2ler quand \u00e7a ne nous pla\u00eet pas."},
{"id": 47, "text": "Oui, Banshee c'est la f\u00eate \u00e0 l'irr\u00e9aliste, mais ce n'est pas un truc auquel je fais trop attention, \u00e7a d\u00e9pend de la proposition de d\u00e9part : si on me r\u00e9gale avec des chor\u00e9graphies martiales de ouf, des personnages qui prennent aux tripes, des ambiances travaill\u00e9es et de la technique visuelle qui m'enthousiasme, je me laisse emporter. Pour moi c'est comme jouer \u00e0 un jeu de r\u00f4les sur table : le sc\u00e9nario n'est pas toujours un travail d'orf\u00e8vre, mais du moment que l'aventure est au rendez-vous, je me laisse aller."},
{"id": 48, "text": "J'ai ador\u00e9 Banshee, en plus cette s\u00e9rie a l'avantage justement de ne pas avoir trouv\u00e9 un public trop large ce qui a \u00e9vit\u00e9 la saison de trop m\u00eame si la derni\u00e8re est effectivement un peu en dessous,\u00a0 quant \u00e0 Warrior c'est vrai qu'on retrouve un peu la m\u00eame ambiance avec des sc\u00e8nes de combat super bien film\u00e9es !"},
{"id": 49, "text": "S\u00e9rie prenante et plein de rebondissements ! On ne s'ennuie pas une minute !"},
{"id": 50, "text": "Je d\u00e9bute cette s\u00e9rie pour le moment c'est vraiment pas mal"},
{"id": 51, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 52, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'ai d\u00e9vor\u00e9\u00a0\"The haunting of bly manor\" et elle ne fait pas si peur."},
{"id": 2, "text": ""},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Comme je suis seule j'ai tent\u00e9 pour voir. Je ne m'arr\u00eate plus, c'est tr\u00e8s prenant. Un peu flippant quand m\u00eame mais sans abus"},
{"id": 5, "text": "\"Le jeu de la dame\", s\u00e9rie Netflix."},
{"id": 6, "text": "C'est l'histoire d'une jeune americaine surdou\u00e9e des \u00e9checs dans les ann\u00e9es 60. Addicte des tranquillisants et de l'alcool."},
{"id": 7, "text": "C'est bien jou\u00e9,\u00a0 esth\u00e9tique."},
{"id": 8, "text": "Mini s\u00e9rie de 7 \u00e9pisodes (j'en suis au n\u00b05)"},
{"id": 9, "text": "breaking bad"},
{"id": 10, "text": "j en suis \u00e0 la saison 3"},
{"id": 11, "text": "Ma plus grosse flippe a \u00e9t\u00e9 sonore\u00a0\u00e0 vrai dire : quand l'un des fant\u00f4mes s'est mis \u00e0 bourdonner dans le home cinema vers le milieu de la saison, dans le grenier. J'ai tout \u00e9teint d'un coup (^.^)."},
{"id": 12, "text": "Sinon Flora r\u00e9sume tout \u00e0 fait bien la s\u00e9rie en une seule phrase\u00a0dans le dernier \u00e9pisode (je ne sais pas o\u00f9 tu en es, alors je ne spoile pas)."},
{"id": 13, "text": "J'ai fini \"La Flamme\"\u00a0hier soir.\u00a0C'est une excellente parodie du Bachelor"},
{"id": 14, "text": "H\u00e9h\u00e9, pour moi \u00e7a a \u00e9t\u00e9 la dame au cou tordu coll\u00e9e au plafond et les chatons morts!"},
{"id": 15, "text": "Sinon j'ai trouv\u00e9 le jeu des petits jumeaux super mignon, parfois \u00e9mouvant. On a envie qu'on les laisse dormir, ces pauvres petits!"},
{"id": 16, "text": "J'ai mang\u00e9 toute la s\u00e9rie en un week-end, donc non, tu ne me spoiles pas. La chute est assez surprenante."},
{"id": 17, "text": "Je me suis arr\u00eat\u00e9e \u00e0 3 \u00e9pisodes pour l'instant, il faut aimer l'humour potache! mais c'est super dr\u00f4le."},
{"id": 18, "text": "Pur\u00e9e mais j'ai trouv\u00e9 la s\u00e9rie compl\u00e9tement nulle, je me suis arr\u00eat\u00e9 au deuxi\u00e8me \u00e9pisode."},
{"id": 19, "text": "- 10 point"},
{"id": 20, "text": "J'ai ador\u00e9 la s\u00e9rie."},
{"id": 21, "text": "+ 15 Points"},
{"id": 22, "text": "Pur\u00e9e"},
{"id": 23, "text": "mais j'ai trouv\u00e9 la s\u00e9rie compl\u00e9tement nulle, je me suis"},
{"id": 24, "text": "arr\u00eat\u00e9"},
{"id": 25, "text": "au deuxi\u00e8me \u00e9pisode."},
{"id": 26, "text": "C'est quoi cette histoire de points ?"},
{"id": 27, "text": "Rien"},
{"id": 28, "text": "J'ai fini \"La Flamme\"\u00a0hier soir"},
{"id": 29, "text": "Je devrais recevoir d'ici peu les 3 derniers, en tout cas les 6 premiers \u00e9taient excellents"},
{"id": 30, "text": "Enti\u00e8rement d'accord, j'ai ador\u00e9 la s\u00e9rie et l'actrice principale !"},
{"id": 31, "text": "Les 3 derniers sont en dessous \u00e0 mon avis, l'humour est un peu redondant et le sc\u00e9nario s\u2019essouffle !"},
{"id": 32, "text": "Une s\u00e9rie qui pourrait \u00eatre en raccord avec la pand\u00e9mie Covid19:"},
{"id": 33, "text": ""},
{"id": 34, "text": "Les avis sur:"},
{"id": 35, "text": "Une id\u00e9e d'une s\u00e9rie moins d\u00e9primante ?"},
{"id": 36, "text": "Legends Of Tomorrow"},
{"id": 37, "text": "Merci,\u00a0 \u00e7a passe sur Netflix"},
{"id": 38, "text": "De rien ! Tu seras peut-\u00eatre circonspecte devant le premier \u00e9pisode, te disant que \u00e7a fait quand m\u00eame sous-sous-s\u00e9rie de super-slips, mais \u00e7a devient assez vite d\u00e9lirant dans les situations, avec un esprit tr\u00e8s proche d'une sitcom \u00e0 la Friends."},
{"id": 39, "text": "Sinon pour les amateurs de l'univers Star Wars la deuxi\u00e8me saison de The Mandalorian est commenc\u00e9e."},
{"id": 40, "text": "Pour ma part je termine Peaky Blinders. S\u00e9rie que je recommande fois 1000, pour ceux qui ne l'ont pas d\u00e9j\u00e0 vu...L'acteur principal Cillian Murphy interpr\u00e8te le r\u00f4le de Tommy Shelby \u00e0 merveille\u00a0! Les personnages sont tous iconiques ! \u00c0\u00a0voir !"},
{"id": 41, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 42, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "\"Le jeu de la dame\", s\u00e9rie Netflix."},
{"id": 2, "text": "C'est l'histoire d'une jeune americaine surdou\u00e9e des \u00e9checs dans les ann\u00e9es 60. Addicte des tranquillisants et de l'alcool."},
{"id": 3, "text": "C'est bien jou\u00e9,\u00a0 esth\u00e9tique."},
{"id": 4, "text": "Mini s\u00e9rie de 7 \u00e9pisodes (j'en suis au n\u00b05)"},
{"id": 5, "text": "Cette s\u00e9rie est un pur bonheur, j'adore !"},
{"id": 6, "text": ""},
{"id": 7, "text": "Et \u00e7a tombe bien parce que le 14/11 est un samedi ! Ca m'aurait emb\u00eat\u00e9 de f\u00eater la Jean Guile de 8h \u00e0 15h40 au boulot"},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "Ouais mais \u00e7a recommence \u00e0 19h00 nan ??"},
{"id": 10, "text": "\u00c0 vos baguettes !"},
{"id": 11, "text": "oui jusqu'\u00e0 minuit"},
{"id": 12, "text": "Clap de fin sur la 4e et derni\u00e8re saison de \"Dix pour cent\". Dommage."},
{"id": 13, "text": "J'adorais cette s\u00e9rie. (Comme quoi il y a des s\u00e9ries fran\u00e7aises qui ressemblent \u00e0 quelque chose.)"},
{"id": 14, "text": "J'ai achet\u00e9 le DVD de la saison 3 de \"The Crown\". Je me suis d\u00e9rang\u00e9 pour rien \u00e0 la FNAC, il a fallu que je rentre chez moi et que je commande sur Internet et que je revienne chercher le DVD ensuite. Pour les gens qui ont une FNAC pas loin de chez eux, m\u00e9fiance : elles sont ouvertes, mais en fait la plupart des rayons sont ferm\u00e9s, il faut presque tout commander sur Internet."},
{"id": 15, "text": "Que pensez vous de Godless sur Netflix ?"},
{"id": 16, "text": "C'est sur Netflix ?"},
{"id": 17, "text": "Avec un nom pareil, j'aurais plut\u00f4t vu \u00e7a sur Pornhub..."},
{"id": 18, "text": "Oui."},
{"id": 19, "text": "C'est un western"},
{"id": 20, "text": "En fait j'\u00e9tais au courant..."},
{"id": 21, "text": "Je ne l'ai pas regard\u00e9e. Le concept me plaisait bien, mais niveau r\u00e9al' je trouvais que \u00e7a manquait de charme dans les extraits. Et j'avais probablement trouv\u00e9 un autre truc \u00e0 regarder \u00e0 la place..."},
{"id": 22, "text": "\u00c7a se laisse regarder\u00a0finalement.\u00a0 Une bonne petite s\u00e9rie a mater\u00a0le dimanche"},
{"id": 23, "text": "Possessions sur canal plus ..."},
{"id": 24, "text": "Histoire entre paranormal pour une vraie possession dans un pays o\u00f9 la tradition se doit \u00eatre respect\u00e9e si par malheur une femme tombe trop facilement amoureuse et devient donc l ' amour exclusif d ' un homme si m\u00eame celui ci est \u00e0 moiti\u00e9 mort ."},
{"id": 25, "text": "Ainsi donc , un comateux \u00a0prend possession par l ' esprit de son amour si celle ci va voir ailleurs , pour la pousser \u00e0 tuer ses amants ..."},
{"id": 26, "text": "Dans l ' enqu\u00eate , elle clame son innocence tout \u00e0 fait sinc\u00e8rement mais il faut bien se rendre \u00e0 l ' \u00e9vidence , elle est sous l ' emprise de son ex , de ce d\u00e9mon jaloux comme une teigne ..."},
{"id": 27, "text": "Seule solution , le zigouiller pour de vrai par un subtil subterfuge car il n ' y a pas vraiment d ' autres solutions pour s ' en \u00e9chapper et finir en prison puisque tout est contre elle ..."},
{"id": 28, "text": "Si m\u00eame elle termine en prison , elle retrouve sa libert\u00e9 ..."},
{"id": 29, "text": "Connais pas ..."},
{"id": 30, "text": "Undercover sur Netflix"},
{"id": 31, "text": "Si vous avez aimez l'ambiance sombre et noire du film\u00a0\u00a0Bullhead vous allez kiffer cette s\u00e9rie qui reprend un peu les m\u00eames codes, produit\u00a0made in Belgique."},
{"id": 32, "text": "Une infiltration dans le milieu de l'ectasy en Belgique"},
{"id": 33, "text": "Si vous avez"},
{"id": 34, "text": "vous allez kiffer cette s\u00e9rie qui reprend un peu les m\u00eames codes, produit\u00a0made in Belgique."},
{"id": 35, "text": "Plus on rentre dans la s\u00e9rie et plus cela s'estompe pour compl\u00e9tement s'\u00e9vanouir, dommage."},
{"id": 36, "text": "Bonne Jean-Guile !!!"},
{"id": 37, "text": "c'est \u00e9norme ! Faudrait que je trouve quelle est cette boulangerie \u00e0 Saint Cloud\u00a0qui a ce\u00a0bel esprit de la Jean-Guile"},
{"id": 38, "text": ", en ce moment sur OCS... c'est pas mal !"},
{"id": 39, "text": "(avec une Nicole Kidman ultra-surlift\u00e9e"},
{"id": 40, "text": "& un Hugh Grant.. euh..pas assez (lift\u00e9"},
{"id": 41, "text": ") bon ok, suis pas objective, car pas super fan de ces 2 acteurs, mais j'attends le prochain \u00e9pisode avec impatience, donc c'est plut\u00f4t bon signe..."},
{"id": 42, "text": "J'avais ouvert un sujet si tu veux :"},
{"id": 43, "text": "J'attends le prochain \u00e9pisode aussi."},
{"id": 44, "text": "Et sinon j'ai fini la saison 4 de The Crown. Cette s\u00e9rie est vraiment excellente."},
{"id": 45, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 46, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": ""},
{"id": 2, "text": "J'attends le prochain \u00e9pisode aussi."},
{"id": 3, "text": "Et sinon j'ai fini la saison 4 de The Crown. Cette s\u00e9rie est vraiment excellente."},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "J'ai commenc\u00e9 cette s\u00e9rie il y a deux jours, j'en suis encore \u00e0 la saison 1. Je valide"},
{"id": 6, "text": "Et"},
{"id": 7, "text": "sinon j'ai"},
{"id": 8, "text": "fini la saison 4 de The"},
{"id": 9, "text": "Crown"},
{"id": 10, "text": "J'en suis \u00e0 la saison 2. J'ai l'impression d'avoir vu 8 saisons tellement c'est long parfois. Mais je m'accroche parce qu'elle est quand m\u00eame vraiment bien faite !"},
{"id": 11, "text": "Dash et Lilly, c'est une s\u00e9rie ado, mais c'est mignon, c'est l\u00e9ger. C'est cool pour noel."},
{"id": 12, "text": "Fini Le jeu de la Dame hier, j\u2019y connais rien aux \u00e9checs mais je l\u2019ai trouv\u00e9 vachement bien comme s\u00e9rie."},
{"id": 13, "text": "je l'ai vu aussi,"},
{"id": 14, "text": "l'actrice a beaucoup de charme,"},
{"id": 15, "text": "je jouais pas mal aux echecs\u00a0quand j'\u00e9tais ado,"},
{"id": 16, "text": "du coup \u00e7a m'a donn\u00e9 l'envie de \"retaper\" quelques parties sur \"chess.com\""},
{"id": 17, "text": "Je viens de regarder le 1er \u00e9pisode du jeu de la dame."},
{"id": 18, "text": "La mani\u00e8re dont elle apprend le jeu me fait penser au joueur d'\u00e9checs de Stephane Zweig."},
{"id": 19, "text": "Je ne connais pas la suite de la serie et elle adopte certainement une autre voie mais c'est quand m\u00eame un livre que je conseille"},
{"id": 20, "text": ", en gratos sur Arte"},
{"id": 21, "text": "S\u00e9rie polici\u00e8re vraiment europ\u00e9enne, avec une action inter-\u00e9tats et une collaboration entre flics de diff\u00e9rents pays (Ukraine, Tch\u00e9quie, Pologne) ce qui permet de voir de l'architecture diff\u00e9rente et d'avoir l'impression de voyager en plein confinement, en changeant d'ambiance. Plut\u00f4t bien film\u00e9, pas du tout fauch\u00e9, avec sc\u00e8nes d'action convaincantes, et une r\u00e9alisation qui s'autorise parfois des trucs plus personnels que le \"qualit\u00e9 t\u00e9l\u00e9\". Des acteurs qui s'accrochent pour donner du corps \u00e0 leurs personnages, m\u00eame si ces derniers ne sont pas toujours bien \u00e9crits. Le sc\u00e9nario multiplie les fausses pistes, mais sans d\u00e9layer inutilement la sauce. Par contre, malgr\u00e9 10 \u00e9pisodes d'environ 1h, c'est trop court : un format 13 \u00e9pisodes \u00e0 l'am\u00e9ricaine aurait \u00e9t\u00e9 mieux, car c'est le rush vers la fin. Une bonne surprise."},
{"id": 22, "text": "Plan coeur.... c'est l\u00e9ger, c'est parfait pour la p\u00e9riode de noel."},
{"id": 23, "text": "Bon, soyons franc, c'est pas la s\u00e9rie de l'ann\u00e9e !!"},
{"id": 24, "text": "Mais c'est sans pr\u00e9tention, pas mal jouissif, et c'est assez marrant de retrouver l'actrice d'Aria STARK dans un r\u00f4le de badass totalement d\u00e9jant\u00e9e !"},
{"id": 25, "text": "J'ai pass\u00e9 un bon moment \u00e0 regarder cette s\u00e9rie (qui ne me laissera cependant pas un souvenir imp\u00e9rissable ;-)."},
{"id": 26, "text": "L'adaption \"moderne\" des \""},
{"id": 27, "text": "\" d'Agatha Christie."},
{"id": 28, "text": "Bon, une fois de plus, \u00e7a n'est pas non plus la s\u00e9rie de l'ann\u00e9e ..."},
{"id": 29, "text": "Mais c'est suffisamment \"addictif\" pour se regarder avec plaisir !"},
{"id": 30, "text": "Donc, pourquoi bouder son plaisir ?"},
{"id": 31, "text": "Ou, de fa\u00e7on plus \"moderne\", WTF ??"},
{"id": 32, "text": "J'avais ouvert un sujet si tu veux :"},
{"id": 33, "text": "Je n'avais pas vu, Merci"},
{"id": 34, "text": ""},
{"id": 35, "text": "Bon, finalement j'ai \u00e9t\u00e9 plut\u00f4t d\u00e9\u00e7ue (the undoing), je m'attendais \u00e0 \"+\" ..."},
{"id": 36, "text": ""},
{"id": 37, "text": "mais bof bof..."},
{"id": 38, "text": "Quand \u00e0 the Crown, me suis binge-watch\u00e9 chaque saison d\u00e8s qu'elles sortaient, tr\u00e8s bien \u00e9crit, r\u00e9alis\u00e9, jou\u00e9 etc"},
{"id": 39, "text": "Alors oui certes, quelques longueurs parfois (@"},
{"id": 40, "text": "mais c'est aussi ce qui fait son charme \"so bristish\" je trouve !"},
{"id": 41, "text": "Bon, finalement"},
{"id": 42, "text": ", je m'attendais \u00e0 \"+\" ..."},
{"id": 43, "text": "Oui moi aussi c'est trop de la crotte cette s\u00e9rie"},
{"id": 44, "text": "Sinon pour les amateurs de l'univers Star Wars la deuxi\u00e8me saison de The Mandalorian est commenc\u00e9e."},
{"id": 45, "text": "Perso l'univers Star\u00a0Wars, oui bon sans plus..."},
{"id": 46, "text": "En revanche la s\u00e9rie super sympa, il y a les r\u00e9f\u00e9rences de la saga que tout le monde connait sans que ce soit vraiment d\u00e9di\u00e9 aux vrais fans."},
{"id": 47, "text": "Je regarde actuellement cette s\u00e9rie tir\u00e9 d'un manga, un pur chef d'oeuvre ! J'adore ! A voir absolument !!!"},
{"id": 48, "text": "pareil..."},
{"id": 49, "text": "\""},
{"id": 50, "text": "\" me parait, \u00e0 titre purement personnel, assez \"excessif\" ..."},
{"id": 51, "text": "Ceci dit, n'\u00e9tant absolument pas fan de manga, j'ai t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 et regard\u00e9 cette s\u00e9rie totalement \"par hasard\" (et parce que, soyons franc, il n'y a pas grand chose de tr\u00e8s passionnant \u00e0 regarder en ce moment ...)."},
{"id": 52, "text": "Pour \u00eatre encore plus totalement franc, au d\u00e9part, je n'ai download\u00e9 cette s\u00e9rie que pour les vues de Tokyo (visit\u00e9 il y a peu) d\u00e9sert (dont le \"fameux\" Shibuya Crossing habituellement totalement surpeupl\u00e9)."},
{"id": 53, "text": "Mais \u00e7a a \u00e9t\u00e9 une REELLE bonne surprise, et, sans \u00eatre un \""},
{"id": 54, "text": "\" de mon point de vue, c'est franchement bien foutu et bien addictif !"},
{"id": 55, "text": "Donc, m\u00eame si, comme moi, vous ne connaissez ABSOLUMENT PAS le manga (ultra connu des \"amateurs\") dont est tir\u00e9 cette s\u00e9rie, n'h\u00e9sitez surtout pas tester cette s\u00e9rie."},
{"id": 56, "text": "Bon, pour \u00eatre franc, la s\u00e9rie \"Fargo\" perd (de mon point de vue purement personnel) clairement en int\u00e9r\u00eat depuis la Saison 01 de 2014 ..."},
{"id": 57, "text": "Mais, bon, vu l'indigence actuelle des s\u00e9ries, \u00e7a serait un poil ballot de se priver d'une s\u00e9rie malgr\u00e9 tout globalement tr\u00e8s bien foutue ?!"},
{"id": 58, "text": "S\u00e9rie assez clairement \"sous influence\", pour les uns, de Tarentino (que j'appr\u00e9cie moyennement), pour les autres des fr\u00e8res Cohen (que j'adore !)."},
{"id": 59, "text": "Dans la mesure o\u00f9, sur la dur\u00e9e (comme malheureusement souvent avec les s\u00e9ries \"un-d\u00e9marrage-qui-tue-avant-de-rapidement-s'endormir\"), j'aurais donc plut\u00f4t tendance \u00e0 y voir l'influence tarentinesque que cohenienne."},
{"id": 60, "text": "Mais, bon, vu le peu de \"vraies bonnes s\u00e9ries\" (du moins de mon point de vue), \u00e7a serait franchement ballot de se priver de cette s\u00e9rie !"},
{"id": 61, "text": "Red\u00e9marrages"},
{"id": 62, "text": "Juste \u00e0 temps apr\u00e8s la fin de"},
{"id": 63, "text": "... et pour oublier le vide vaguement charmant de"},
{"id": 64, "text": "... que demander de mieux ?"},
{"id": 65, "text": "Pas la m\u00eame qualit\u00e9, mais le c\u00f4t\u00e9"},
{"id": 66, "text": "surann\u00e9 m\u00eal\u00e9 \u00e0 une relecture dystopique de l'univers Batman n'est pas pour me d\u00e9plaire. Et pour raisons historiques, il est int\u00e9ressant de mieux conna\u00eetre la sexualit\u00e9 de la Reine d'Angleterre..."},
{"id": 67, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 68, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": ""},
{"id": 2, "text": "Je viens de regarder,\u00a0 c'\u00e9tait sympa."},
{"id": 3, "text": "J'ai m\u00eame vers\u00e9 ma petite larme"},
{"id": 4, "text": "Le Cid sur Amazon Video."},
{"id": 5, "text": "Bon, soyons franc, c'est pas g\u00e9nial non plus mais, vu la \"disette\" actuelle, une s\u00e9rie bien foutue qui se regarde avec plaisir, \u00e7a ne se boude pas"},
{"id": 6, "text": "J'ai regard\u00e9 les deux premiers \u00e9pisodes avec\u00a0 ma\u00a0s\u0153ur , bien au chaud sous un plaid, c'\u00e9tait le plus sympa,\u00a0 car la s\u00e9rie est un peu trop convenue voir gnan-gnan"},
{"id": 7, "text": "Ensuite je suis all\u00e9e direct au dernier \u00e9pisode matter les 10 derni\u00e8res minutes pour conna\u00eetre le d\u00e9nouement"},
{"id": 8, "text": "Petits \u00e9pisodes de 10 mn, pas de temps mort. Format original et pari tenu je trouve pour un huis clos."},
{"id": 9, "text": "Pas mal non plus \u00e7a, et format original aussi. A partir du deuxi\u00e8me \u00e9pisode, il est expliqu\u00e9 la m\u00e9thode d'investigation des enqu\u00eateurs et on vous signale que vous pouvez regarder les \u00e9pisodes dans n'importe quel ordre. (s\u00e9rie \u00e0 partir de faits r\u00e9els)."},
{"id": 10, "text": "Ils sont tous malades dans cette s\u00e9rie."},
{"id": 11, "text": "Je suis entrain de la suivre et j'adore !"},
{"id": 12, "text": "J'ai vu \"chambre 2806\" (DSK)"},
{"id": 13, "text": "C'est bien fait, un peu de sauce autour du poisson pour en tirer 4 \u00e9pisodes, mais c'est bien."},
{"id": 14, "text": "Am\u00e9rican Gods saison 3"},
{"id": 15, "text": "A consulter absolument si on n'a pas vu les saisons 1&2 car le \"pr\u00e9viously \" n'est pas tr\u00e8s explicite.:"},
{"id": 16, "text": ""},
{"id": 17, "text": "C'est mystico-surr\u00e9aliste.....La lutte entre les anciens dieux qu'on connait tous dans la mythologie ( quoique...) et les nouveaux dieux comme internet et la mondialisation. Intrigue compliqu\u00e9e malgr\u00e9 tout...."},
{"id": 18, "text": "Saison 3, l'excellentissime Helena Bonham Carter succ\u00e8de \u00e0 la non moins excellentissime Vanessa Kirby"},
{"id": 19, "text": "Moins fan du casting pour cette saison, en ce qui concerne le couple royal."},
{"id": 20, "text": "stumptown"},
{"id": 21, "text": "ben ben vu que j'ai pas trouv\u00e9 o\u00f9 on parlait de cette mini s\u00e9rie......je conseille \"Tchernobyl\".....vraiment tr\u00e8s bien.....je me suis rendue compte que j'avais rien compris aux enjeux.....aux h\u00e9roismes....."},
{"id": 22, "text": "Je conseille+++++"},
{"id": 23, "text": "On en a parl\u00e9 je ne sais plus o\u00f9 y\u2019a un bout de temps."},
{"id": 24, "text": "Effectivement tr\u00e8s bonne s\u00e9rie."},
{"id": 25, "text": "J\u2019\u00e9tais enfant \u00e0 l\u2019\u00e9poque je n\u2019avais pas saisi l\u2019ampleur de la catastrophe, en regardant la s\u00e9rie \u00e7a m\u2019a fait froid dans le dos.."},
{"id": 26, "text": "Je la suis en ce moment. Il me reste les 2 derniers \u00e9pisodes \u00e0 voir."},
{"id": 27, "text": "Comme Izanami, j'\u00e9tais jeune \u00e0 ce moment l\u00e0. Je r\u00e9alise ce qui s'est pass\u00e9 en regardant cette s\u00e9rie"},
{"id": 28, "text": "J'\u00e9tais ado mais d\u00e9j\u00e0 compl\u00e8tement gaga de l'\u00e9nergie nucl\u00e9aire, du coup, \u00e0 l'\u00e9poque moi je me suis dit qu'on allait tous mourir"},
{"id": 29, "text": "J'ai d\u00e9velopp\u00e9 une trouille terrible, je voulais partir tout de suite loin, j'en voulais \u00e0 mort \u00e0 ma m\u00e8re qu'elle bouge pas son c!"},
{"id": 30, "text": "Quand j'ai entendu les chiffres donn\u00e9s par le camarade scientifique, j'\u00e9tais paniqu\u00e9e"},
{"id": 31, "text": "moi pareil...quand je pense qu'\u00e0 l'\u00e9poque je suis pass\u00e9e compl\u00e9tement \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la catastrophe sans qu'on me le dise....je me demande bien si \u00e7a s'est pas reproduit depuis...."},
{"id": 32, "text": "Ceux qui ont aim\u00e9 la s\u00e9rie je conseille la lecture de"},
{"id": 33, "text": "J\"ai beaucoup aim\u00e9, je l'ai dans ma biblioth\u00e8que"},
{"id": 34, "text": "C'est not\u00e9.....mais c'est pas gentil!!....moi apr\u00e8s je me couche tard parce que j'arrive pas \u00e0 d\u00e9crocher!"},
{"id": 35, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 36, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'ajoute \u00e0 La supplication le livre d'Igor Kostine, Tchernobyl (photos).\u00a0Il est un t\u00e9moin capital de la catastrophe de Tchernobyl."},
{"id": 2, "text": "Le 26 avril 1986, quelques heures seulement apr\u00e8s l'explosion, il survole la centrale. La radioactivit\u00e9 est si forte que toutes ses pellicules deviennent noires. Une seule photo pourra \u00eatre sauv\u00e9e : elle fera le tour du monde. Surpris par l'ampleur de la catastrophe et par le silence des autorit\u00e9s, Igor Kostine d\u00e9cide de rester sur place et de vivre au milieu des 800 000 \u00ab liquidateurs \u00bb qui se succ\u00e9deront sur le site de l'accident. Lui-m\u00eame irradi\u00e9, il n'aura de cesse, vingt ann\u00e9es durant, de photographier la centrale et la zone interdite qui l'entoure. Son histoire se confond avec celle de Tchernobyl."},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": "stumptown"},
{"id": 6, "text": "J'ai vu les 6 \u00e9pisodes de \"la Promesse\". Pas mal, pour une s\u00e9rie de TF1, avec un casting \u00e9patant et un d\u00e9nouement inattendu."},
{"id": 7, "text": "Il y a quand m\u00eame une chose qui m'\u00e9nerve, c'est que \u00e7a se passe dans deux \u00e9poques \u00e0 la fois. \u00c7a a \u00e9t\u00e9 vu dans tellement de s\u00e9ries, de dramatiques, de films etc., que \u00e7a a tendance \u00e0 devenir maintenant une sorte de lieu commun de toute intrigue polici\u00e8re. En fait, bien souvent \u00e7a n'ajoute rien \u00e0 l'action, sinon une complication inutile."},
{"id": 8, "text": "J'ai commenc\u00e9 \u00e0 regarder le 1er \u00e9pisode de \"Stumptown\", j'ai zapp\u00e9 avant la fin. Une s\u00e9rie polici\u00e8re comme on en a vu des centaines, avec une actrice principale\u00a0pas sp\u00e9cialement charismatique."},
{"id": 9, "text": "Sur le th\u00e8me \" pand\u00e9mie apocalyptique \": ( c'est d'actualit\u00e9 comme le film \" Contagion \" et la s\u00e9rie \" To the Lake \" )"},
{"id": 10, "text": "\""},
{"id": 11, "text": "Saison 2"},
{"id": 12, "text": "Bon..."},
{"id": 13, "text": "n'a clairement plus le m\u00eame budget en termes de sc\u00e8nes d'action que pour les saisons pr\u00e9c\u00e9dentes. Et qui dit sc\u00e8nes d'action plates dit suspense en demi-molle... C'est dommage, tant cette s\u00e9rie savait auparavant b\u00e2tir des cath\u00e9drales de tension qui vrillaient le cerveau."},
{"id": 14, "text": "Reste \u00e0 esp\u00e9rer que la derni\u00e8re saison sera mieux pourvue en moyens."},
{"id": 15, "text": "Une s\u00e9rie que j'appr\u00e9cie vraiment est le Lupin, c'est tr\u00e8s int\u00e9ressant et amusant."},
{"id": 16, "text": "Bon, on est assez clairement en p\u00e9riode de disette de \"grosses\" s\u00e9ries (cause COVID..?), on se rabat donc sur tout ce qui est \"agr\u00e9ablement regardable\", sans forc\u00e9ment plus ... mais c'est d\u00e9j\u00e0 bien !"},
{"id": 17, "text": "D'autant que je ne suis pas sp\u00e9cialement fan ni de jeux vid\u00e9o ni de s\u00e9ries suppos\u00e9ment \"humoristiques\"."},
{"id": 18, "text": "A priori, le pitch n'a pas de quoi faire grimper aux rideaux ... mais \u00e7a se regarde avec un plaisir qu'il serait ballot de bouder ;-)"},
{"id": 19, "text": "Bon, c'est assez foutraque et parfois un poil grotesque ... mais \"\u00e7a ne mange pas de pain\" !"},
{"id": 20, "text": "S\u00e9rie pas fondamentalement originale (avec m\u00eame un petit air de \"d\u00e9j\u00e0 vu\") mais, l\u00e0 aussi, \"\u00e7a se regarde\" !"},
{"id": 21, "text": "Bon, pour \u00eatre franc, c'est plus le cot\u00e9 assez rare d'une s\u00e9rie turque \"regardable\" que la r\u00e9elle qualit\u00e9 de la s\u00e9rie qui m'a int\u00e9ress\u00e9 (ceci dit, je suis aussi TRES loin d'\u00eatre un grand \"connaisseur\" des s\u00e9ries turques !)"},
{"id": 22, "text": "Ca se regarde n\u00e9anmoins facilement ... et s'oublie rapidement tout autant facilement ;-)"},
{"id": 23, "text": "PS/"},
{"id": 24, "text": "Dans le genre \"s\u00e9ries-sympas-sans-plus\", on pourrait aussi rajouter:"},
{"id": 25, "text": "CHEYENNE ET LOLA (FRA - 2020)"},
{"id": 26, "text": "EL CID (ESP - 2020)"},
{"id": 27, "text": "CODE 404 (GBR - 2020)"},
{"id": 28, "text": "DES (GBR - 2020)"},
{"id": 29, "text": "GANGS OF LONDON (GBR - 2020)"},
{"id": 30, "text": "THE PALE HORSE (GBR - 2020)"},
{"id": 31, "text": "PERDIDA (ESP - 2020)"},
{"id": 32, "text": "ROADKILL (GBR - 2020)"},
{"id": 33, "text": "TWO WEEKS TO LIVE (GBR - 2020)"},
{"id": 34, "text": "C'est un poil \"fastfoodesque\" ... mais les plats \"gastros\" se font TRES rares en ce moment ..."},
{"id": 35, "text": "Ceci dit, \u00e7a laisse malgr\u00e9 tout agr\u00e9ablement le temps d'attendre \"des jours meilleurs\" !"},
{"id": 36, "text": "Je viens de m'abonner \u00e0 Netflix... Et oui, de temps en temps il faut bien sacrifier \u00e0 la modernit\u00e9, surtout en ces temps de confinement. J'ai imm\u00e9diatement attaqu\u00e9 la saison 4 de \"The Crown\", et la saison 1 de la \"Casa de papel\"."},
{"id": 37, "text": "C'est vrai que le choix de s\u00e9ries et de films propos\u00e9s est assez hallucinant..."},
{"id": 38, "text": "\"Gr\u00e9gory\" (une s\u00e9rie Netflix). En 5 \u00e9pisodes, le r\u00e9cit d\u00e9taill\u00e9 (et consternant) de l'un des plus grands fiascos policier, judiciaire et m\u00e9diatique fran\u00e7ais des 50 derni\u00e8res ann\u00e9es. Pour certains des protagonistes de cette affaire, c'est accablant."},
{"id": 39, "text": "Une s\u00e9rie r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 un public f\u00e9minin,\u00a0elle fonctionne tr\u00e8s bien aussi sur les hommes, hyper addictif, je regarderais la S2.\u00a0Je connaissais pas Sarah Chalke, elle est vraiment tr\u00e8s dr\u00f4le en plus d'avoir un charme fou."},
{"id": 40, "text": "Je viens de la commencer, c'est sympa"},
{"id": 41, "text": "On s'est fait les 3 premiers \u00e9pisodes, du King dans toute sa splendeur : un peu d'humour, une dose d'horreur, du fantastique et de l'anticipation. Une bonne petite s\u00e9rie, mais pas pour les gros anxieux du Covid !"},
{"id": 42, "text": "Voila c'est le mot, sympa"},
{"id": 43, "text": "et dr\u00f4le."},
{"id": 44, "text": "Tu me diras si tu as aim\u00e9 la saison."},
{"id": 45, "text": "Bon la cit\u00e9 invisible, apr\u00e8s 3 \u00e9pisodes j'accroche pas, je me suis ennuy\u00e9e. je zappe."},
{"id": 46, "text": "La catedral del Mar, via Netflix"},
{"id": 47, "text": "Nous sommes en Catalogne au XIV \u00e8me si\u00e8cle, suivant la vie d'une famille de paysan souhaitant s'\u00e9manciper du pouvoir d'une d\u00e9cadente noblesse."},
{"id": 48, "text": "Y a un petit cot\u00e9 na\u00eff qui peut d\u00e9ranger mais on devient assez accroc \u00e0 la s\u00e9rie qui se conclue en une saison. Tir\u00e9 du roman \u00e9ponyme, pas de mauvaise surprise \u00e0 la fin du dernier \u00e9pisode pour nous faire attendre la prochaine saison dans 3 ans."},
{"id": 49, "text": "Il y a encore un peu des Mis\u00e9rables avec des m\u00e9chants m\u00e9chants et\u00a0des gentils gentils, mais le plus important et le plus attachant ce sont les personnages principaux qui eux sont humains et peuvent facilement passer de l'un \u00e0 l'autre, rencontrer tentations et r\u00e9demptions."},
{"id": 50, "text": "Il y a un peu de Game of Thrones dans l'aspect politique\u00a0et strat\u00e9gique et un peu sexuel aussi faisons nous plaisir..."},
{"id": 51, "text": "On est en droit de se poser la question de la moralit\u00e9 final et ce sera l'occasion d'en parler ailleurs sans spoiler. Mais c'est la meilleure s\u00e9rie Netflix du moment pour moi... qualitativement devant Lupin... tr\u00e8s loin devant."},
{"id": 52, "text": "Fini la saison 4 de \"The Crown\"."},
{"id": 53, "text": "Je ne me prononcerai pas sur le respect de la v\u00e9rit\u00e9 historique de ces 10 \u00e9pisodes, et surtout bien entendu sur l'histoire de Charles et Diana. C'est vrai qu'apr\u00e8s avoir vu \u00e7a, quel Anglais pourrait avoir envie d'avoir comme monarque l'immonde personnage qu'est le prince Charles tel qu'on le voit dans cette saison\u00a0? En plus il n'est pas g\u00e2t\u00e9 par la production, on le montre quasiment bossu. De quoi donner envie \u00e0 la reine de vivre le plus longtemps possible, pour \u00eatre bien certaine que ce ne soit pas Charles qui lui succ\u00e8de. Par contre l'actrice qui joue Camilia est bien plus jolie que le laideron qui est le grand amour de Charles."},
{"id": 54, "text": "Je ne sais pas si tout cela est historique, mais en tout cas cela correspond bien \u00e0 la l\u00e9gende qui entoure ces personnages. Et parfois, la l\u00e9gende est plus forte que la v\u00e9rit\u00e9."},
{"id": 55, "text": "A part \u00e7a Gillian Anderson interpr\u00e8te une Margaret Thatcher tr\u00e8s plausible."},
{"id": 56, "text": "J\u2019ai commenc\u00e9 la saison 4 lundi, j\u2019ai vu 3 \u00e9pisodes pour le moment. Pour le moment Charles me fait de la peine."},
{"id": 57, "text": "Par contre je peux pas m\u2019emp\u00eacher d\u2019avoir un pincement au c\u0153ur quand je vois Diana, je ne sais pas si ses enfants ont vu la s\u00e9rie mais \u00e7a doit leur faire bizarre."},
{"id": 58, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 59, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "j'ai regard\u00e9 la s\u00e9rie \"d\u00e9rapage\""},
{"id": 2, "text": "pas mal du tout"},
{"id": 3, "text": "J\u2019ai commenc\u00e9 la saison 4 lundi, j\u2019ai vu 3 \u00e9pisodes pour le moment. Pour le moment Charles me fait de la peine."},
{"id": 4, "text": "Par contre je peux pas m\u2019emp\u00eacher d\u2019avoir un pincement au c\u0153ur quand je vois Diana, je ne sais pas si ses enfants ont vu la s\u00e9rie mais \u00e7a doit leur faire bizarre."},
{"id": 5, "text": "\u00c7a sera pire pour la suite."},
{"id": 6, "text": "Emma Corrin fait une Diana tout \u00e0 fait convenable. Le prince Charles pouvait para\u00eetre parfois \u00e9mouvant dans les pr\u00e9c\u00e9dentes saisons, mais l\u00e0 c'est juste un salopard. Dans la saison 10, il est\u00a0ignoble. Il y a une sc\u00e8ne, on voudrait rentrer dans l'\u00e9cran pour aller lui coller une grande baffe. Mais encore une fois, je ne sais pas \u00e0 quel point tout cela est historique. Depuis mon enfance, les histoires de la famille royale britannique, pour moi c'est juste digne de\u00a0\"France Dimanche\", \"Ici Paris\" et \"Point de Vue\". J'ai un peu chang\u00e9 d'id\u00e9e apr\u00e8s la mort de Diana, mais il a fallu que je regarde \"The Crown\" pour me rendre compte que c'est de l'Histoire."},
{"id": 7, "text": ""},
{"id": 8, "text": "\"En th\u00e9rapie\"."},
{"id": 9, "text": "Je voulais regarder le duel Le Pen-Darmanin sur la 2, mais rien que la pr\u00e9sence de L\u00e9a Salam\u00e9 me faisait douter fortement de l'objectivit\u00e9 de l'\u00e9mission. Et Darmanin est un petit rigolo - pas tr\u00e8s dr\u00f4le d'ailleurs.\u00a0Finalement, pour la deuxi\u00e8me semaine cons\u00e9cutive, j'ai regard\u00e9 \"En th\u00e9rapie\", sur Arte."},
{"id": 10, "text": "Quelle dr\u00f4le de chose. C'est r\u00e9alis\u00e9 par Nakache et Tol\u00e9dano, qui ne sont pas n'importe qui. Pour le casting, pareil, rien que du lourd : M\u00e9lanie Thierry, Carole Bouquet, Cl\u00e9mence Po\u00e9sy, R\u00e9da Kateb..."},
{"id": 11, "text": "M\u00eame s'il m'est arriv\u00e9\u00a0de m'int\u00e9resser \u00e0 la psychanalyse - j'ai lu pas mal de choses \u00e0 ce sujet quand j'\u00e9tais jeune - je n'ai jamais consult\u00e9 un psychanalyste de ma vie. J'ai toujours pens\u00e9 que si je tombais sur un de ces psys qui ne disent rien \u00e7a me mettrait tr\u00e8s en col\u00e8re, et que si jamais il \u00e9tait du genre bavard il ne pourrait rien m'apprendre que je ne sache d\u00e9j\u00e0. J'ai peut-\u00eatre eu tort, mais bon c'est comme \u00e7a."},
{"id": 12, "text": "Ben c'est pas cette s\u00e9rie qui m'aura fait changer d'avis... Il faut quand m\u00eame pr\u00e9ciser qu'on suit les entretiens d'un psy avec quelques-uns de ses patients. Parall\u00e8lement, on a aussi un aper\u00e7u de sa vie personnelle. C'est assez bizarre. La premi\u00e8re \"s\u00e9ance\", la semaine derni\u00e8re, avec M\u00e9lanie Thierry, m'a paru tellement invraisemblable que j'ai failli arr\u00eater tout de suite. J'ai cependant continu\u00e9, sans \u00eatre vraiment convaincu.\u00a0Sans compter les incoh\u00e9rences sc\u00e9naristiques, comme cette fille qui est cens\u00e9e venir d'un entra\u00eenement de natation, alors qu'elle a les deux bras dans le pl\u00e2tre... Plus on avance dans la s\u00e9rie et plus on a l'impression que le psy est un pauvre type, presque aussi d\u00e9boussol\u00e9 que ses patients, et qui se r\u00e9fugie\u00a0derri\u00e8re des formules h\u00e9rit\u00e9es de Freud ou Lacan mais auxquelles lui-m\u00eame ne semble plus trop croire, tel un pr\u00eatre qui aurait perdu la foi."},
{"id": 13, "text": "Je l'ai vue en int\u00e9gralit\u00e9 au forceps sur Arte net. Pas convaincue du tout du tout. Par rien en fait, \u00e0 part parfois le jeu des acteurs, et encore. C'est bourr\u00e9 de clich\u00e9s, et quel choc, Carole Bouquet mauvaise ?"},
{"id": 14, "text": "J'\u00e9tais au bout de ma vie. Je suis quand m\u00eame all\u00e9e au bout en me disant \"il va y avoir un sursaut, \u00e7a va s'am\u00e9liorer au fil des \u00e9pisodes\" et puis non."},
{"id": 15, "text": "De toute fa\u00e7on moi et la psychanalyse on n'est pas copines du tout du tout, j'avais un \u00e0 priori. Aujourd'hui il y a assez de croyances comme \u00e7a pour qu'en en rajoute encore et que les gens s'appuient l\u00e0 dessus plut\u00f4t que sur un miminum de rationalit\u00e9. Oui, je sais, Descartes tout \u00e7a..on se refait pas."},
{"id": 16, "text": "J'ai regard\u00e9 au pif la s\u00e9rie \"black mirror\" saison 4 \u00e9pisode 3, j'ai ador\u00e9 cet \u00e9pisode, \u00e7a fait que je vais regarder toute la s\u00e9rie \u00e0 partir de la saison 1"},
{"id": 17, "text": "J'ai fini"},
{"id": 18, "text": "."},
{"id": 19, "text": "Un monument de la t\u00e9l\u00e9vision d'horreur / fantastique qui aura pris place de 2005 \u00e0 2020, soit 15 saisons de minimum 21 \u00e9pisodes par saison. C'est \u00e9norme, surtout pour une s\u00e9rie qui aura compris assez t\u00f4t qu'il fallait fonctionner \u00e0 l'\u00e9conomie, ne pas balancer tout le budget en effets sp\u00e9ciaux num\u00e9riques (de nombreux artisans des effets sp\u00e9ciaux physiques sont venus y apporter leur savoir-faire), et savoir au contraire doser l'ambiance, la nouveaut\u00e9 dans les intrigues, l'humour, l'utilisation de format narratif diff\u00e9rents (comics, marionnettes, passages muets... ils ont \u00e0 peu pr\u00e8s tout fait), le d\u00e9veloppement d'une cosmogonie grand-guignolesque mais addictive, et l'utilisation de ressorts \u00e9motionnels forts."},
{"id": 20, "text": "Bon, il y a pas mal de fan service, aussi... Ce qui est normal"},
{"id": 21, "text": "le show n'a surv\u00e9cu aussi longtemps que gr\u00e2ce \u00e0 son noyau dur de fans, qui l'ont d\u00e9fendu \u00e0 chaque risque d'annulation, lui permettant d'aller au bout de ce qu'il avait \u00e0 raconter. L'histoire tr\u00e8s r\u00e9sum\u00e9e"},
{"id": 22, "text": "Dieu se prend une m\u00e9ga racl\u00e9e parce qu'il est m\u00e9chant, et se voit remplac\u00e9 par le fils de Lucifer qui est le plus gentil du monde, ceci \u00e0 cause de l'obstination de quelques humains qui ne se laissent mater par personne et vont d\u00e9zinguer tour \u00e0 tour Le Diable, La Mort, d\u00e9mons, anges, vampires, fant\u00f4mes, f\u00e9es, divinit\u00e9s mineures, Hitler, etc... Les 2 premi\u00e8res saisons sont cependant moins d\u00e9lirantes, mais servent au moins d'introduction au bestiaire."},
{"id": 23, "text": "Petite cerise-garou sur le g\u00e2teau diabolique : \u00e0 la fin du dernier \u00e9pisode, les acteurs principaux et l'\u00e9quipe de tournage brisent le 4\u00e8me mur et remercient directement leur public. C\u00e9b\u00f4."},
{"id": 24, "text": "Merci pour ce moment,"},
{"id": 25, "text": "!"},
{"id": 26, "text": ", est ce que \u00e7a parle a quelqu'un ? Une s\u00e9rie qui \u00e9tait fascinante et flippante."},
{"id": 27, "text": "Sinon j'attends avec impatience la S2 de"},
{"id": 28, "text": "."},
{"id": 29, "text": "Pour les Fans de Stephen King, sachez que pas de S2 pour la S\u00e9rie"},
{"id": 30, "text": "(vert de terre je\u00a0suis) j'avais ador\u00e9."},
{"id": 31, "text": ""},
{"id": 32, "text": "t'As tous les \u00e9pisodes dispos sur ARTE si tu veux jusqu'\u00e0 la fin...je vais pas spoiler mais bon.....tu ferais aussi bien plut\u00f4t que t'attendre des semaines....et semaines ...et semaines....."},
{"id": 33, "text": "Euh, c'est pas \"Game of Thrones\", non plus, je peux bien attendre jusqu'au jeudi!"},
{"id": 34, "text": "Salut,"},
{"id": 35, "text": "Je regarde la s\u00e9rie \"suburra\" disponible sur Netflix,"},
{"id": 36, "text": "C'est une s\u00e9rie qui traite de la mafia, de la corruption politique \u00e0 Rome, crois\u00e9e avec les int\u00e9r\u00eats pour le pouvoir du Vatican, c'est un carrefour tr\u00e8s int\u00e9ressant."},
{"id": 37, "text": "C'est fortement recommand\u00e9, surtout si vous aimez tout ce qui concerne le trafic de drogue, la lutte entre familles puissantes et la corruption au sein de la religion."},
{"id": 38, "text": "Je viens d'entamer \"loosing Alice\", j'attends de voir o\u00f9 l'intrigue nous emm\u00e8ne."},
{"id": 39, "text": "j'ai regard\u00e9 la mini s\u00e9rie \" mon amie ad\u00e8le \" sur netflix, sortie hier ,"},
{"id": 40, "text": "j'avais ador\u00e9 le bouquin ."},
{"id": 41, "text": "\"L'affaire DSK\", sur Netflix."},
{"id": 42, "text": "Dominique Strauss-Kahn est-il tomb\u00e9 dans un traquenard? Certains \u00e9l\u00e9ments de ce documentaire le laisseraient supposer."},
{"id": 43, "text": "Le puritanisme am\u00e9ricain ayant largement envahi la France depuis, on comprend mieux aujourd'hui certains aspects de l'affaire."},
{"id": 44, "text": "Bonjour"},
{"id": 45, "text": "Your Honor."},
{"id": 46, "text": "Bonne journ\u00e9e"},
{"id": 47, "text": "Sans grand enthousiasme, je vais tenter"},
{"id": 48, "text": "Je viens de la finir et.."},
{"id": 49, "text": "Soit le fantastique prend trop de place soit il n'en prend pas assez. Int\u00e9ressante id\u00e9e mais rat\u00e9e, trop d\u00e9s\u00e9quilibr\u00e9e, dommage."},
{"id": 50, "text": "tu avais lu le livre ?"},
{"id": 51, "text": "c'est l'adaptation qui t'a d\u00e9\u00e7u ?"},
{"id": 52, "text": "moi j'ai ador\u00e9 le livre, assez surprenant et je trouve l'adaptation plut\u00f4t fid\u00e8le et les acteurs bons\u00a0 ."},
{"id": 53, "text": "Non je n'avais pas lu le livre, j'en avais entendu parler par contre il avait fait un succ\u00e8s. C'est vraiment le d\u00e9s\u00e9quilibre que j'ai trouv\u00e9 dommage. Depuis le d\u00e9part on aurait du nous orienter vers le genre de pr\u00e9dilection finalement, je pense que j'aurais plus appr\u00e9ci\u00e9. L\u00e0 \u00e7a arrive comme \u00e7a, d'un coup, sans explication, et finalement c'est le fil rouge de toute la s\u00e9rie, j'ai trouv\u00e9 bizarre de proc\u00e9der comme \u00e7a"},
{"id": 54, "text": "Hier j'ai regard\u00e9 Banshee. Juste un \u00e9pisode. Trop t\u00f4t pour me faire une id\u00e9e"},
{"id": 55, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 56, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "Euh, c'est pas \"Game of Thrones\", non plus, je peux bien attendre jusqu'au jeudi!"},
{"id": 2, "text": "En fait j'ai pas regard\u00e9 la suite. A la fois trop barbant et invraisemblable. Une grande d\u00e9ception cette s\u00e9rie."},
{"id": 3, "text": "Sur \"en th\u00e9rapie\" on est d'accord"},
{"id": 4, "text": ""},
{"id": 5, "text": ""},
{"id": 6, "text": "Ben c'est pas grave. On ne peut pas tout aimer."},
{"id": 7, "text": "(J'avoue que l'autre jour, quand j'ai revu la fille avec ses bras dans le pl\u00e2tre, j'ai craqu\u00e9...)"},
{"id": 8, "text": "Non je n'avais pas lu le livre, j'en avais entendu parler par contre il avait fait un succ\u00e8s. C'est vraiment le d\u00e9s\u00e9quilibre que j'ai trouv\u00e9 dommage. Depuis le d\u00e9part on aurait du nous orienter vers le genre de pr\u00e9dilection finalement, je pense que j'aurais plus appr\u00e9ci\u00e9. L\u00e0 \u00e7a arrive comme \u00e7a, d'un coup, sans explication, et finalement c'est le fil rouge de toute la s\u00e9rie, j'ai trouv\u00e9 bizarre de proc\u00e9der comme \u00e7a"},
{"id": 9, "text": "je pense que tu appr\u00e9cierais le livre ,"},
{"id": 10, "text": "c 'est plus subtilement amen\u00e9"},
{"id": 11, "text": "Ca rappellera quelque chose aux fans de Black Mirror"},
{"id": 12, "text": "Grave d\u00e9convenue... C'\u00e9tait \u00e0 pr\u00e9voir."},
{"id": 13, "text": "Ca rappellera quelque chose aux fans de"},
{"id": 14, "text": ""},
{"id": 15, "text": "l'\u00e9pisode sur le futur des rencontres amoureuses, au pif ?"},
{"id": 16, "text": "Oui toute la s\u00e9rie est bas\u00e9e sur l'appli qui te trouve ton \u00e2me soeur. des fois \u00e7a tourne bien et des fois bah...\u00a0 Bon \u00e7a se regarde, les \u00e9pisodes de Black Mirror sur ce genre de th\u00e8me sont bien meilleurs."},
{"id": 17, "text": "Il ne faut pas trop r\u00e9fl\u00e9chir parce-que sinon tu trouves carr\u00e9ment le concept stupide parce-qu'impossible. En effet, quelle application ou n'importe quoi/qui d'autre pourrait mettre ensemble deux personnes \u00e0 un instant T sans imaginer une seule seconde qu'elles ne seront plus jamais \u00e9volutives ?"},
{"id": 18, "text": "Je ne sais comment \u00e7a va \u00e9voluer sur la premi\u00e8re saison, mais que \u00e7a me fasse rire 5 fois de suite en l'espace de 10 minutes, c'est plut\u00f4t bon signe. Bon... En m\u00eame temps ce n'est pas compliqu\u00e9"},
{"id": 19, "text": "tout repose sur les \u00e9paules d'Alan Tudyk, qui a largement prouv\u00e9 par le pass\u00e9 qu'il pouvait personnifier absurde et danger dans le m\u00eame mouvement. Faudra voir \u00e0 l'usage ce que \u00e7a va donner."},
{"id": 20, "text": "J\u2019ai commenc\u00e9 Lupin."},
{"id": 21, "text": "5 \u00e9pisodes ce sera vite fini, on en a vu 2 pour le moment est j\u2019ai trouv\u00e9 \u00e7a plut\u00f4t pas mal!"},
{"id": 22, "text": "Il y a une suite qui devrait arriv\u00e9e bient\u00f4t. J'ai h\u00e2te, j'ai ador\u00e9."},
{"id": 23, "text": "Ah c\u2019est bon \u00e0 savoir!"},
{"id": 24, "text": "Netflix a donn\u00e9 plus de pr\u00e9cision : la deuxi\u00e8me partie sortira l'\u00e9t\u00e9 2021."},
{"id": 25, "text": "Je l\u2019ai fini hier.."},
{"id": 26, "text": "Y\u2019a un truc qui me chiffonne"},
{"id": 27, "text": "Pourquoi les flics\u00a0se cassent le cul \u00e0\u00a0faire un\u00a0portrait robot alors qu\u2019ils ont la photo de son faux profil sur Wikipedia???"},
{"id": 28, "text": "Mais sinon bonne s\u00e9rie, agr\u00e9able \u00e0 regarder!"},
{"id": 29, "text": "Ma foi, d\u00e8s l\u2019\u00e9pisode 1, notre h\u00e9ros, roi du d\u00e9guisement, n\u2019h\u00e9site pas \u00e0 s\u2019ouvrir une page Wikip\u00e9dia o\u00f9 il poste sa propre photo, le tout, sans aucun maquillage histoire d\u2019\u00eatre certain que tout le monde puisse le reconna\u00eetre. Heureusement, de toute la s\u00e9rie, personne ne pensera jamais \u00e0 se servir de cette photo, et \u00e0 la place, on demandera \u00e0 des t\u00e9moins de d\u00e9crire le margoulin. Voil\u00e0 voil\u00e0. Non vraiment, on est loin du sc\u00e9nario b\u00e2cl\u00e9 et caricatural !"},
{"id": 30, "text": "Y\u2019a un truc qui me chiffonne"},
{"id": 31, "text": "Et le fait qu'un black baraqu\u00e9 de 1m90 m\u00eame avec une casquette puisse \u00eatre confondu avec un autre de 1m65 qui doit peser 60 kilos alors qu'ils sont \u00e0 c\u00f4t\u00e9, \u00e7a t'a pas chiffonn\u00e9 ?"},
{"id": 32, "text": "Si aussi, mais comme l\u2019a dit mon mari \"c\u2019est normal tous les noirs se ressemblent\""},
{"id": 33, "text": "tous les jaunes aussi"},
{"id": 34, "text": "Et tous les blancs"},
{"id": 35, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 36, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"},
{"id": 1, "text": "J'avais commenc\u00e9 SKAM France pendant le premier confinement et la saison 7 est en cours de parution. Les \u00e9pisodes traitent de divers sujets : homosexualit\u00e9, religion, d\u00e9ni de grossesse, abus, handicap, harc\u00e8lement,"},
{"id": 2, "text": ". On s'attache beaucoup aux personnages en plus !"},
{"id": 3, "text": ""},
{"id": 4, "text": "Tomb\u00e9 dessus par hasard : j'y ai jet\u00e9 un oeil car le pitch \u00e9tait strictement incompr\u00e9hensible. Je regarde 2 minutes, je me dis \"cool, y'a Jonathan Tucker\". C'est un habitu\u00e9 des r\u00f4les borderline, avec une belle gueule d\u00e9lav\u00e9e au malsain. Je regarde 4 minutes, et je me dis \"non mais c'est Fringe, en fait\". Apr\u00e8s recherche, il se trouve que oui"},
{"id": 5, "text": "'est la nouvelle s\u00e9rie du sc\u00e9nariste de Fringe, avec une esth\u00e9tique 2020s nerveuse et glaciale. Mais"},
{"id": 6, "text": "\u00e9voque aussi un truc \u00e0 la mode : la Fondation SCP, ce fourre-tout collaboratif d'histoires fantastiques & d'horreur, \u00e9crites ou film\u00e9es par des internautes peu connus. Pour l'instant, la s\u00e9rie repose sur la confrontation \u00e0 l'alt\u00e9rit\u00e9 extra-terrestre via uniquement les objets de ces derniers : pas con comme id\u00e9e."},
{"id": 7, "text": "Si aussi, mais comme l\u2019a dit mon mari \"c\u2019est normal tous les noirs se ressemblent\""},
{"id": 8, "text": ""},
{"id": 9, "text": "Tu diras \u00e0 ton mari que"},
{"id": 10, "text": "Ptain il va kiffer cette vanne pourrie en plus"},
{"id": 11, "text": "Wandavision."},
{"id": 12, "text": "Il nous reste 3 \u00e9pisodes \u00e0 voir. Les 2 premiers \u00e9taient un peu d\u00e9routant mais apr\u00e8s \u00e7a va mieux. J\u2019aime bien, je suis curieuse de savoir comment \u00e7a va se terminer."},
{"id": 13, "text": "Mon amie Ad\u00e8le ( on enchaine en ce moment)."},
{"id": 14, "text": "4 \u00e9pisodes de vus, c\u2019est pas trop mal, je pense avoir compris le truc on verra si \u00e7a se confirme avec les \u00e9pisodes suivant."},
{"id": 15, "text": "Bonjour,"},
{"id": 16, "text": "Your honor, impressionnant, et palpitant."},
{"id": 17, "text": "Paris police 1900, superbe."},
{"id": 18, "text": "Bonne journ\u00e9e"},
{"id": 19, "text": "Je suis un peu d\u00e9\u00e7u..."},
{"id": 20, "text": "oui j'ai commenc\u00e9 aussi cette s\u00e9rie, j'avais un peu peur, mais \u00e7a fonctionne plut\u00f4t bien."},
{"id": 21, "text": "Alors ce n\u2019\u00e9tait pas tout \u00e0 fait ce \u00e0 quoi je pensais. Mais c\u2019est interessant"},
{"id": 22, "text": "Sinon on a commenc\u00e9 The one."},
{"id": 23, "text": "J'ai trouv\u00e9 pas mal, mais la chute est un peu too much. Je n'en dis pas plus."},
{"id": 24, "text": "Allez on s'est lanc\u00e9, et on a trouv\u00e9 notre nouveau GOT! \u00c7a encha\u00eene depuis hier soir"},
{"id": 25, "text": "Vikings faut qu\u2019on s\u2019y mette aussi."},
{"id": 26, "text": "Vikings"},
{"id": 27, "text": "faut"},
{"id": 28, "text": "qu\u2019on s\u2019y"},
{"id": 29, "text": "mette"},
{"id": 30, "text": "aussi"},
{"id": 31, "text": "Attention addictif"},
{"id": 32, "text": "Enfin pour nous, une fois pass\u00e9s les 2 premiers \u00e9pisodes."},
{"id": 33, "text": "Je vais tenter \u00e7a"},
{"id": 34, "text": "Nous vous invitons \u00e0 d\u00e9couvrir les centaines de milliers de sujets existants sur\u00a0LE Forum\u00a0- n'h\u00e9sitez pas \u00e0 y participer ! L'inscription, gratuite, permet \u00e9galement de diminuer le nombre d'affichage de publicit\u00e9s. Pour cela, inscrivez-vous, ou connectez-vous."},
{"id": 35, "text": "Bienvenue sur Forum Fr !"}
]